[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ELEI\u00c7\u00c3O, MINAS GERAIS, AGRADECIMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nBARRAGEM DE REJEITO, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, BRUMADINHO (MG), COMISS\u00c3O EXTERNA.\r\nBARRAGEM DE REJEITO, SISTEMA DE SEGURAN\u00c7A, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores do Estado de Minas Gerais pela elei\u00e7\u00e3o do orador para a C\u00e2mara dos Deputados. An\u00fancio de atividades da Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o das barragens existentes no Brasil e, em especial, \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es do rompimento da barragem de Brumadinho, no Estado de Minas Gerais. Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio \u00e0s propostas de amplia\u00e7\u00e3o do sistema de seguran\u00e7a de barragens.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, dirijo-me aos mineiros e \u00e0s mineiras primeiro para agradecer mais uma vez pelos mais de 109 mil votos que me concederam a grande responsabilidade de iniciar aqui o terceiro mandato, de representar a agricultura familiar, a assist\u00eancia t\u00e9cnica e a extens\u00e3o rural, os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, a expectativa e a esperan\u00e7a do Brasil de revitalizar os nossos rios e o estudo que n\u00f3s realizamos nesta Casa sobre legisla\u00e7\u00e3o que impe\u00e7a que haja obras paradas no Pa\u00eds. \r\nMas me entristece fazer o meu primeiro pronunciamento como coordenador de um tema em que eu nunca gostaria de pensar e do qual nem gostaria de falar, especialmente de trabalhar com ele, que \u00e9 a trag\u00e9dia que aconteceu na cidade de Brumadinho. Coordeno a Comiss\u00e3o Externa criada por esta Casa - a primeira desta legislatura - que acho que tem a simbologia do Parlamento de identificar os respons\u00e1veis pela maior trag\u00e9dia do mundo, aquela que aconteceu l\u00e1 nas minhas queridas Minas Gerais, na cidade de Brumadinho.\r\nN\u00f3s sabemos que h\u00e1 pa\u00edses, como a It\u00e1lia, os Estados Unidos e a \u00c1frica do Sul, em que acidentes tecnol\u00f3gicos, crimes tecnol\u00f3gicos como esse j\u00e1 aconteceram e que depois de quase 30 anos n\u00e3o acontecem mais. Por isso nos propusemos a liderar movimento nesta Casa cujo objetivo \u00e9 o de buscar as tecnologias de monitoramento e de explora\u00e7\u00e3o miner\u00e1ria que n\u00e3o colocam em risco a vida humana e o meio ambiente, para evitar o que j\u00e1 aconteceu no Brasil, especialmente em Minas Gerais.\r\nEu era ainda Presidente da EMATER - Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural, no ano de 2007, quando aconteceu um desastre, n\u00e3o t\u00e3o tr\u00e1gico quanto esse, que atingiu quase 4 mil agricultores vizinhos \u00e0 Barragem de Mira\u00ed, na Zona da Mata mineira. Eles n\u00e3o conseguiram recuperar at\u00e9 hoje as quest\u00f5es ambientais e as quest\u00f5es financeiras. \r\nA vida n\u00e3o tem compensa\u00e7\u00e3o. Na cidade de Mariana at\u00e9 agora nada de concreto foi feito para reparar os danos causados \u00e0s fam\u00edlias, \u00e0s suas atividades. \r\nPor isso, a primeira miss\u00e3o dessa nossa Comiss\u00e3o Externa \u00e9 a de rever a legisla\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00f3s temos uma lei de 2010, uma lei relativamente nova, que precisa ser melhorada para n\u00e3o ser leniente, especialmente para promover a repara\u00e7\u00e3o dos danos causados por desastres como o que ocorreu recentemente, que esperamos n\u00e3o aconte\u00e7am mais. Precisamos rever as proposi\u00e7\u00f5es que tramitam nesta Casa. Na legislatura anterior nenhum projeto sobre o assunto foi aprovado. Evidentemente, depois desse diagn\u00f3stico, desse estudo, \u00e9 preciso que nos espelhemos em pa\u00edses como os que eu j\u00e1 citei - It\u00e1lia, Estados Unidos, \u00c1frica do Sul -, em que aconteceram acidentes semelhantes, mas que nunca mais se repetiram. Precisamos de um novo arcabou\u00e7o legal, para que trag\u00e9dias como essa de Brumadinho nunca mais venham a acontecer nas minhas Minas Gerais e em todo o Brasil.\r\nN\u00f3s sabemos que existem mais de 10 mil proposi\u00e7\u00f5es em tramita\u00e7\u00e3o nesta Casa. J\u00e1 propusemos ao Presidente Rodrigo Maia que, na primeira quinzena de mar\u00e7o, por 1 semana fa\u00e7amos um esfor\u00e7o concentrado para aprovar uma legisla\u00e7\u00e3o que venha a resguardar a vida, que venha a resguardar a atividade com seguran\u00e7a em todo o nosso Brasil. Quero pedir o apoio dos meus colegas Parlamentares, n\u00e3o s\u00f3 dos que s\u00e3o membros da Comiss\u00e3o, mas tamb\u00e9m de todos desta Casa, para que venhamos a aprovar uma legisla\u00e7\u00e3o moderna, atual, que garanta que a vida n\u00e3o seja colocada em risco.\r\nHoje o Brasil se entristece, mais especialmente Minas Gerais, com a trag\u00e9dia que aconteceu nas minhas queridas Minas Gerais.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de pedir que esse meu pronunciamento fosse divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, REUNI\u00c3O, TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, DEBATE, PRE\u00c7O M\u00cdNIMO, ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL (ATER), CAF\u00c9, AGRICULTOR.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Assuntos tratados em reuni\u00e3o de membros da Frente Parlamentar em Defesa da Cafeicultura com a Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, conclu\u00edmos agora uma audi\u00eancia muito importante da Frente Parlamentar em Defesa da Cafeicultura com a Ministra da Agricultura, Tereza Cristina, na qual defendemos que o pre\u00e7o m\u00ednimo do caf\u00e9 anunciado pela CONAB n\u00e3o \u00e9 aceito pelos cafeicultores, n\u00e3o \u00e9 aceito pelos t\u00e9cnicos e n\u00e3o \u00e9 aceito, especialmente, por n\u00f3s Parlamentares.\r\nLevamos tamb\u00e9m outro problema \u00e0 Ministra e confiamos que ela tamb\u00e9m v\u00e1 nos ajudar a resolver: a quest\u00e3o relativa \u00e0 assist\u00eancia t\u00e9cnica de qualidade para os cafeicultores, j\u00e1 que Minas Gerais, se fosse um pa\u00eds, seria o segundo maior produtor de caf\u00e9 do mundo, porque o Brasil \u00e9 o maior produtor de caf\u00e9, mas Minas Gerais produz a metade de toda a safra brasileira. E o caf\u00e9 \u00e9 importante para as economias locais, especialmente para os agricultores familiares e para os Munic\u00edpios que t\u00eam a sua economia baseada na produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. \r\nEm nome dos colegas Deputados que estiveram junto comigo em audi\u00eancia com a Ministra Tereza Cristina, quero dizer que n\u00f3s defendemos tamb\u00e9m a moderniza\u00e7\u00e3o do monitoramento e do levantamento de safra da cafeicultura, n\u00e3o s\u00f3 de Minas, mas do Brasil e, especialmente, a valoriza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia t\u00e9cnica e da extens\u00e3o rural, que s\u00e3o fundamentais para os agricultores, especialmente os de pequeno porte, porque eles n\u00e3o podem contratar empresas e t\u00e9cnicos para fazer os seus programas de certifica\u00e7\u00e3o. Por isso, enquanto fui Presidente da EMATER, criei o Certifica Minas Caf\u00e9.\r\nEstamos nessa luta com os Deputados Diego Andrade, Emidinho Madeira, Evair de Melo, Z\u00e9 Vitor e, especialmente, os Deputados da bancada mineira, que defende a cafeicultura como a cultura mais importante do nosso Estado, pois tem a cara e a hist\u00f3ria de Minas Gerais.\r\nPe\u00e7o, Presidente, que meu pronunciamento seja veiculado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORDEM DO DIA, ENCERRAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de encerramento da Ordem do Dia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu s\u00f3 queria pedir, Deputada, que V.Exa. encerre a Ordem do Dia, porque os Parlamentares da CPI de Brumadinho estamos aguardando isso para aprovarmos requerimentos, at\u00e9 porque amanh\u00e3 vamos encerrar os trabalhos, apresentar uma nova legisla\u00e7\u00e3o para o Brasil sobre minera\u00e7\u00e3o. J\u00e1 votaram 304. Ent\u00e3o, pe\u00e7o a V.Exa. que encerre a Ordem do Dia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=384&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 2/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PLV 7/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2019, relativo \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Solidariedade, como partido trabalhista, entende que quanto maior o controle social, com a participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, maior a possibilidade de dar certo uma pol\u00edtica p\u00fablica importante para proteger os dados de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPor isso, o Solidariedade vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 7/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso IX do art. 58-A da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, constante do art. 2\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, para substitui\u00e7\u00e3o do inciso X do art. 58-A, constante do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s do Solidariedade, mantendo a coer\u00eancia, inclusive, com os colegas L\u00edderes que defenderam maior participa\u00e7\u00e3o para se ter mais legitimidade, votamos \"sim\", para que se tenha mais representantes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, ao contr\u00e1rio do que j\u00e1 foi afirmado, s\u00e3o os agricultores familiares que tiveram dificuldade para fazer o Cadastro Ambiental Rural. Alguns Estados n\u00e3o fizeram seus programas de recupera\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nPor isso, esta medida provis\u00f3ria \u00e9 important\u00edssima para a agricultura brasileira.\r\nO Solidariedade vota \"n\u00e3o\", para que ela seja discutida e aprovada por esta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o C\u00f3digo Florestal foi um grande avan\u00e7o para a agricultura brasileira. Havia mais de 16 mil normas, entre portarias e regulamentos, \u00e0s quais o produtor tinha que ser submetido. Mas \u00e9 preciso tamb\u00e9m dar seguran\u00e7a jur\u00eddica, dar previsibilidade, que \u00e9 o que est\u00e1 propondo esse projeto, essa medida provis\u00f3ria. \r\nPor isso, o Solidariedade vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=275&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade vota \"n\u00e3o\".\r\nSeguran\u00e7a jur\u00eddica \u00e9 definir os marcos temporais, com a manuten\u00e7\u00e3o da reserva legal de cada um dos biomas brasileiros, independentemente do tamanho das propriedades.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=308&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DA PETROBRAS, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), JULGAMENTO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA PUBLICA, FALTA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista em Defesa da PETROBRAS. Expectativa quanto ao julgamento, pelo Supremo Tribunal Federal, de a\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Aplausos ao trabalho da Federa\u00e7\u00e3o \u00danica dos Petroleiros - FUP.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de registrar que, neste momento, est\u00e1 acontecendo aqui na Casa a instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista em Defesa da PETROBRAS. Amanh\u00e3 n\u00f3s teremos um momento muito importante no Supremo Tribunal Federal, que vai definir se vai passar por esta Casa ou n\u00e3o o processo de privatiza\u00e7\u00e3o da PETROBRAS. O Governo est\u00e1 fatiando a PETROBRAS. No final do ano passado, n\u00f3s vimos o absurdo de se retirar 1 trilh\u00e3o de reais, em 20 anos, da PETROBRAS. E agora esse fatiamento est\u00e1 muito claro e esta Casa tem que apelar e fazer press\u00e3o para que, amanh\u00e3, o Supremo defina claramente que qualquer venda ou qualquer avan\u00e7o desse processo de privatiza\u00e7\u00e3o da PETROBRAS seja discutido nesta Casa e por toda a sociedade.\r\nAproveito para saudar a FUP - Federa\u00e7\u00e3o \u00danica dos Petroleiros pelo excelente trabalho de combate e defesa do patrim\u00f4nio da PETROBRAS e brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba do art. 68 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, contido no art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental, com vistas \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Solidariedade tem a vis\u00e3o de que dar seguran\u00e7a jur\u00eddica \u00e9 dar previsibilidade. Ent\u00e3o, na verdade, o art. 68, com essa emenda, est\u00e1 deixando clara qual \u00e9 a lei que tem que ser respeitada para cada um dos biomas. \r\nPor isso, o Solidariedade vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVORAVEL.\r\nALTERA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULATORIO, MINERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. An\u00fancio da vota\u00e7\u00e3o de requerimento de urg\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre altera\u00e7\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o sobre minera\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, meus colegas Parlamentares, esta medida provis\u00f3ria n\u00e3o resolve nenhum ponto em rela\u00e7\u00e3o ao crime em Brumadinho. J\u00e1 se passaram 3 anos que houve a trag\u00e9dia em Mariana, quando aconteceu o maior crime da hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 minera\u00e7\u00e3o. \r\nA Comiss\u00e3o Externa preparou, e amanh\u00e3 ser\u00e1 votada, a urg\u00eancia do projeto que muda a legisla\u00e7\u00e3o brasileira. A minera\u00e7\u00e3o \u00e9 importante para o Pa\u00eds, mas n\u00e3o pode ceifar a vida das pessoas nem destruir nosso meio ambiente. Chega dessa minera\u00e7\u00e3o da \u00e9poca do Brasil col\u00f4nia que criou uma minerodepend\u00eancia. Esta medida provis\u00f3ria \u00e9 paliativa. \r\nN\u00f3s votamos \"sim\", mas n\u00e3o abrimos m\u00e3o de que os respons\u00e1veis pelos crimes sejam punidos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 13/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 13, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG) - Sra. Presidente, como n\u00f3s j\u00e1 afirmamos aqui, esta n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o. Mas amanh\u00e3 ser\u00e1 votada a urg\u00eancia dos oito projetos que foram constru\u00eddos pela Comiss\u00e3o Externa, criando o marco regulat\u00f3rio para minera\u00e7\u00e3o no Brasil, j\u00e1 que um agricultor de pequeno porte \u00e9 submetido \u00e0s mesmas regras de uma grande mineradora; mudando a lei do licenciamento ambiental, separando o agroneg\u00f3cio da minera\u00e7\u00e3o e agregados da constru\u00e7\u00e3o civil; fortalecendo a defesa civil, mudando sua lei e dando um papel ainda mais nobre a essa institui\u00e7\u00e3o importante; fortalecendo as penas, especialmente as de crimes ambientais; e tamb\u00e9m criando um fundo de sustentabilidade e emerg\u00eancia para a minera\u00e7\u00e3o. Esta, sim, \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o: uma nova legisla\u00e7\u00e3o para a minera\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nMesmo assim, n\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 29/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 29, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho,  Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Solidariedade votamos \"sim\". N\u00f3s sabemos que vida n\u00e3o tem pre\u00e7o, mas, naquele acidente da Air France, em 2009, a Justi\u00e7a brasileira condenou a empresa a pagar \u00e0 fam\u00edlia de um dos brasileiros que perdeu a vida 1 milh\u00e3o e 400 mil reais. E, agora, n\u00f3s estamos aqui discutindo um aux\u00edlio de 600 reais?\r\nEu estive l\u00e1 como Coordenador da Comiss\u00e3o, com meus colegas Parlamentares, visitando todas as comunidades. Sabemos que vida n\u00e3o tem pre\u00e7o, mas o Governo precisa aumentar esse valor. N\u00f3s n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o de que as mineradoras - a Vale especialmente - paguem por esse crime.\r\nN\u00e3o \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o brasileira que vai ter que pagar, mas o gesto do Governo n\u00e3o pode ser esse aux\u00edlio de 600 reais. Enquanto a Air France paga de 1 milh\u00e3o e 400 mil reais a 2 milh\u00f5es de reais, n\u00f3s estamos discutindo 600 reais.\r\nPor isso, o Solidariedade vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 6/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho,  Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s sabemos que nem a ci\u00eancia sabe o tamanho das sequelas e dos resultados para a vida desses profissionais. Mas quero trazer aqui uma constata\u00e7\u00e3o como Coordenador da Comiss\u00e3o. Em seguida o nosso Relator falar\u00e1 de uma das v\u00edtimas que foram resgatadas.\r\nEu acompanhei v\u00edtimas pessoalmente em dois grandes hospitais de Belo Horizonte. Foi feita uma radiografia do rosto de uma pessoa, e os ossos dela aparecem como se tivessem aplicado contraste no exame. Eu, que sou agr\u00f4nomo e n\u00e3o entendo essa parte da ci\u00eancia, acho que isso \u00e9 muito preocupante, porque esse resultado significa que todos ter\u00e3o uma quantidade imensa de metais pesados no corpo, o que influenciar\u00e1 imensamente a vida dessas pessoas.\r\nPortanto, o Solidariedade, com base nesses fundamentos cient\u00edficos, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, MINERA\u00c7\u00c3O, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO). PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o de requerimentos para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia de projetos relacionados \u00e0 trag\u00e9dia provocada pelo rompimento de barragem em Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Defesa de nova legisla\u00e7\u00e3o para as atividades de minera\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero falar sobre os projetos de Brumadinho que tiveram a urg\u00eancia aprovada. Tendo em vista a import\u00e2ncia desses projetos para o Pa\u00eds, os Relatores se debru\u00e7aram durante a toda noite passada para elaborarem os seus votos e os seus relat\u00f3rios. Sabemos que h\u00e1 necessidade de nos aprofundarmos sobre esse tema. No entanto, n\u00f3s da Comiss\u00e3o temos uma discord\u00e2ncia. Como coordenador da Comiss\u00e3o, acho que o m\u00ednimo que o Pa\u00eds precisa fazer \u00e9 votar a nova legisla\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o d\u00e1 mais para aceitar o que aconteceu em Mariana e em Brumadinho. \r\nEst\u00e1 aqui o L\u00edder do Governo, o Deputado Major Vitor Hugo, que, de maneira bastante serena, debateu conosco a respeito da necessidade de votar essa nova legisla\u00e7\u00e3o, na semana que vem ou em outro momento.\r\nEu gostaria que S.Exa., como L\u00edder do Governo, pudesse se comprometer - e S.Exa. est\u00e1 disposto a fazer isso - a fazer com que o Governo e a sua bancada se coloquem \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, para que esses projetos n\u00e3o caiam no esquecimento, uma vez que, desde a trag\u00e9dia de Mariana at\u00e9 a de Brumadinho, passaram-se mais de 3 anos, e at\u00e9 agora nenhum projeto foi apreciado na Casa. \r\nMais de 110 proposi\u00e7\u00f5es foram apresentadas depois desse crime de Brumadinho. Todas desaguaram em oito projetos, contando com um que veio do Senado, que inclusive est\u00e1 apensado a um dos projetos da Senadora Leila. O Presidente Rodrigo Maia nos pediu que este projeto fosse considerado em todas as nossas a\u00e7\u00f5es aqui nesta Casa.\r\nDeixo p\u00fablico para o Brasil que os projetos hoje n\u00e3o est\u00e3o sendo votados. Isso n\u00e3o foi pela vontade do Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia, porque S.Exa. cumpriu todos os compromissos. Desde que foi criada a Comiss\u00e3o, S.Exa. deu todas as condi\u00e7\u00f5es adequadas para que pud\u00e9ssemos desenvolver os nossos trabalhos. S.Exa. levou o tema para o Col\u00e9gio de L\u00edderes, e n\u00e3o houve ningu\u00e9m que levantasse um questionamento da vota\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia. Foi aprovada a urg\u00eancia e o tema foi inserido na pauta desta quinta. \r\nN\u00f3s achamos que o tema \u00e9 importante e, no meu ponto de vista, n\u00e3o h\u00e1 outro tema mais fundamental para o Pa\u00eds do que ter uma nova legisla\u00e7\u00e3o para a minera\u00e7\u00e3o que preserve o meio ambiente e a vida. \r\nPor isso, neste momento, coloco de p\u00fablico para o Brasil esse entendimento. Espero que o L\u00edder do Governo possa manifestar tamb\u00e9m aqui o compromisso que fez conosco na Comiss\u00e3o, com os Parlamentares aqui presentes, de ser a pauta mais importante que votaremos nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), ALTERA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULATORIO, MINERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Descontentamento com a trag\u00e9dia social e ambiental decorrente de explora\u00e7\u00e3o mineral ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Resultado do trabalho realizado pela Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o das barragens existentes no Brasil, especialmente quanto \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es relacionadas ao rompimento de barragem em Brumadinho. Conclama\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira de cobran\u00e7a aos Deputados e Senadores de vota\u00e7\u00e3o de projetos de lei relativos \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da minera\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, com foco na explora\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel.  Empenho do orador na garantia de minera\u00e7\u00e3o sem riscos \u00e0 vida e ao meio ambiente.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, meus colegas Parlamentares, eu me dirijo a toda a Na\u00e7\u00e3o brasileira, especialmente por um sentimento que tomou conta de todos n\u00f3s mineiros e brasileiros, que foi a tristeza pelo crime e pela trag\u00e9dia de Brumadinho.\r\nA minera\u00e7\u00e3o entrou em colapso no Brasil. O meu Estado, dos ares de liberdade das suas montanhas at\u00e9 as riquezas do seu solo, que leva no seu nome as riquezas minerais, n\u00e3o tem o mesmo sorriso desde o dia 25 de janeiro.\r\nQuero agradecer de maneira muito especial aos meus colegas Parlamentares da Comiss\u00e3o Externa. Foram mais de 70 horas de debates, al\u00e9m de visitas \u00e0 \u00e1rea em que aconteceu o crime, a trag\u00e9dia, \u00e0s cidades onde a popula\u00e7\u00e3o teve que deixar o seu lar, a sua hist\u00f3ria, por causa do colapso da minera\u00e7\u00e3o. Estivemos nos Estados de Goi\u00e1s e do Par\u00e1. Hoje foi uma data especial.\r\nEu quero registrar daqui a minha tristeza. N\u00e3o consegui dormir essa noite devido \u00e0 expectativa de que n\u00f3s poder\u00edamos virar a p\u00e1gina da minera\u00e7\u00e3o, do Brasil Col\u00f4nia at\u00e9 Brumadinho, para nunca mais acontecer o que aconteceu. Infelizmente, n\u00e3o foi poss\u00edvel votar os projetos.\r\nEsses projetos garantir\u00e3o ao Brasil e ao mundo que \"Brumadinho, nunca mais\"; que a minera\u00e7\u00e3o venha a trazer riqueza, qualidade de vida, um sorriso grande, especialmente a n\u00f3s mineiros e mineiras. A minera\u00e7\u00e3o \u00e9 important\u00edssima para Minas Gerais, \u00e9 important\u00edssima para o Brasil, mas n\u00e3o pode ser uma amea\u00e7a \u00e0 vida e meio de destrui\u00e7\u00e3o do meio ambiente.\r\nA Comiss\u00e3o serviu para dizer que a pol\u00edtica boa depende de quem faz, que o Congresso Nacional est\u00e1 cumprindo o seu papel de construir uma legisla\u00e7\u00e3o que n\u00e3o seja conivente nem leniente. De Mariana at\u00e9 Brumadinho, n\u00e3o aconteceu nada, nenhum projeto foi apreciado no Congresso Nacional, nenhum dos respons\u00e1veis foi punido. Muito dinheiro foi gasto, mas aqueles que perderam os parentes e entes queridos, as matas, os animais, a vegeta\u00e7\u00e3o, os nossos agricultores familiares, enfim, todos n\u00e3o foram respeitados. O Rio Doce, que era doce, agora est\u00e1 amargo, \r\nPor isso, da tribuna desta Casa, eu quero rogar a todos os brasileiros e brasileiras que procurem o seu Deputado, procurem o seu Senador, para que, nas pr\u00f3ximas semanas, especialmente na pr\u00f3xima semana, votemos os projetos. Vamos virar essa p\u00e1gina, deixando claro que n\u00f3s estamos separando a minera\u00e7\u00e3o do agroneg\u00f3cio, da agricultura familiar, dos agregados da constru\u00e7\u00e3o civil.\r\nQuero deixar claro que o nosso mandato n\u00e3o arredar\u00e1 1 mil\u00edmetro enquanto n\u00e3o garantirmos uma minera\u00e7\u00e3o que ponha fim \u00e0 impunidade e \u00e0 minera\u00e7\u00e3o que traga riscos \u00e0 vida e ao meio ambiente, deixando claro que n\u00f3s queremos, sim, uma minera\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel e sustent\u00e1vel.\r\nGrande abra\u00e7o.\r\nPe\u00e7o ao Presidente que o nosso pronunciamento seja veiculado em todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PLN 4/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, SOLIDARIEDADE (SD), FAVOR\u00c1VEL.\r\nCOMISS\u00c3O EXTERNA, DESASTRE AMBIENTAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, MINERA\u00c7\u00c3O, DEFESA CIVIL, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito suplementar para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade vota \"sim\".\r\nEste momento \u00e9 muito oportuno para que n\u00f3s do Congresso Nacional tenhamos a consci\u00eancia de n\u00e3o esquecer da trag\u00e9dia acontecida em Minas Gerais, em Brumadinho. A Comiss\u00e3o Externa desta Casa elaborou sete projetos, construindo uma nova legisla\u00e7\u00e3o para a minera\u00e7\u00e3o brasileira, separando o agroneg\u00f3cio, fortalecendo a defesa civil.\r\nPor isso, Sr. Presidente, n\u00f3s queremos deixar registrado que \u00e9 fundamental que essa nova legisla\u00e7\u00e3o seja votada na C\u00e2mara e depois no Senado, sob a Presid\u00eancia de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANDERSON BERNARDES DE OLIVEIRA, PREFEITO, ITURAMA (MG), SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nMARCO REGULATORIO, MINERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Prefeito Anderson Bernardes de Oliveira, do Munic\u00edpio de Iturama, Estado de Minas Gerais. Aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa de projetos de lei relativos ao setor de minera\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, eu registro com muita alegria a presen\u00e7a entre n\u00f3s do jovem Prefeito Anderson, da minha cidade de Iturama, no Pontal do Tri\u00e2ngulo Mineiro. Ele aqui est\u00e1 para discutir projetos estrat\u00e9gicos e importantes para a sa\u00fade, a educa\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento econ\u00f4mico e social do Munic\u00edpio.\r\n Ao mesmo tempo, com a presen\u00e7a dele, eu quero chamar meus colegas Parlamentares para n\u00e3o esquecermos da trag\u00e9dia e do crime que aconteceu em Minas Gerais, em Brumadinho.\r\nEst\u00e3o na pauta desta semana os projetos que visam a garantir que a minera\u00e7\u00e3o, que \u00e9 muito importante para Minas e para o Brasil, n\u00e3o seja amea\u00e7a \u00e0 vida nem leve \u00e0 depreda\u00e7\u00e3o do meio ambiente - hoje, \u00e0s 18 horas, teremos a \u00faltima reuni\u00e3o com a Casa Civil para garantirmos a vota\u00e7\u00e3o desses projetos.\r\nAs reformas do Pa\u00eds s\u00e3o fundamentais, mas \u00e9 fundamental tamb\u00e9m aprovarmos essas mat\u00e9rias.\r\nSra. Presidente, gostaria que meu discurso fosse veiculado no programa A Voz do Brasil e pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-13T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VALE DO JEQUITINHONHA, ALMENARA (MG), Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nFESTA DA MANDIOCA (18:2019, VALE DO JEQUITINHONHA).\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Relato de atividades desenvolvidas pelo orador no Vale do Jequitinhonha, Estado de Minas Gerais. Apresenta\u00e7\u00e3o de emenda \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria, destinada \u00e0 concess\u00e3o de aposentadoria diferenciada ao homem do campo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, para mim, este \u00e9 um dia muito feliz, j\u00e1 que minhas ra\u00edzes v\u00eam da ro\u00e7a, do meio rural, como extensionista da EMATER h\u00e1 30 anos. \r\nCumpri uma agenda importante no \u00faltimo final de semana, no Vale do Jequitinhonha, ouvindo os homens e as mulheres do campo, que colocam a vida, o trabalho, desgastante fisicamente, mas o fazem honrosamente, para produzir alimentos e preservar o meio ambiente.\r\nApresentei uma emenda, n\u00e3o porque seja contra as reformas no Brasil, mas sou contra o fato de os homens e as mulheres do campo se aposentarem com a mesma idade dos importantes trabalhadores de outros setores, especialmente os das cidades. O Relator j\u00e1 adiantou - S.Exa. come\u00e7a a ler o relat\u00f3rio hoje - que os homens e as mulheres do campo continuar\u00e3o se aposentando com a mesma idade.\r\nDestaco, nessa agenda, que inauguramos na capital do Vale do Jequitinhonha, na cidade de Almenara - um abra\u00e7o ao Prefeito, Ademir Gobira, aos agricultores e \u00e0s agricultoras -, um ponto de apoio ao trabalhador. Quando eles chegam do campo com seus produtos, para a feira livre ou para o mercado municipal, eles t\u00eam ali um ponto onde podem deixar seus produtos. \r\nAo mesmo tempo, cumprindo nossa miss\u00e3o parlamentar - caro amigo Paulo Ganime, por quem tenho muito respeito pela maneira com que trata o Parlamento -, no sentido de buscar recursos, acompanhar a aquisi\u00e7\u00e3o e depois fiscalizar e acompanhar a entrega, entreguei uma viatura para a Pol\u00edcia Militar. \u00c9 uma pauta um pouco diferente da minha, que trabalho com agricultura familiar, mas j\u00e1 consegui garantir \u00f4nibus para apoiar a educa\u00e7\u00e3o, tratores para a agricultura familiar e assentamentos, viaturas para a Pol\u00edcia Militar, ambul\u00e2ncias e UTI para apoiar a sa\u00fade. Ent\u00e3o, diversos setores foram beneficiados por esse papel constitucional nosso de Parlamentar. \r\nDepois, reinauguramos uma lavanderia comunit\u00e1ria num momento at\u00e9 nost\u00e1lgico, j\u00e1 que as mulheres do Vale do Rio Jequitinhonha, que lavavam roupas, e lavam ainda, contavam-me - como D. Teresa, do alto dos seus 85 anos - que tinham criado a fam\u00edlia, os netos e os bisnetos com esse trabalho e estavam felizes com a inaugura\u00e7\u00e3o de uma lavanderia revitalizada, com mais condi\u00e7\u00f5es de trabalho.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 agricultura familiar, j\u00e1 que a mandioca \u00e9 uma cadeia produtiva fundamental para o Vale do Jequitinhonha, participamos da abertura a 18\u00aa Festa da Mandioca, onde produtos maravilhosos s\u00e3o apresentados. L\u00e1 temos a hist\u00f3ria, o trabalho e a garra do povo do Vale, em que as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas s\u00e3o mais adversas. No entanto, a musicalidade, a poesia, a arte e, especialmente, a culin\u00e1ria do Vale nos encantam muito. Ent\u00e3o, fizemos a abertura da 18\u00aa Festa da Mandioca com o Prefeito, com os Vereadores, aos quais mando meu abra\u00e7o, e especialmente com os agricultores.\r\nDepois, fomos a Berizal, na comunidade de Tabatinga, para entregar uma patrulha agr\u00edcola. Estivemos na feira livre tamb\u00e9m. Em Taiobeiras, estivemos nas Comunidades da Ilha, do Novato e da Lagoa Grande. Em todos esses lugares encontramo-nos com os agricultores familiares. E a grande d\u00favida que eles tinham \u00e9 se realmente este Parlamento ia fazer justi\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. \r\nHoje eu volto para Minas Gerais satisfeito. Mas vou retornar para c\u00e1 com a preocupa\u00e7\u00e3o de que, na semana que vem, esta Casa e o Congresso Nacional cumpram o seu papel ao aprovar uma nova legisla\u00e7\u00e3o para a minera\u00e7\u00e3o do Brasil, j\u00e1 que nossa Comiss\u00e3o Externa apresentou sete projetos e eles precisam ser aprovados. N\u00f3s queremos a minera\u00e7\u00e3o, ela \u00e9 importante, mas n\u00e3o pode ser uma amea\u00e7a \u00e0 vida e ao meio ambiente.\r\nQuero pedir, Sr. Presidente, que o meu pronunciamento seja veiculado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F6%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, o Brasil tem uma \"praga da lavoura\" que se chama burocracia. Isso n\u00e3o s\u00f3 impede o desenvolvimento da infraestrutura e das compras governamentais, como tamb\u00e9m mata as pessoas, porque as licita\u00e7\u00f5es impedem que se comprem medicamentos e equipamentos importantes para trat\u00e1-las na hora em que mais precisam.\r\nQuero cumprimentar aqui o Relator desse projeto, o Deputado Augusto Coutinho, que teve a serenidade e a humildade de ouvir todos os segmentos. Mesmos depois que o projeto estava na pauta, ele abriu m\u00e3o para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos aperfei\u00e7o\u00e1-lo, o que eu acho que foi fundamental. S\u00e3o 26 anos de uma lei. A tecnologia, as ferramentas de gest\u00e3o evolu\u00edram, e \u00e9 preciso que o Brasil siga essa evolu\u00e7\u00e3o na mesma velocidade.\r\nPor isso, o Solidariedade vota \"n\u00e3o\" ao requerimento de retirada de pauta desse projeto t\u00e3o importante para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RISCOS (SEGURAN\u00c7A), DESASTRE AMBIENTAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, MINERA\u00c7\u00c3O, BAR\u00c3O DE COCAIS (MG), ITATIAIU\u00c7U (MG), NOVA LIMA (MG), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), MARIANA (MG), BRUMADINHO (MG), CR\u00cdTICA.\r\nCOMISS\u00c3O EXTERNA, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), MINERA\u00c7\u00c3O, DEFESA, MEIO AMBIENTE.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Risco de rompimento das barragens de rejeitos da minera\u00e7\u00e3o nos Munic\u00edpios de Bar\u00e3o de Cocais, Itatiaiu\u00e7u e Nova Lima, no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, eu quero mais uma vez denunciar a situa\u00e7\u00e3o alarmante que Minas Gerais est\u00e1 vivendo: s\u00e3o mais de 15 mil fam\u00edlias com o gatilho ligado do risco de as barragens de minera\u00e7\u00e3o se romperem: Bar\u00e3o de Cocais, Itatiaiu\u00e7u, Nova Lima.\r\nA trag\u00e9dia de Brumadinho \u00e9 um crime que nunca mais o mundo vai esquecer, a de Mariana j\u00e1 faz mais de 3 anos, e a Vale nem sequer responde \u00e0 imprensa e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, n\u00e3o d\u00e1 satisfa\u00e7\u00e3o a ningu\u00e9m.\r\nN\u00f3s temos sete projetos, sobre os quais a Comiss\u00e3o, com mais de 90 horas de debate, se debru\u00e7ou. Vamos esperar at\u00e9 amanh\u00e3 para que a Casa Civil, a Assessoria do Governo coloque as suas sugest\u00f5es, porque o Congresso Nacional n\u00e3o pode se furtar a garantir um novo tempo para a minera\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o seja amea\u00e7a \u00e0 vida nem ao meio ambiente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, ROMPIMENTO, BARRAGEM,BRUMADINHO (MG), VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o de projetos de lei elaborados pela Comiss\u00e3o Externa destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das causas e responsabilidades pela trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Soraya Santos, primeiro \u00e9 o seguinte: eu acho que \u00e9 fundamental deixar umas coisas muito claras aqui.\r\nEu tive a oportunidade de coordenar essa Comiss\u00e3o. Foram 90 horas de debates. N\u00e3o existe diferen\u00e7a ideol\u00f3gica em rela\u00e7\u00e3o a Brumadinho. Brumadinho n\u00e3o tem ideologia. Em Brumadinho, 270 pessoas que perderam as suas vidas. S\u00f3 tem no\u00e7\u00e3o do que isso significa quem esteve l\u00e1. \u00c0s vezes eu sinto, um pouco mais comedido, o sentimento que o Deputado J\u00falio Delgado expressa aqui, de quem esteve em Bar\u00e3o de Cocais. Pessoas que sa\u00edram de suas casas depois de 83 dias n\u00e3o t\u00eam direito de buscar nem a fotografia do casamento. As pessoas est\u00e3o perdendo a sua pr\u00f3pria identidade.\r\nHoje, n\u00f3s batemos recorde em Minas Gerais. N\u00e3o \u00e9 para sensibilizar ningu\u00e9m, n\u00e3o. \u00c9 pragmatismo. Hoje bateram o recorde quase 60 cent\u00edmetros, onde h\u00e1 8 mil pessoas abaixo de um aterro, que \u00e9 igual a um gatilho em que o dedo j\u00e1 est\u00e1 para puxar. E s\u00e3o 8 mil pessoas! S\u00e3o mais de 20 mil fam\u00edlias em Minas Gerais.\r\nE eu queria dizer: concordo plenamente, amigo Deputado Hildo, um grande estudioso, mas os projetos s\u00e3o integrados e as mudan\u00e7as s\u00e3o feitas de maneira a garantir uma legisla\u00e7\u00e3o diferente. E quero chamar a aten\u00e7\u00e3o. Eu estive com o Governador de Minas na segunda-feira. Se n\u00e3o aprovarmos a nova legisla\u00e7\u00e3o - aqui somos 53 Parlamentares -, ningu\u00e9m vai fazer minera\u00e7\u00e3o em Minas Gerais, porque a Assembleia Legislativa de Minas Gerais j\u00e1 aprovou a lei mais restritiva da hist\u00f3ria do Brasil.\r\nS\u00e3o seis projetos. Eu queria fazer uma proposta ao Deputado Hildo e ao Deputado Pedro, que t\u00eam uma restri\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens: em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quele item a que V.Exa. tem restri\u00e7\u00e3o, n\u00f3s fazermos o acordo de j\u00e1 ficar um destaque, para aprovarmos os tr\u00eas projetos. J\u00e1 h\u00e1 consenso em dois. Sugiro, na quest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens, que n\u00f3s fa\u00e7amos o compromisso de destacar aquele item. A\u00ed n\u00f3s ter\u00edamos os tr\u00eas projetos. Neles n\u00e3o h\u00e1 ideologia, n\u00e3o h\u00e1 Estado. S\u00e3o projetos para o Brasil.\r\nOutra coisa: a minera\u00e7\u00e3o - quero deixar claro - \u00e9 importante, mas tem que ser respons\u00e1vel e sustent\u00e1vel, e os projetos s\u00e3o muito coerentes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, MEMBRO, COMISS\u00c3O EXTERNA, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO(MG, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, APRECIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Apelo aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o dos projetos de lei apresentados pela Comiss\u00e3o Externa destinada ao exame das causas e responsabilidades pela trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, enquanto ocorre a vota\u00e7\u00e3o, eu queria falar com os colegas Parlamentares.\r\nComo Coordenador da Comiss\u00e3o, primeiro, quero agradecer a V.Exa., porque foram 90 horas de debate, durante 100 dias. O dia de hoje tem uma simbologia muito grande, Sr. Presidente, pois faz 5 meses que aconteceu a trag\u00e9dia de Brumadinho. E, ao fazer esta vota\u00e7\u00e3o, esta Casa d\u00e1 ao Brasil o exemplo de leis novas, modernas, para garantir uma minera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o venha a amea\u00e7ar a vida e muito menos o meio ambiente, o que \u00e9 muito importante.\r\nInformo que recebemos em nome da Comiss\u00e3o - e quero agradecer a todos os Parlamentares - uma carta das fam\u00edlias das v\u00edtimas, dos atingidos, pedindo que n\u00f3s vot\u00e1ssemos os projetos. Hoje, no dia em que o infeliz desastre completa 5 meses, n\u00f3s estamos, sob a lideran\u00e7a de V.Exa., votando estes projetos, que s\u00e3o fundamentais.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o o apoio de todos os colegas Parlamentares para aprovarmos os projetos que forem poss\u00edveis. Este Parlamento cumpriu com o seu papel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LIDERAN\u00c7A DO GOVERNO, RETIRADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Lideran\u00e7a do Governo de retirada do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.787, de 2019, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ecoc\u00eddio e a conduta delitiva do respons\u00e1vel por desastre relativo a rompimento de barragem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria aqui destacar o esfor\u00e7o que o L\u00edder do Governo est\u00e1 fazendo. Interagimos muito durante o acordo dos partidos, as modifica\u00e7\u00f5es.\r\nEssa emenda \u00e9 do Deputado Philippe. E eu sinto que h\u00e1 aqui um ambiente para que ele retire. Eu tenho certeza de que o Brasil vai agradecer ao PSL. Eu vejo que h\u00e1 esse amadurecimento. Eu achei importante.\r\nEnt\u00e3o eu queria rogar mais uma vez ao L\u00edder do Governo e tamb\u00e9m ao Deputado Philippe, que \u00e9 o autor dessa emenda, para retirarem essa emenda, para n\u00f3s darmos celeridade a essa vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "L\u00cdDER DO GOVERNO, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  TIPICIDADE PENAL, ECOC\u00cdDIO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), RETIRADA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao L\u00edder do Governo de an\u00fancio de acordo para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.787, de 2019, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ecoc\u00eddio e a conduta delitiva do respons\u00e1vel por desastre relativo a rompimento de barragem. Pedido ao PSL de retirada da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria aqui anunciar que n\u00f3s nos reunimos com o L\u00edder do Governo, tamb\u00e9m com a Lideran\u00e7a do PSL - o Deputado Philippe apresentou aquela emenda - e com o Relator.\r\nChegamos a um consenso e, como V.Exa. disse, est\u00e1 sendo feito o texto da Emenda n\u00ba 3.\r\nEu queria cumprimentar o L\u00edder do Governo pela sensibilidade e pela habilidade, como tamb\u00e9m a equipe t\u00e9cnica, respons\u00e1vel por diversas informa\u00e7\u00f5es que aperfei\u00e7oaram o projeto. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao PSL a compreens\u00e3o.\r\nTrata-se de uma pauta extremamente necess\u00e1ria para o Brasil, e mais uma vez cumprimento o Presidente da C\u00e2mara, que deu todo o apoio \u00e0 Comiss\u00e3o.\r\nPe\u00e7o, ent\u00e3o, ao L\u00edder do Governo que anuncie esse acordo e que o PSL retire a obstru\u00e7\u00e3o. Com certeza, assim teremos muito mais produtividade, e o Brasil ir\u00e1 agradecer ao partido e \u00e0 Lideran\u00e7a do Governo por isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES AMBIENTAIS, TIPICIDADE PENAL, ECOC\u00cdDIO, DETEN\u00c7\u00c3O, MULTA, AGRAVA\u00c7\u00c3O PENAL, CONDUTA CRIMINOSA, RESPONS\u00c1VEL, ROMPIMENTO , BARRAGEM, PENALIDADE, AGRAVA\u00c7\u00c3O PENAL, CRIME CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, PROCEDIMENTO ADMINISTRATIVO, DOCUMENTO FALSO, LICENCIAMENTO, BARRAGEM, AUMENTO, PENA DE MULTA, CRIME AMBIENTAL, AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nDESASTRE AMBIENTAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), MARIANA (MG).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de projeto de lei elaborado em benef\u00edcio dos atingidos por desastre socioambiental ocorrido no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, como coordenador da Comiss\u00e3o, eu gostaria de fazer um registro hist\u00f3rico para o Brasil, especialmente porque hoje faz exatamente 5 meses da trag\u00e9dia de Brumadinho. Desde o caso de Mariana at\u00e9 o caso de Brumadinho, nenhum projeto havia sido apreciado pelo Congresso Nacional. Agora n\u00f3s estamos cumprindo o nosso papel. Foram feitas in\u00fameras audi\u00eancias p\u00fablicas, e o primeiro projeto \u00e9 aprovado. \r\nEu quero aqui cumprimentar todos que ajudaram, agradecer a todos e dizer que esse \u00e9 um papel do Parlamento. Espero que o Senado tamb\u00e9m cumpra com o seu papel. Que nunca mais haja casos como o de Brumadinho e o de Mariana e que a minera\u00e7\u00e3o seja uma atividade sustent\u00e1vel e respons\u00e1vel.\r\nObrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2788/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE DIREITOS DAS POPULA\u00c7\u00d5ES ATINGIDAS POR BARRAGENS (PNAB), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Deputado Rog\u00e9rio Correia sobre a exist\u00eancia de acordo para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.788, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG) - Sra. Presidente, Deputado Rog\u00e9rio Correia, a proposta \u00e9 procedente e V.Exa. diz que a acata. No art. 1\u00ba ficaria apenas \"barragens de minera\u00e7\u00e3o\". Depois se retira, no art. 2\u00ba, \"provocados pela constru\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o e desativa\u00e7\u00e3o\", ficando apenas \"rompimento de barragens\"; e se retira a quest\u00e3o do 11 ao 19, que se refere \u00e0 CFEM, conforme acordo feito pelo Col\u00e9gio de L\u00edderes. Desse modo, eu acho que contempla a todos.\r\nDeputado Rog\u00e9rio Correia, est\u00e1 feito esse acordo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 2788/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.788, de 2019, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, mais uma vez, eu quero rogar aos meus colegas Parlamentares, porque essa Pol\u00edtica Nacional de Direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens \u00e9 uma pol\u00edtica antiga. O setor el\u00e9trico tem uma expertise nisso. \r\nO que est\u00e1 no relat\u00f3rio do Deputado Rog\u00e9rio Correia s\u00e3o exatamente os procedimentos que o setor el\u00e9trico j\u00e1 faz com todos os atingidos por barragens. Quando uma barragem atinge a popula\u00e7\u00e3o, geralmente \u00e9 inundada a \u00e1rea mais f\u00e9rtil da propriedade, e o empreendedor tem que comprar outra propriedade, fazer a habita\u00e7\u00e3o e o transporte das pessoas. \u00c9 preciso indenizar os equipamentos, fazer uma nova pastagem, levar energia el\u00e9trica e toda a infraestrutura necess\u00e1ria \u00e0quela pessoa que foi atingida. Al\u00e9m do mais, ela perdeu a sua terra mais f\u00e9rtil \u00e0 margem dos rios. \r\nPor isso, \u00e9 fundamental uma vis\u00e3o mais ampliada e mais hol\u00edstica em rela\u00e7\u00e3o a essa Pol\u00edtica Nacional. Ela \u00e9 fundamental para o Brasil.\r\nO Solidariedade vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PL 2791/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD),   VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.791, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.334, de 2010, a respeito da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PNSB, e do Decreto-Lei n\u00ba 227, de 1967, sobre o C\u00f3digo de Minas, apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 18, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade orienta que se vote \"sim\".\r\nAo mesmo tempo quero cumprimentar o Deputado Arthur Maia, porque achamos que as coisas s\u00f3 acontecem na casa ou no terreno dos outros. Ele veio nos mostrar que o Brasil precisa, sim, de uma nova legisla\u00e7\u00e3o que preserve uma minera\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e respons\u00e1vel, mas, especialmente, que n\u00e3o seja uma amea\u00e7a \u00e0 vida nem ao meio ambiente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=282&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE ACORDO, VINICIUS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, DISCUSS\u00c3O, PL 2790/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O E DEFESA CIVIL (PNPDEC), DIRETRIZES, PREVEN\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, DESASTRE HUMANO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Maior discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.790, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.608, de 2012, com vista \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de desastres induzidos por a\u00e7\u00e3o humana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu acho que \u00e9 importante, sim, n\u00f3s discutirmos melhor o projeto, o voto do Relator e os pontos levantados pelo Deputado Hildo Rocha - inclusive, discordo de um deles plenamente, mas n\u00e3o vou fazer esse debate. \r\nEstamos tratando de uma lei da Defesa Civil, e um dos itens que ele levanta com muita veem\u00eancia, como um professor que gosta bastante dar aula, j\u00e1 foi retirado pelo Relator atrav\u00e9s de uma emenda.\r\nA proposta do Deputado Vinicius Carvalho \u00e9 muito salutar. N\u00f3s ficamos de 2010 at\u00e9 agora sem aprovar nenhum projeto. Hoje j\u00e1 aprovamos tr\u00eas. Espero que amanh\u00e3 esta Casa continue cumprindo o seu papel com muita serenidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=321&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HILDO ROCHA, DEPUTADO FEDERAL, REUNI\u00c3O, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2790/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O E DEFESA CIVIL (PNPDEC), DIRETRIZES, PREVEN\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, DESASTRE HUMANO, ROMPIMENTO, BARRAGEM, SEMI\u00c1RIDO, REGI\u00c3O NORDESTE, POL\u00cdTICA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A DE BARRAGENS (PNSB).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de comparecimento \u00e0 reuni\u00e3o destinada ao debate do projeto de lei relativo ao desastre socioambiental ocorrido no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sim, Sra. Presidente.\r\nEm primeiro lugar, digo que amanh\u00e3 j\u00e1 fica marcada reuni\u00e3o para \u00e0s 9 horas. Os partidos que se interessarem podem enviar seus t\u00e9cnicos, mas eu pe\u00e7o aos Deputados que estejam presentes, porque, se fosse s\u00f3 para os t\u00e9cnicos definirem, n\u00e3o precisar\u00edamos de Deputados, eles poderiam aprovar os projetos aqui.\r\nQueria falar para o meu professor Deputado Hildo Rocha que este projeto muda o Lei n\u00ba 12.334, de 2010, que n\u00e3o trata de minera\u00e7\u00e3o. E essa lei foi feita exatamente porque, perto de seu Estado, barragens que guardavam \u00e1gua no Semi\u00e1rido brasileiro se romperam e ceifaram vidas. Ent\u00e3o, n\u00e3o vamos falar que estamos tratando s\u00f3 de minera\u00e7\u00e3o, porque estamos tratando de projetos para o Brasil. \r\nEu sei que isso se trata de m\u00e9rito, Presidente, mas \u00e9 bom falar.\r\nEste projeto muda a Lei n\u00ba 12.334, que foi feita em homenagem ao Nordeste brasileiro e \u00e0s barragens.\r\nDeputado Hildo Rocha, eu quero dizer que \u00e9 importante, sim, amanh\u00e3, trazermos n\u00e3o o projeto certo ou o projeto errado, pois n\u00e3o existe projeto errado, mas o consenso. Eu acho que aqui n\u00e3o tem ningu\u00e9m certo ou errado, h\u00e1 diverg\u00eancias de pontos de vista. N\u00f3s podemos at\u00e9 divergir, mas queremos aprovar a mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=327&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O EXTERNA, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, AGRADECIMENTO, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO POL\u00cdTICO, PARTIDO NOVO (NOVO), MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), LUCAS GONZALEZ, TIAGO MITRAUD, ADRIANA VENTURA, HILDO ROCHA, DEPUTADO FEDERAL, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2790/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O E DEFESA CIVIL (PNPDEC), DIRETRIZES, PREVEN\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, DESASTRE HUMANO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pela vota\u00e7\u00e3o de projetos de lei elaborados pela Comiss\u00e3o Externa destinada ao exame das causas e responsabilidades pelo desastre socioambiental ocorrido no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei relativo \u00e0 defesa civil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, este \u00e9 mais um dia que, tenho certeza, marca a hist\u00f3ria deste Parlamento, que est\u00e1 cumprindo o seu papel. Aqui venho em nome dos 36 Parlamentares que compuseram a Comiss\u00e3o Externa. Foram mais de 75 horas de \"escutat\u00f3ria\" das fam\u00edlias dos atingidos, dos atingidos, das fam\u00edlias das v\u00edtimas, dos t\u00e9cnicos do Brasil inteiro. Mas, especialmente, este Parlamento est\u00e1 mostrando a grande capacidade de converg\u00eancia, a grande capacidade de se unir, mesmo havendo diverg\u00eancias nas teses, para punir os respons\u00e1veis por aquele crime, por aquela trag\u00e9dia, e, ao mesmo tempo, garantirmos que a minera\u00e7\u00e3o, que \u00e9 fundamental para Minas Gerais e para o Brasil, seja sustent\u00e1vel e seja respons\u00e1vel.\r\nSobre o projeto de hoje, ontem tivemos um debate forte e intenso aqui neste plen\u00e1rio com o Partido Novo. Eu quero agradecer a toda a equipe t\u00e9cnica, aos Deputados, especialmente ao Deputado Lucas Gonzalez, ao Deputado Tiago Mitraud e \u00e0 Deputada Adriana Ventura. Convergimos em pontos fundamentais desse projeto de prote\u00e7\u00e3o e defesa civil. Tamb\u00e9m o MDB, especialmente o Deputado Hildo Rocha, trouxe contribui\u00e7\u00f5es fundamentais.\r\nA grande diferen\u00e7a deste projeto - e espero que tenhamos a aprova\u00e7\u00e3o maci\u00e7a dele aqui hoje - \u00e9 que a Defesa Civil, que \u00e9 a entidade mais respeitada do nosso Pa\u00eds, que s\u00f3 cuidava de desastres, de acidentes e de trag\u00e9dias, vai passar a fazer tamb\u00e9m a preven\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, essa lei vem para fortalecer a Defesa Civil. \r\nPortanto, quero agradecer e pedir o apoio de todos os Parlamentares desta Casa para a aprova\u00e7\u00e3o deste importante projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRADECIMENTO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VITOR HUGO, L\u00cdDER DO GOVERNO, APROVA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, COMISS\u00c3O EXTERNA, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, MINERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o de projetos de lei elaborados pela Comiss\u00e3o Externa destinada ao exame das causas e responsabilidades pela trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, eu quero fazer um gesto que \u00e9 um dos princ\u00edpios que acho que todos n\u00f3s temos que cultivar, o gesto do agradecimento.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 Consultoria Legislativa desta Casa; agrade\u00e7o a toda a equipe da Lideran\u00e7a do Governo; agrade\u00e7o \u00e0 nossa equipe e tamb\u00e9m aos 36 Parlamentares componentes da Comiss\u00e3o Externa; agrade\u00e7o ao L\u00edder do Governo, o Deputado Major Vitor Hugo, que, reconhe\u00e7o, foi fundamental na constru\u00e7\u00e3o desse acordo, desses projetos; agrade\u00e7o tamb\u00e9m, de maneira muito especial, \u00e0 Casa Civil, que participou dessa constru\u00e7\u00e3o; agrade\u00e7o \u00e0 Secretaria-Geral da Mesa e ao Presidente Rodrigo Maia, que cumpriu rigorosamente todos os compromissos que fez desde o dia da trag\u00e9dia, desde o triste dia em Brumadinho, em Minas Gerais. Eu queria, Sra. Presidente, registrar esses nossos agradecimentos.\r\nQuero dizer que o trabalho n\u00e3o para por aqui. L\u00e1 em Brumadinho 270 pessoas perderam a vida, e vinte e poucas pessoas ainda n\u00e3o foram encontradas. N\u00f3s queremos que at\u00e9 o \u00faltimo minuto as mineradoras, que v\u00e3o at\u00e9 o centro da Terra para buscar as nossas riquezas, tamb\u00e9m busquem as v\u00edtimas dessa trag\u00e9dia, desse crime de Brumadinho.\r\nQuero tamb\u00e9m registrar que n\u00f3s esperamos que os outros projetos continuem tramitando nesta Casa com serenidade, com pragmatismo, mas tamb\u00e9m com a dose de cora\u00e7\u00e3o que foi necess\u00e1ria para garantirmos que a minera\u00e7\u00e3o do Brasil Col\u00f4nia at\u00e9 Brumadinho nunca mais ser\u00e1 feita. Temos outros projetos, que continuaremos negociando.\r\nFicam aqui nos nossos agradecimentos. Tamb\u00e9m quero deixar registrado que n\u00f3s cumprimos o nosso papel...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador de emenda \u00e0 proposta de reforma da Previd\u00eancia Social, destinada \u00e0 concess\u00e3o da aposentadoria rural aos 60 anos ao homem e aos 55 anos \u00e0  mulher.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, dirijo-me a toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, especialmente aos homens e mulheres do campo.\r\nEstamos travando uma batalha: a reforma da Previd\u00eancia. Eu nunca fui contra essa reforma, mas contra o projeto apresentado por este e pelo outro Governo que queriam que os trabalhadores, homens e mulheres do campo, se aposentassem com a mesma idade dos trabalhadores da cidade. Eles tamb\u00e9m s\u00e3o fundamentais no nosso Pa\u00eds, mas no campo as intemp\u00e9ries, o desgaste f\u00edsico dos trabalhadores \u00e9 muito maior.\r\nPor isso, apresentei emenda nesse sentido. Agora \u00e9 momento de comemorar e, no plen\u00e1rio da Casa, garantirmos essa conquista, que \u00e9 manter a aposentadoria rural das mulheres, com 55 anos, e dos homens, com 60 anos, merecidamente, j\u00e1 que eles preservam o meio alimento, produzem alimentos e garantem a dignidade do nosso Pa\u00eds.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que divulgue meu discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "BARRAGEM DE REJEITO, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, BRUMADINHO (MG), COMISS\u00c3O EXTERNA, RESULTADO.\r\nPOL\u00cdTICA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A DE BARRAGENS (PNSB), FAVOR\u00c1VEL.\r\nLICENCIAMENTO AMBIENTAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nAGRONEG\u00d3CIO, MINERA\u00c7\u00c3O, SUSTENTABILIDADE, EMPRESA BRASILEIRA DE PESQUISA AGROPECU\u00c1RIA (EMBRAPA), PESQUISA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 90/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), INCID\u00caNCIA TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), EXPORTA\u00c7\u00c3O, BENS MINERAIS, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Resultado dos trabalhos da Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o das barragens existentes no Brasil, em especial ao acompanhamento das investiga\u00e7\u00f5es relacionadas ao rompimento de barragem de minera\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 90, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional para a exclus\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o \u00e0 atividade mineral.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, dirijo-me a V.Exas. com um tanto de como\u00e7\u00e3o no cora\u00e7\u00e3o e ao mesmo tempo aliado \u00e0 grande responsabilidade que j\u00e1 me foi delegada pelo povo mineiro tr\u00eas vezes, para falar de um tema do qual eu nunca gostaria de me ocupar nesta tribuna do Congresso Nacional: a trag\u00e9dia, o crime que aconteceu em Brumadinho.\r\nQuero come\u00e7ar fazendo rever\u00eancia ao grito dos que n\u00e3o foram encontrados. Hoje, mais de 5 meses depois, 23 pessoas ainda est\u00e3o desaparecidas debaixo da lama, do crime, da trag\u00e9dia em Brumadinho. N\u00f3s j\u00e1 temos certeza de que as vidas de 246 pessoas foram ceifadas pela irresponsabilidade e pela gan\u00e2ncia do dinheiro e do poder.\r\nPor isso, eu nunca gostaria de fazer este pronunciamento. Eu queria falar de temas positivos e importantes, como a agricultura familiar, a extens\u00e3o rural, entre outros pontos fundamentais da sustentabilidade ambiental, pautas que me trouxeram para este Congresso. N\u00e3o sou, no entanto, de me furtar \u00e0 responsabilidade de mineiro, de brasileiro e, especialmente, de cidad\u00e3o que deve cumprir este papel.\r\nAssim que aconteceu a trag\u00e9dia, imediatamente n\u00f3s propusemos a cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o com mais 35 Deputados Federais para acompanhar a trag\u00e9dia e o crime em Brumadinho. N\u00f3s estabelecemos o marco de que a minera\u00e7\u00e3o do Brasil Col\u00f4nia at\u00e9 Mariana e Brumadinho nunca mais pode acontecer. N\u00f3s trabalhamos muito nesta Comiss\u00e3o. Foram tempos de escuta, tempos de sofrimento, tempos para ouvir as pessoas e, assim, construir um futuro diferente.\r\nA minera\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante para o Brasil. Meu Estado leva na sua g\u00eanese, na sua origem, no seu nome e em todas as etapas do nosso desenvolvimento a minera\u00e7\u00e3o. Agora n\u00f3s sabemos que temos que construir uma minera\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel e sustent\u00e1vel. A minera\u00e7\u00e3o \u00e9 important\u00edssima, mas n\u00e3o pode ser uma amea\u00e7a \u00e0 vida, tampouco ao meio ambiente.\r\nA Comiss\u00e3o cumpriu um papel fundamental, primeiro, ao dar voz aos atingidos, \u00e0s fam\u00edlias das v\u00edtimas, j\u00e1 que, de Mariana at\u00e9 Brumadinho, nenhuma a\u00e7\u00e3o ou proposi\u00e7\u00e3o foi aprovada nesta Casa. O pior \u00e9 que o sentimento de impunidade consegue se espraiar por todos n\u00f3s mineiros, mas especialmente do Vale do Rio Doce, de onde a lama do crime em Mariana desceu at\u00e9 o mar.\r\nAl\u00e9m de dar voz aos atingidos, esta Comiss\u00e3o est\u00e1 fiscalizando cada passo e cada detalhe das investiga\u00e7\u00f5es. \r\nDestaco aqui o trabalho heroico do Corpo de Bombeiros, da Pol\u00edcia Civil, do voluntariado, do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da Defensoria do Estado e da Uni\u00e3o, e, especialmente, da Assembleia Legislativa de Minas Gerais, da C\u00e2mara Municipal, mas, principalmente, a solidariedade de todos os brasileiros, que se colocaram \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o naquele momento de tristeza. \r\nEstamos acompanhando. N\u00e3o abrimos m\u00e3o de que a CPI, da qual tenho a honra de ser Vice-Presidente, chegue junto com os organismos de fiscaliza\u00e7\u00e3o e de apura\u00e7\u00e3o, como a Pol\u00edcia Federal, a Pol\u00edcia Civil, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, para que os culpados sejam punidos de forma exemplar.\r\nCabe a n\u00f3s cumprir nosso papel como Parlamento. Disseram, no in\u00edcio, que o Brasil tem muitas pautas importantes - concordo quando dizem que temos pautas importantes. Eu coloquei no nosso mandato, com mais 35 colegas Parlamentares, que, se n\u00e3o for prioridade mudar este retrato que fica triste na parede da hist\u00f3ria brasileira, esta vergonha dos crimes em Brumadinho e em Mariana, n\u00e3o haver\u00e1 outra pauta importante para discutirmos nesta Casa.\r\nQual \u00e9 o nosso papel? Construir uma nova legisla\u00e7\u00e3o. E assim fizemos. Realizamos 12 audi\u00eancias p\u00fablicas nesta Casa, algumas com 6 horas de dura\u00e7\u00e3o, ouvindo os atingidos, as fam\u00edlias dos atingidos, as fam\u00edlias das v\u00edtimas, os t\u00e9cnicos do Brasil e de diversos outros pa\u00edses, de universidades, de Prefeituras e de movimentos. Estivemos pessoalmente com meus colegas Parlamentares para ver a trag\u00e9dia de perto. Aqui est\u00e1 meu colega na Comiss\u00e3o, o Deputado Andr\u00e9 Janones, de Minas Gerais, que relatou um dos nossos projetos. Eu disse que, se ningu\u00e9m ainda sentiu o cheiro da morte, n\u00f3s pudemos senti-lo, como sentimos aquela tristeza, o cheiro da impunidade e da lama e, especialmente, o grito dos que n\u00e3o foram encontrados.\r\nRecebi tristemente um presente. Uma crian\u00e7a de 7 anos me trouxe um desenho que ela havia feito na escola: um helic\u00f3ptero com aquela bolsa que buscava os corpos dos que foram encontrados. Sabem qual era o sonho da crian\u00e7a? Que o avozinho dela fosse encontrado entre os gritos dos desaparecidos. \u00c9 muito triste ver isso.\r\nPor isso, nossa responsabilidade em ouvir. Houve dias em que mais de 80 pessoas usaram a palavra para narrar seus anseios. O diagn\u00f3stico \u00e9 triste: o colapso do sistema de explora\u00e7\u00e3o mineral no Brasil, o colapso das tecnologias de explora\u00e7\u00e3o, o colapso da legisla\u00e7\u00e3o brasileira, o colapso da estrutura estatal da Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o tem t\u00e9cnicos, nem recursos. Ela foi apenas criada, mas n\u00e3o lhe foi dada a miss\u00e3o principal de repassar os recursos para que pudesse cumprir seu papel fundamental.\r\nO mesmo ocorreu na rela\u00e7\u00e3o prom\u00edscua entre as mineradoras e as empresas de monitoramento, nos estudos para diversificar a atividade econ\u00f4mica. Em quase 2 mil Munic\u00edpios brasileiros, existe a minerodepend\u00eancia. No dia em que a minera\u00e7\u00e3o acaba, fica aquela cratera, e n\u00e3o se sabe quem cuida daquilo. N\u00f3s n\u00e3o conseguimos desenvolver naqueles Munic\u00edpios as atividades do turismo rural, da agricultura familiar, do turismo geral, entre outras atividades de matriz econ\u00f4mica.\r\nHouve um colapso tamb\u00e9m no aproveitamento dos res\u00edduos, na rela\u00e7\u00e3o com as comunidades, que n\u00e3o sabem a quem procurar. Por isso, esta Comiss\u00e3o teve o papel fundamental de ser a voz destas pessoas nesta Casa do Povo. \r\nA lei foi leniente. De Mariana at\u00e9 Brumadinho, passaram-se 3 anos e alguns meses, e ningu\u00e9m foi punido, nada foi feito. Criaram uma funda\u00e7\u00e3o, que se dizia Renova. O povo da regi\u00e3o, fazendo chacota, a chama de Funda\u00e7\u00e3o \"Enrola\", porque enrolou todo mundo. Os Munic\u00edpios, as fam\u00edlias, os pescadores, os agricultores familiares, ningu\u00e9m recebeu os recursos.\r\nPor isso, hoje temos o sentimento de dever cumprido at\u00e9 aqui. Nossa Comiss\u00e3o construiu nove projetos, que n\u00e3o s\u00e3o projetos do Governo, n\u00e3o s\u00e3o projetos dos Deputados, n\u00e3o s\u00e3o projetos da Situa\u00e7\u00e3o, nem da Oposi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o projetos para o Brasil. Qual a diferen\u00e7a? A diferen\u00e7a \u00e9 que, de Mariana a Brumadinho, nenhuma proposi\u00e7\u00e3o foi apreciada nesta Casa.\r\nN\u00f3s j\u00e1 constru\u00edmos estas nove proposi\u00e7\u00f5es. Com elas, n\u00f3s garantimos avan\u00e7os importantes. Eu quero agradecer ao L\u00edder do Governo e aos colegas Parlamentares que nos ajudaram a aprovar estes projetos.\r\nEu sempre costumo afirmar que n\u00f3s temos duas op\u00e7\u00f5es: ou constru\u00edmos o futuro em que queremos viver, ou viveremos eternamente o futuro criado pelos outros. Hoje n\u00f3s vivemos o futuro - refiro-me ao momento presente da minera\u00e7\u00e3o - que outras pessoas criaram para n\u00f3s. J\u00e1 est\u00e1 claro que esse futuro n\u00e3o deu certo, como est\u00e1 claro que esse futuro nos \u00e9 prejudicial, pois ceifa vidas e depreda o meio ambiente. N\u00f3s queremos uma minera\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel e sustent\u00e1vel. Para isso, esperamos que outros projetos que n\u00e3o foram aprovados nesta Casa sejam rapidamente apreciados.\r\nO primeiro projeto apreciado aqui, relatado pelo Deputado Andr\u00e9 Janones, altera a Lei de Crimes Ambientais, ao tempo em que tipifica um novo crime no Brasil, o crime do ecoc\u00eddio, atribu\u00eddo a quem der causa a desastre ambiental, com destrui\u00e7\u00e3o significativa do meio ambiente, especialmente da vida. O projeto penaliza tamb\u00e9m quem causa rompimento de barragens. Este \u00e9 um ponto fundamental, j\u00e1 que em Mariana ningu\u00e9m foi punido, porque romper barragem, parece-me, n\u00e3o \u00e9 crime. Penaliza tamb\u00e9m aquele que apresenta documenta\u00e7\u00e3o falsa, j\u00e1 que h\u00e1 fortes suspeitas de que muitos laudos foram apresentados de forma irregular. Isso est\u00e1 sendo apurado pelos \u00f3rg\u00e3os de apura\u00e7\u00e3o. O projeto tamb\u00e9m atualiza as multas: hoje \u00e9 brincadeira a multa para quem rompe barragem! \r\nPara termos ideia, um agricultor familiar que tem um hectare de irriga\u00e7\u00e3o de fruticultura \u00e9 submetido ao mesmo rigor a que \u00e9 submetida uma mineradora de grande porte no Pa\u00eds.\r\nO segundo projeto institui a Pol\u00edtica Nacional de Direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens - PNAB. Eu sou da barranca do Rio Parana\u00edba e do Rio Grande e sei quantas terras f\u00e9rteis foram inundadas por barragens e hidrel\u00e9tricas. Elas s\u00e3o importantes, geram energia limpa, mas \u00e9 preciso que a lei preveja o que os agricultores ter\u00e3o, qual a nova terra que eles ter\u00e3o, como ser\u00e3o indenizados. \u00c9 preciso que a lei lhes garanta esses direitos e, principalmente, estabele\u00e7a regras e responsabilidades, n\u00e3o do Estado, mas do empreendedor que implanta algum empreendimento.\r\nO terceiro dos quatro projetos aprovados visa incluir a preven\u00e7\u00e3o de desastres causados pela a\u00e7\u00e3o humana. \u00c9 fundamental sabermos que a Defesa Civil \u00e9 formada por her\u00f3is, pessoas que s\u00e3o chamadas quando acontecem desastres e trag\u00e9dias. N\u00f3s estamos valorizando esses profissionais, esses her\u00f3is, que nos ajudam em todos os momentos dif\u00edceis - eu quero reverenci\u00e1-los -, especialmente em momentos como o de Brumadinho. N\u00f3s estamos dando a eles uma miss\u00e3o mais nobre ainda: a preven\u00e7\u00e3o. Como se dar\u00e1 isso nesta nova lei? A preven\u00e7\u00e3o se dar\u00e1 no momento em que os \u00f3rg\u00e3os de licenciamento e de fiscaliza\u00e7\u00e3o comunicarem imediatamente \u00e0 Defesa Civil quando encontrarem alguma anormalidade e, principalmente, separarem falha humana de desastre ambiental.\r\nH\u00e1 desastre ambiental quando acontece uma chuva forte, uma chuva de granizo, um vento forte - sobre isso n\u00e3o temos controle. Eu sou engenheiro agr\u00f4nomo da EMATER de Minas Gerais, com muita honra, e posso dizer que o desastre de Brumadinho, Amigo Andr\u00e9, ocorreu por falha humana, por falha de engenharia, por falta de vergonha e por falta de responsabilidade de quem construiu e de quem monitora as barragens no Brasil. Portanto, devemos tamb\u00e9m responsabilizar os empreendedores, j\u00e1 que o Estado tem o papel de fiscalizar essa atividade.\r\nO quarto projeto aprovado foi o da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens. Nesse projeto inclu\u00edmos todas as estruturas que comp\u00f5em o empreendimento, porque at\u00e9 ent\u00e3o estava inclu\u00edda apenas a barragem. Vimos que havia refeit\u00f3rio, escrit\u00f3rio, oficina, estruturas fundamentais que tamb\u00e9m foram inclu\u00eddas na Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens. Tamb\u00e9m transformamos em lei a portaria da Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o que proibiu a constru\u00e7\u00e3o de barragens a montante: para n\u00f3s que somos da ro\u00e7a, fazemos um aterro onde vamos acumulando os res\u00edduos acima do aterro. Essa proibi\u00e7\u00e3o agora vira lei, com a aprova\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens.\r\nHaver\u00e1 mudan\u00e7a tamb\u00e9m na rela\u00e7\u00e3o prom\u00edscua entre as mineradoras e as empresas de monitoramento. Como \u00e9 a nova lei? De acordo com a nova lei aprovada nesta Casa, o Estado brasileiro, o Governo Federal vai credenciar pessoas f\u00edsicas e pessoas jur\u00eddicas, com acervo t\u00e9cnico e com responsabilidade. As mineradoras v\u00e3o acessar essas pessoas, e o Estado vai acreditar, vai atestar que determinada empresa tem compet\u00eancia. A partir da\u00ed, como \u00e9 feito no sistema el\u00e9trico, a cada 3 anos ser\u00e1 renovada a autoriza\u00e7\u00e3o para a empresa, porque quem contrata paga e manda. Por isso, hoje a rela\u00e7\u00e3o entre as empresas mineradoras e as empresas de monitoramento \u00e9 prom\u00edscua. \r\nFizemos inclus\u00f5es fundamentais no Plano de A\u00e7\u00e3o Emergencial. Ora, em qualquer constru\u00e7\u00e3o, mesmo que de pequeno porte, sabemos que poder\u00e1 acontecer uma anormalidade. Imaginem na constru\u00e7\u00e3o de uma barragem, abaixo da qual habitam milhares de pessoas e onde toda uma bacia hidrogr\u00e1fica toda pode sofrer impactos ambientais! Ent\u00e3o, inclu\u00edmos no Plano de A\u00e7\u00e3o Emergencial a an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de riscos, o que \u00e9 fundamental. Ser\u00e1 feito tamb\u00e9m o cadastro da popula\u00e7\u00e3o que vive naquela bacia, naquele territ\u00f3rio - inclu\u00edmos o conceito de bacia, porque o conceito de territ\u00f3rio \u00e9 muito amplo. No caso da bacia, sabemos que para onde escorre a \u00e1gua que cai. Haver\u00e1 tamb\u00e9m a integra\u00e7\u00e3o entre o licenciamento ambiental, a Lei da Defesa Civil e a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens, todos fundamentais.\r\nAntes de abordar os outros projetos que ainda est\u00e3o tramitando nesta Casa, quero dizer que esses projetos citados j\u00e1 foram enviados para o Senado. Ontem, n\u00f3s conversamos com o Presidente do Senado, Senador Davi Alcolumbre, e dissemos que gostar\u00edamos que esses projetos fossem l\u00e1 rapidamente aprovados. Enquanto isso, os outros quatro projetos e a PEC continuar\u00e3o tramitando aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nConcedo um aparte ao meu colega de Comiss\u00e3o Andr\u00e9 Janones, da barranca do Parana\u00edba, Minas Gerais.\r\nO Sr. Andr\u00e9 Janones - Boa tarde, Deputado Z\u00e9 Silva; boa tarde, Sr. Presidente. Eu fa\u00e7o uso da palavra nesta tarde, com muito orgulho, com muita satisfa\u00e7\u00e3o, para parabenizar V.Exa., Deputado Z\u00e9 Silva, pelo brilhante trabalho que realizou \u00e0 frente da Comiss\u00e3o Externa do Desastre de Brumadinho. Quero parabeniz\u00e1-lo, em primeiro lugar, pela prontid\u00e3o em dar uma resposta \u00e0 nossa sociedade, que j\u00e1 vive t\u00e3o desanimada, sem f\u00e9 na classe pol\u00edtica brasileira. V.Exa. agiu com muita rapidez. Eu nem havia tomado posse, mas sei que V.Exa. articulou a forma\u00e7\u00e3o dessa Comiss\u00e3o Externa antes mesmo do in\u00edcio da atual Legislatura. Portanto, quero parabeniz\u00e1-lo pelo brilhante trabalho realizado na Comiss\u00e3o Externa.\r\nEu n\u00e3o tenho nenhum pudor em dizer que V.Exa. \u00e9, sem d\u00favida nenhuma, o grande protagonista da formula\u00e7\u00e3o desse conjunto de medidas, das quais algumas j\u00e1 aprovadas aqui na C\u00e2mara dos Deputados. N\u00f3s sabemos que ainda faltam a aprova\u00e7\u00e3o no Senado Federal e a san\u00e7\u00e3o, mas essa j\u00e1 \u00e9 uma resposta \u00e0 sociedade. V.Exa. foi o grande protagonista dessa conquista. N\u00f3s precisamos dar m\u00e9rito a quem de fato o tem. Eu me sinto lisonjeado, extremamente feliz por ter feito parte da Comiss\u00e3o. V.Exa. conduziu os trabalhos sempre com maestria, com equil\u00edbrio, com a sensatez que a fun\u00e7\u00e3o de Presidente de uma Comiss\u00e3o t\u00e3o relevante exige. Ent\u00e3o, ficam aqui os meus cumprimentos, os meus parab\u00e9ns. Eu, que fui eleito Deputado Federal fazendo fortes cr\u00edticas \u00e0 classe pol\u00edtica do Pa\u00eds, confesso que fiquei muito feliz e continuo muito feliz por saber que nesta Casa ainda h\u00e1 grandes legisladores, grandes Parlamentares que devolvem um pouquinho de esperan\u00e7a ao povo mineiro, ao povo brasileiro. V.Exa. \u00e9 um desses, sem d\u00favida nenhuma. Fico feliz e honrado tamb\u00e9m em ser companheiro de bancada de V.Exa., no Estado de Minas Gerais. \u00c9 muito bom para os quadros de Minas Gerais termos um Deputado t\u00e3o comprometido com a popula\u00e7\u00e3o, como ficou comprovado na vota\u00e7\u00e3o desse projeto de Brumadinho. Sei que isso n\u00e3o vai acontecer, mas tenho a convic\u00e7\u00e3o de que, se V.Exa. n\u00e3o fizer absolutamente mais nada at\u00e9 o dia 31 de dezembro de 2022, V.Exa. j\u00e1 ter\u00e1 contribu\u00eddo e dado uma resposta sem precedentes para a sociedade - refiro-me \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, por este Plen\u00e1rio, dos projetos que, na minha vis\u00e3o, se seguidos \u00e0 risca, certamente impedir\u00e3o novos crimes, como o que a Vale cometeu em Brumadinho e Mariana. Parab\u00e9ns, Deputado!\r\nO SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG) - Obrigado, Deputado Andr\u00e9 Janones.\r\nEu tenho afirmado, Deputado, com aprendemos \u00e0 beira do Rio Parana\u00edba e do Rio Grande, que pol\u00edtica \u00e9 coisa boa, mas depende de quem a faz. Por isso, eu quero, por meio de V.Exa., registrar meus sinceros agradecimentos por ter aprendido muito. Disse um poeta que aqui \u00e9 comum n\u00f3s falarmos muito, mas a nossa Comiss\u00e3o passou quase 90 horas escutando. Cito V.Exa., o Deputado J\u00falio Delgado, que foi o Relator, a Deputada \u00c1urea Carolina, o Deputado Rog\u00e9rio Correia, o Deputado Padre Jo\u00e3o, o Deputado Igor Timo... Teria aqui que citar o nome de todos. N\u00f3s somos 36. Estivemos no Par\u00e1 visitando uma minera\u00e7\u00e3o juntos. Estivemos em Goi\u00e1s, Estado vizinho de Minas Gerais. Especialmente, o que nos uniu foi nosso senso de responsabilidade e de solidariedade para dar uma resposta r\u00e1pida. De Brasil col\u00f4nia a Brumadinho n\u00f3s n\u00e3o queremos nunca mais.\r\nDou prosseguimento \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es que n\u00f3s constru\u00edmos juntos. Outro projeto que ainda est\u00e1 tramitando nesta Casa \u00e9 o projeto que altera as atribui\u00e7\u00f5es do licenciamento ambiental. Aqui n\u00f3s partimos do pressuposto de pa\u00edses como Alemanha e como \u00c1frica do Sul, onde s\u00e3o os governos nacionais que licenciam os empreendimentos miner\u00e1rios. Assim \u00e9 feito no Brasil com o setor el\u00e9trico: as usinas hidrel\u00e9tricas s\u00e3o definidas pelo Governo Federal. Qual \u00f3rg\u00e3o federal que vai licenciar? Esse \u00e9 um projeto que ainda est\u00e1 tramitando na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nH\u00e1 ainda outro projeto fundamental. Eu disse aqui que todas as atividades da economia brasileira - constru\u00e7\u00e3o civil, infraestrutura de portos e aeroportos, agroneg\u00f3cio, familiar ou de grande porte - est\u00e3o submetidas \u00e0s mesmas regras e \u00e0 mesma lei de licenciamento ambiental das mineradoras. Est\u00e1 tramitando um projeto de licenciamento ambiental geral, para todo o Pa\u00eds. N\u00f3s apresentamos o marco regulat\u00f3rio do licenciamento ambiental para a minera\u00e7\u00e3o, separando-o do agroneg\u00f3cio, separando-o dos agregados da constru\u00e7\u00e3o civil - pedra, areia, brita, cascalho para as estradas - e do pequeno garimpo. Para esses, n\u00f3s estamos propondo que tenham licenciamento simplificado.\r\nTamb\u00e9m estamos aumentando a seguran\u00e7a com an\u00e1lise de risco. Talvez a quest\u00e3o n\u00e3o seja s\u00f3 o tamanho do empreendimento, n\u00e3o seja s\u00f3 o seu porte, mas tamb\u00e9m sua capacidade de risco, especialmente de dano que pode causar ao meio ambiente e tamb\u00e9m \u00e0 vida humana.\r\nTamb\u00e9m estamos propondo a cria\u00e7\u00e3o de um fundo de emerg\u00eancia e sustentabilidade da minera\u00e7\u00e3o no Brasil. Vejam bem: esse fundo ser\u00e1 s\u00f3 para a minera\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s estivemos com o Governador de Goi\u00e1s e ele nos mostrou uma situa\u00e7\u00e3o muito cr\u00edtica: numa \u00e1rea de quase 500 hectares, a mineradora explorou as riquezas do nosso querido Estado Goi\u00e1s e sumiu para outro pa\u00eds. No local ficou uma cratera com bichos, insetos, e n\u00e3o se sabe de quem \u00e9 a responsabilidade.\r\nPor isso, desse fundo, 40% ser\u00e3o para emerg\u00eancias e 60% ser\u00e3o para pesquisas: assim que come\u00e7ar a atividade miner\u00e1ria, j\u00e1 devem come\u00e7ar as pesquisas da EMBRAPA, da extens\u00e3o rural e da assist\u00eancia t\u00e9cnica, das universidades e dos institutos de pesquisa, para que, paralelamente \u00e0 minera\u00e7\u00e3o, j\u00e1 se saiba como se vai recompor a \u00e1rea e com que vegeta\u00e7\u00e3o, como a atividade pode ser integrada \u00e0 agricultura, ao turismo, ao com\u00e9rcio, ao artesanato e \u00e0 cultura, para garantirmos que a depend\u00eancia da minera\u00e7\u00e3o se reduza cada vez mais. N\u00f3s sabemos que a minera\u00e7\u00e3o \u00e9 finita e que as potencialidades do Brasil s\u00e3o in\u00fameras, por isso, \u00e9 fundamental criar esse fundo para a sustentabilidade e emerg\u00eancias da minera\u00e7\u00e3o, deixando bem claro que ele n\u00e3o se destina a outras atividades da nossa pauta econ\u00f4mica.\r\nEm seguida vem um tema muito precioso, especialmente para o Par\u00e1, Minas Gerais, Rio Grande do Sul, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul: uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o para mudar o sistema tribut\u00e1rio brasileiro e excluir a minera\u00e7\u00e3o da Lei Kandir. Para voc\u00ea que est\u00e1 nos assistindo ou nos ouvindo, a Lei Kandir \u00e9 de 97 e garante que, nas exporta\u00e7\u00f5es das commodities, da minera\u00e7\u00e3o, do agroneg\u00f3cio, para dar competitividade aos nossos produtos, n\u00e3o haja cobran\u00e7a de ICMS. S\u00f3 que o ICMS \u00e9 um tributo do Estado, e, sendo um tributo do Estado, o Governo Federal ficou de compensar os nossos Estados, e olha que Minas Gerais j\u00e1 tem 100 bilh\u00f5es para receber, dinheiro que o Governo Federal n\u00e3o compensou.\r\nN\u00f3s queremos destacar a diferen\u00e7a entre o agroneg\u00f3cio e a minera\u00e7\u00e3o. No agroneg\u00f3cio, o agricultor tem uma f\u00e1brica a c\u00e9u aberto, tem que preparar o solo, plantar, cuidar das plantas, irrigar e depois colher para vender. Na minera\u00e7\u00e3o n\u00e3o: a riqueza est\u00e1 no subsolo e \u00e9 de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Por isso, essa proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ter\u00e1 debates acalorados na Casa, mas n\u00f3s, com a serenidade dos mineiros - n\u00e3o \u00e9, Deputado Andr\u00e9 Janones? -, queremos fazer das nossas diferen\u00e7as, dos nossos pontos de vistas, os pontos de converg\u00eancia que nos possibilitaram aprovar esses quatro projetos aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nPortanto, com essa proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que j\u00e1 est\u00e1 protocolada e j\u00e1 est\u00e1 tramitando como PEC 90, de 2019, n\u00f3s queremos retirar da Lei Kandir a minera\u00e7\u00e3o, porque sabemos que vai garantir mais arrecada\u00e7\u00e3o para os Estados. Como se trata de riqueza que est\u00e1 no solo, n\u00f3s temos certeza de que isso n\u00e3o vai reduzir a competitividade dos produtos brasileiros no mercado internacional.\r\nQuero mais uma vez dizer a cada um dos brasileiros e brasileiras que est\u00e3o nos assistindo e nos ouvindo que esta Comiss\u00e3o cumpriu seu papel de dar voz, de garantir que Mariana e Brumadinho nunca mais aconte\u00e7am, mas que de Brumadinho em diante, com horizonte bonito e esperan\u00e7oso, que a minera\u00e7\u00e3o de meu Estado, presente at\u00e9 no nome, seja uma atividade sustent\u00e1vel e respons\u00e1vel. Vamos estabelecer regras duras e fortes para que se inicie um processo de minera\u00e7\u00e3o e fixar uma al\u00edquota, para haver um fundo de pesquisa da EMBRAPA, das universidades e dos institutos de pesquisa, para desenvolver novas atividades e diversificar a matriz econ\u00f4mica, para que n\u00e3o aconte\u00e7a o que j\u00e1 aconteceu em muitos lugares do Brasil: conclu\u00edda a explora\u00e7\u00e3o, a mineradora vai embora, ficando o passivo para o cidad\u00e3o comum e para o Governo Municipal, Estadual e Federal pagarem a conta.\r\nPortanto, encerro dizendo que cumprimos nosso papel at\u00e9 aqui, mas n\u00e3o vamos abaixar a guarda para aprovar as novas proposi\u00e7\u00f5es, assim como outras proposi\u00e7\u00f5es que est\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados. Brumadinho e Mariana nunca mais! Uma nova minera\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel e sustent\u00e1vel para Minas e para o Brasil!\r\nAgrade\u00e7o a oportunidade de ocupar a tribuna desta Casa, de ter colegas valorosos na Comiss\u00e3o, colegas de partidos com quem debatemos nossas diferen\u00e7as de ponto de vista no plen\u00e1rio. Valeu a converg\u00eancia, valeu a solidariedade, valeu o senso de justi\u00e7a. Que a voz dos n\u00e3o encontrados at\u00e9 agora seja tamb\u00e9m como as mineradoras: assim como elas v\u00e3o at\u00e9 o centro da Terra para buscar nossas riquezas, que eles v\u00e3o tamb\u00e9m at\u00e9 l\u00e1 para achar at\u00e9 o \u00faltimo cidad\u00e3o, o \u00faltimo irm\u00e3o que perdeu sua vida nesse crime que foi o desastre de Brumadinho.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-15T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ZE SILVA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nJ\u00daLIO DELGADO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, PRESID\u00caNCIA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), DESASTRE AMBIENTAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), ELOGIO.\r\nMINERA\u00c7\u00c3O, ATIVIDADE, RESPONSABILIDADE. \r\nQUEIJO ARTESANAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, COM\u00c9RCIO. \r\nLEI ORDIN\u00c1RIA,  INDIVIDUALIZA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, PRODUTOR RURAL, Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Agradecimento ao eleitorado de Minas Gerais pela assun\u00e7\u00e3o do terceiro mandato parlamentar. Elogio ao Deputado J\u00falio Delgado pelos trabalhos realizados na Presid\u00eancia da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das causas e responsabilidades pelo desastre socioambiental ocorrido no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Alerta sobre os preju\u00edzos materiais e humanos advindos do rompimento de barragens. Import\u00e2ncia da pr\u00e1tica da atividade de minera\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e respons\u00e1vel. Regozijo com a regulamenta\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio de queijos artesanais. Aprova\u00e7\u00e3o de projeto de lei de autoria do orador sobre a regulariza\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos credit\u00edcios de trabalhadores rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, caminhando para o encerramento do primeiro semestre desta legislatura, eu quero expressar aqui para toda a popula\u00e7\u00e3o de Minas e do Brasil dois sentimentos. O primeiro \u00e9 de gratid\u00e3o por estar aqui no terceiro mandato, defendendo as causas da agricultura familiar e da extens\u00e3o rural, as causas de Minas e do Brasil, as transforma\u00e7\u00f5es que n\u00f3s tanto sonhamos. E o segundo sentimento \u00e9 o do dever cumprido.\r\nEu aproveito aqui a presen\u00e7a do grande amigo, companheiro de Minas Gerais, o Deputado J\u00falio Delgado, para dizer do trabalho que n\u00f3s realizamos sobre a trag\u00e9dia de Brumadinho, acompanhando cada detalhe, cada passo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apura\u00e7\u00e3o da responsabilidade pelo crime. Quero fazer um agradecimento ao Deputado J\u00falio Delgado. \r\nDeputado, como Relator, V.Exa. foi um grande parceiro diante dos anseios, das desilus\u00f5es, das tristezas, mas, ao mesmo tempo, da indigna\u00e7\u00e3o dos mineiros e de grande parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira, especialmente dos familiares das v\u00edtimas, dos atingidos. V.Exa. foi o nosso combust\u00edvel para podermos elaborar, construir aqui, depois de mais de 70 horas de audi\u00eancias com especialistas do Brasil e de fora do Brasil, de v\u00e1rios Estados, nove projetos, dos quais quatro foram aprovados nesta Casa e j\u00e1 est\u00e3o no Senado da Rep\u00fablica.\r\nParece que a trag\u00e9dia, o desastre s\u00f3 acontece no quintal dos outros. Por isso, eu quero aqui mais uma vez alertar, mesmo com esse sentimento de ter cumprido essa etapa, para o fato de que h\u00e1 no Brasil 24 mil barragens. Nem todas s\u00e3o de minera\u00e7\u00e3o. Mas agora, na Bahia, no final da semana passada, aconteceu um rompimento. E quantas n\u00e3o est\u00e3o com esse gatilho que as far\u00e3o se romper tamb\u00e9m? Al\u00e9m dos preju\u00edzos materiais, o preju\u00edzo que n\u00e3o tem pre\u00e7o \u00e9 o da vida das pessoas.\r\nEnt\u00e3o, nesta primeira fase deste primeiro semestre desta legislatura, Deputado J\u00falio Delgado, em seu nome quero agradecer a todos da Casa Civil, da Lideran\u00e7a do Governo, em nome do nosso L\u00edder do Governo, o Deputado Major Vitor Hugo, e especialmente aos 36 Parlamentares que, quase que insistentemente, mas de forma convicta, participaram das audi\u00eancias p\u00fablicas, desse debate com a finalidade de que a minera\u00e7\u00e3o do Brasil col\u00f4nia que havia em Brumadinho nunca mais aconte\u00e7a no Brasil, especialmente nas nossas Minas Gerais. Queremos uma minera\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel e sustent\u00e1vel, que garanta riqueza e qualidade de vida, que n\u00e3o seja um gatilho contra a vida e o meio ambiente.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m outra conquista me deixa muito feliz. N\u00f3s de Minas temos em nosso nome, em nossa hist\u00f3ria, a minera\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m temos produtos artesanais de alta qualidade, como o queijo Minas artesanal. Eu sou extensionista da EMATER de Minas Gerais h\u00e1 30 anos. Desde 1950, nossos queijos t\u00eam que ser queimados ou transportados nos fundos dos caminh\u00f5es e nas bagagens para ganhar pr\u00eamios internacionais. Agora, conseguimos aprovar uma lei, que j\u00e1 vai \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial, libertando os queijos artesanais de todo o Brasil.\r\nOutra lei importante, que remonta a 2003, diz respeito \u00e0queles trabalhadores que tinham o sonho da terra pr\u00f3pria. O Governo acha, aqui de Bras\u00edlia, que as pol\u00edticas p\u00fablicas sempre dar\u00e3o certo, mas n\u00e3o d\u00e3o certo quando n\u00e3o s\u00e3o feitas com a participa\u00e7\u00e3o dos mais interessados. Ent\u00e3o, foi aprovado um projeto de lei meu, apresentado em 2012, individualizando a d\u00edvida daqueles agricultores da C\u00e9dula da Terra, do Banco da Terra e do cr\u00e9dito fundi\u00e1rio.\r\nSe fosse futebol - e o nosso Presidente aqui hoje \u00e9 um desportista -, com certeza eu poderia pedir duas m\u00fasicas num programa de uma grande rede de televis\u00e3o, porque tive, gra\u00e7as a Deus, seis projetos aprovados neste primeiro semestre, sendo que dois j\u00e1 foram para san\u00e7\u00e3o presidencial e quatro j\u00e1 est\u00e3o aqui no Congresso Nacional e contam com a participa\u00e7\u00e3o dos meus colegas da Comiss\u00e3o que acompanha, investiga e constr\u00f3i esse novo tempo da minera\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, quero agradecer e deixar esses dois sentimentos: o da gratid\u00e3o e tamb\u00e9m o do dever cumprido.\r\nAp\u00f3s o encerramento deste meu agradecimento, passo a palavra a outro mineiro ilustre, o Deputado J\u00falio Delgado, que foi o Relator e hoje \u00e9 Presidente da CPI da trag\u00e9dia, do crime de Brumadinho.\r\nGostaria, Presidente, que meu discurso fosse veiculado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, REUNI\u00c3O, ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DAS ENTIDADES ESTADUAIS DE ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL (ASBRAER), AGRICULTURA FAMILIAR, ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o promovida pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Entidades Estaduais de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural - ASBRAER.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, comecei o segundo semestre desta legislatura com o p\u00e9 direito, ao participar hoje de um debate importante da Assembleia da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Entidades Estaduais de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural - ASBRAER. \r\nDebati com os presidentes, meus colegas extensionistas, a import\u00e2ncia de redirecionar recursos para que os agricultores, especialmente os agricultores familiares, tenham assist\u00eancia t\u00e9cnica de qualidade universal, com valoriza\u00e7\u00e3o do extensionismo rural, porque a melhor maneira de produzir com qualidade, com sustentabilidade, \u00e9 investindo na assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural.\r\nJuntamente com o Secret\u00e1rio da Agricultura Familiar, o Sr. Fernando Schwanke, amanh\u00e3 estarei com o Presidente da ASBRAER, o Sr. Nivaldo Magalh\u00e3es, e o Presidente da Ag\u00eancia Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural - ANATER. Como dizia Pero Vaz de Caminha, \"no Brasil, em se plantando tudo d\u00e1\", mas com assist\u00eancia t\u00e9cnica de qualidade d\u00e1 mais, muito melhor e \u00e9 sustent\u00e1vel. \r\nSra. Presidente, eu gostaria que meu pronunciamento fosse veiculado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O, VALE DO JEQUITINHONHA, MINERA\u00c7\u00c3O, RESPONSABILIDADE, SUSTENTABILIDADE. \r\nMINIERA\u00c7\u00c3O, MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia do Manifesto do Vale do Jequitinhonha - Por uma minera\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel, resultante do encontro promovido por lideran\u00e7as pol\u00edticas e outros.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, neste momento, aqui da Casa do Povo, na tribuna, que me honra muito, passo a falar em defesa dos mineiros brasileiros, falar do Manifesto do Vale do Jequitinhonha por uma minera\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e respons\u00e1vel.\r\nO meu Estado de Minas Gerais \u00e9 o Estado de todos os mineiros e de grande parte dos brasileiros. Se retirarem a minera\u00e7\u00e3o, n\u00f3s deixaremos de ser Minas Gerais, n\u00f3s passaremos a ser s\u00f3 Gerais. N\u00f3s nos envergonhamos da minera\u00e7\u00e3o da \u00e9poca do Brasil Col\u00f4nia, que amea\u00e7a o meio ambiente e ceifa a vida das pessoas. \r\nTanto \u00e9 que, nesta madrugada, toda a cidade de Brumadinho se mobilizou pelo risco de mais uma trag\u00e9dia acontecer naquele Munic\u00edpio. Brumadinho de novo! O que aconteceu em Brumadinho nunca mais queremos na hist\u00f3ria do Brasil, em lugar nenhum do mundo!\r\nFoi assim que a Comiss\u00e3o Externa, que eu tive a honra de coordenar, construiu uma nova legisla\u00e7\u00e3o por uma minera\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel e sustent\u00e1vel.\r\nEu me encantei pelo Vale do Jequitinhonha desde que assumi a EMATER, pelos desafios e pela qualidade do seu povo, que tem a arte, a m\u00fasica e, mais do que tudo, tem a esperan\u00e7a. E como disse Euclides da Cunha, antes de tudo, s\u00e3o fortes e muito fortes.\r\nL\u00e1 existem muitas riquezas, e agora o mundo vai depender do Vale do Jequitinhonha. O Vale \u00e9 uma das regi\u00f5es brasileiras com o combust\u00edvel do futuro. Come\u00e7a l\u00e1 agora a produ\u00e7\u00e3o, o aproveitamento do l\u00edtio - n\u00e3o podemos mais falar de explora\u00e7\u00e3o -, que vai unir as energias limpas, a energia e\u00f3lica, com as baterias el\u00e9tricas dos \u00f4nibus, dos carros, para transportar o povo brasileiro e, em v\u00e1rios lugares do mundo, dos \u00f4nibus, dos coletivos, mas tamb\u00e9m, como se diz na ro\u00e7a, da \"mudernidade\", dos smartphones, da tecnologia 5G, que chega para unir as pessoas, e vai fazer a Internet das coisas.\r\nEu quero agradecer e cumprimentar o Presidente da UMVALE, o Prefeito Leandro, de Ponto dos Volantes, que fez um grande encontro, junto com Prefeito Ademir, de Almenara, para falar que o Vale do Jequitinhonha n\u00e3o aceita isso. E eu estive l\u00e1 presente com outro colega nosso, o Deputado Federal Euclydes Pettersen, dois Deputados Estaduais, o Carlos Henrique e o Marcos Lemes, os Prefeitos, as lideran\u00e7as, para dizer que o Vale n\u00e3o aceita que a hist\u00f3ria se repita, como aconteceu com o granito. Tiram as nossas riquezas, que v\u00e3o para o sal\u00f5es, as casas chiques da Europa, muitos lugares do Brasil, e com o Vale fica o passivo e a esperan\u00e7a de que geraria emprego e renda.\r\nEnt\u00e3o, esse pacto por uma minera\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e respons\u00e1vel se encaixa e se conecta muito fortemente com os quatro projetos de leis que n\u00f3s aprovamos aqui e com os outros que est\u00e3o tramitando para garantir a minera\u00e7\u00e3o. Queremos uma minera\u00e7\u00e3o, pois ela \u00e9 importante para gerar renda, gerar emprego e gerar qualidade de vida.\r\nL\u00e1 no Vale, n\u00e3o queremos que levem as nossas riquezas. Queremos que as nossas riquezas sejam processadas, gerem emprego, renda, qualidade de vida. N\u00e3o queremos empregos s\u00f3 do tipo que exige mais esfor\u00e7o f\u00edsico do nosso povo do Vale. Inclusive, j\u00e1 fui procurado por muitos dos filhos do Vale que saem para as cidades grandes, preparam-se e agora veem a perspectiva de voltar \u00e0quele amor, \u00e0quele nacionalismo do povo do Vale, \u00e0 sua musicalidade, \u00e0 sua arte.\r\nRegistro desta tribuna essa iniciativa e cumprimento a popula\u00e7\u00e3o, os Prefeitos, os Vereadores. Estiveram presentes, entre outros, Secret\u00e1rio do Minist\u00e9rio de Minas e Energia, o Dr. Alexandre Vidigal, e a Superintendente de Meio Ambiente de Minas Gerais, a Sra. Cristina.\r\nMais do que um pacto feito por representantes da Assembleia Legislativa de Minas Gerais, do Congresso Nacional, do Governo Federal e do Governo Estadual, esse \u00e9 um compromisso do povo do Vale de n\u00e3o aceitarmos minera\u00e7\u00e3o que cause risco \u00e0 vida e ao meio ambiente, mas sim minera\u00e7\u00e3o que seja sustent\u00e1vel e respons\u00e1vel.\r\nSr. Presidente, fazer este registro hist\u00f3rico me honra muito. Gostaria que fosse veiculado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Renildo Calheiros. PCdoB - PE) - Solicita\u00e7\u00e3o atendida.\r\nDOCUMENTO ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO Z\u00c9 SILVA.\r\n\r\nMat\u00e9ria referida:\r\n\r\n -  Manifesto do Vale do Jequitinhonha - Por uma minera\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e respons\u00e1vel",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "RODOVIA FEDERAL, BR 154, ITUIUTABA (MG), GURINHAT\u00c3 (MG), CAMPINA VERDE (MG), MOBILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMEN\u00c1RIO, CONCLUS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de movimento em prol da conclus\u00e3o das obras da BR-154, no Estado de Minas Gerais. Visita, \u00e0 Casa, do Presidente do Solidariedade no Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia, acompanhado de sua esposa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer a V.Exa. a oportunidade de registrar um movimento que est\u00e1 acontecendo em Minas Gerais, entre Ituiutaba, Gurinhat\u00e3 e Campina Verde, na BR-154. Faltam poucos quil\u00f4metros, menos de 1 d\u00fazia de quil\u00f4metros para que seja conclu\u00edda uma obra hist\u00f3rica.\r\nEm nome de Jos\u00e9 Divino, que \u00e9 Vereador de Ituiutaba, do M\u00e1rio, que \u00e9 da Associa\u00e7\u00e3o Comercial, do Jo\u00e3o Batista, Vereador de Ituiutaba, estou atuando fortemente para que os recursos continuem a ser alocados, a fim de que essa obra seja conclu\u00edda. O Brasil tem mais de 14 mil obras paradas. Por falta de recursos, n\u00e3o vamos permitir que essa obra seja paralisada. Agrade\u00e7o a todos e os cumprimento pela mobiliza\u00e7\u00e3o.\r\nRegistro tamb\u00e9m a ilustre visita aqui do Presidente do Solidariedade na cidade de Uberl\u00e2ndia - j\u00e1 est\u00e1 assumindo -, o Vereador PC, nosso suplente de Deputado Estadual. Eu agrade\u00e7o a sua presen\u00e7a e a de sua esposa, a Adriana, neste Parlamento. Ele est\u00e1 tratando do fortalecimento do partido em Uberl\u00e2ndia.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nSUPRESS\u00c3O, EMENDA, INCLUS\u00c3O, PRODUTOR RURAL, AGRICULTOR FAMILIAR, CADASTRO AMBIENTAL RURAL (CAR), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre com\u00e9rcio e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar aqui que as popula\u00e7\u00f5es rurais, as popula\u00e7\u00f5es do campo, sempre ficam com o que sobra, no que diz respeito \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas - a energia, a Internet, tudo vai primeiro para a cidade. E agora, tamb\u00e9m, a descomplica\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 chegando ao campo.\r\nEu espero que o Governo cumpra o combinado com o campo, com agroneg\u00f3cio, com a agricultura familiar. Havia duas emendas de nossa autoria, uma das quais inclu\u00eda os produtores rurais e os agricultores familiares no Cadastro de Produtor Rural, mas, infelizmente, na emenda aglutinativa, isso foi retirado.\r\nEntendendo que o Brasil precisa ser descomplicado e que a burocracia n\u00e3o pode matar o empreendedorismo e a dinamiza\u00e7\u00e3o da economia brasileira, o Solidariedade vota \"n\u00e3o\", pela n\u00e3o retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em todos os campos, seja na vida das pessoas, seja nos campos de desenvolvimento, a liberdade tamb\u00e9m \u00e9 um direito constitucional.\r\nPor isso o Solidariedade vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=287&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 10622/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROGRAMA DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA RURAL (PRR), PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO DETERMINADO, DESCONTO, LIQUIDA\u00c7\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, CR\u00c9DITO RURAL, PROGRAMA NACIONAL DE FORTALECIMENTO DA AGRICULTURA FAMILIAR (PRONAF).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Imediata aprecia\u00e7\u00e3o pelo Plen\u00e1rio de Projeto de Lei n\u00ba 10.622, de 2018, acerca da liquida\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural contratadas entre 2012 e 2017 no \u00e2mbito do Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar - PRONAF.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o produtor rural, o agricultor, \u00e9 o melhor pagador que temos no Brasil, entre todos os segmentos da economia nacional. \r\nPor isso, lei de minha autoria, relatada pela Deputada e hoje Ministra Tereza Cristina, permitiu que os agricultores renegociassem suas d\u00edvidas at\u00e9 31 de dezembro de 2011. E hoje n\u00f3s aprovamos, na Comiss\u00e3o de Agricultura, um importante projeto, do qual sou Relator, que permite aos agricultores renegociar as d\u00edvidas do PRONAF de 2012 a 2017.\r\nN\u00f3s j\u00e1 come\u00e7amos a coletar as assinaturas para a urg\u00eancia desse projeto, para que venha direto para o plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados. E n\u00f3s conseguimos estender o prazo da Lei n\u00ba 13.606, de 2018, de minha autoria, para que os agricultores tenham tranquilidade. Quando os agricultores n\u00e3o pagam um financiamento, \u00e9 porque houve intemp\u00e9ries clim\u00e1ticas, desequil\u00edbrio da economia, at\u00e9 mesmo porque a atividade rural corre mais riscos do que as outras atividades da economia do Pa\u00eds. Portanto, espero rapidamente trazer este projeto para aprecia\u00e7\u00e3o do plen\u00e1rio desta Casa. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 312/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 312, de 2015, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, o Fundo Federal de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais e o Cadastro Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este \u00e9 um momento muito especial para o Brasil, j\u00e1 que o produtor rural \u00e9 o \u00fanico empreendedor do nosso Pa\u00eds que destina 20% da sua propriedade, do seu patrim\u00f4nio, para a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 do Brasil mas do mundo.\r\nComo extensionista rural, essa \u00e9 uma bandeira que n\u00f3s defendemos dentro do nosso partido, o Solidariedade, desde 2011, para que a produ\u00e7\u00e3o seja ambientalmente sustent\u00e1vel e socialmente justa, mas justa sobretudo para os homens e as mulheres do campo, que efetivamente - esses, sim - preservam o meio ambiente.\r\nPor isso, o Solidariedade cumprimenta todos os que ajudaram durante d\u00e9cadas a construir essa legisla\u00e7\u00e3o importante para o Brasil, especialmente o Relator, o Deputado Arnaldo Jardim.\r\nO Solidariedade vota \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITITO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL  312/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 19 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 312, de 2015, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, o Fundo Federal de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais e o Cadastro Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, com vistas \u00e0 supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante o Estado brasileiro ter mecanismos que venham a incentivar as transforma\u00e7\u00f5es da agricultura brasileira com sustentabilidade. Um dos itens desse artigo que o Partido Novo pretende excluir \u00e9 assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural, que permite as inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas que s\u00e3o geradas nas universidades, nos institutos de pesquisa, mesmo os conhecimentos que s\u00e3o passados de gera\u00e7\u00e3o para gera\u00e7\u00e3o. Eles s\u00e3o fundamentais. Foi assim que o Brasil, aumentando em menos de 20% sua \u00e1rea plantada, aumentou em 2.500 vezes sua produtividade nas \u00faltimas 5 d\u00e9cadas. \u00c9 fundamental manter esse artigo. O Solidariedade n\u00e3o concorda com a retirada desses mecanismos, que s\u00e3o fundamentais. O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que o mundo espera que, at\u00e9 2030, produza 40% da quantidade suplementar de alimentos de que o mundo precisa. O Brasil ser\u00e1 o pa\u00eds que vai produzir 40% dessa quantidade. Por isso, \u00e9 preciso haja as ferramentas, que s\u00e3o as pol\u00edticas p\u00fablicas de incentivo, especialmente \u00e0 assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural, um item muito importante desse artigo.\r\nPortanto, o Solidariedade vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=270&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-09T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "LICENCIAMENTO AMBIENTAL, COMISS\u00c3O GERAL.\r\nOBJETIVOS DE DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL (ODS), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Debate acerca do licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG) - Sr. Presidente, meus colegas Parlamentares, demais presentes, quero cumprimentar a todos em nome do Secret\u00e1rio Germano, da nossa querida Minas Gerais, que lidera a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Entidades Estaduais de Meio Ambiente - ABEMA e que tem propostas concretas, elaboradas ao longo dos \u00faltimos 6 anos.\r\nGeralmente as na\u00e7\u00f5es s\u00e3o assim classificadas, quando se pensa em Estado como federa\u00e7\u00e3o: na\u00e7\u00f5es caudalosas, que cuidam de tudo; na\u00e7\u00f5es m\u00ednimas, que n\u00e3o cumprem as suas fun\u00e7\u00f5es; na\u00e7\u00f5es que, conforme aqueles que a defendem, s\u00e3o um Estado necess\u00e1rio. O Brasil inovou, quando se trata das pol\u00edticas da gest\u00e3o ambiental: criou o Estado caudaloso do comando e controle.\r\nOs meu colegas profissionais da \u00e1rea de ci\u00eancias agr\u00e1rias - j\u00e1 tenho mais de 30 anos nessa estrada - vivem com o apag\u00e3o das canetas, por causa do emaranhado de leis, de normas, de portarias. Quando constru\u00edmos o C\u00f3digo Florestal, eram mais de dezesseis dessas legisla\u00e7\u00f5es. H\u00e1 sobreposi\u00e7\u00e3o de atribui\u00e7\u00f5es e principalmente normas ultrapassadas, que n\u00e3o tramitam e n\u00e3o s\u00e3o discutidas nesta Casa, que \u00e9 a Casa do Povo. Como disse aqui o Deputado mineiro Domingos S\u00e1vio, \u00e9 importante esta discuss\u00e3o. H\u00e1 tamb\u00e9m o desconhecimento das inova\u00e7\u00f5es e das informa\u00e7\u00f5es modernas trazidas, facilmente analis\u00e1veis, com a tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. H\u00e1 um ros\u00e1rio de intervenientes que cria aquilo citado pelo Secret\u00e1rio: a disputa de poderes entre quase 5.600 entes federais, quando se contam Estados e Munic\u00edpios. Sem prazo, h\u00e1 a subjetividade nas an\u00e1lises.\r\nQuem perde com esse Estado caudaloso, nessa teia de burocracia, \u00e9 o meio ambiente - h\u00e1 o risco \u00e0 vida - e principalmente o desenvolvimento sustent\u00e1vel. E n\u00f3s mineiros sabemos disso, n\u00e3o s\u00f3 pelo sangue que corre em nossas veias, mas muito pelas trag\u00e9dias que assolaram a nossa querida Minas Gerais, como as de Brumadinho e de Mariana. \r\nNesse Estado caudaloso, que fez com que o sistema nacional do Meio Ambiente nos desse o diagn\u00f3stico desse colapso, n\u00f3s n\u00e3o podemos colocar essa conta no agroneg\u00f3cio. Quando se fala de agroneg\u00f3cio, n\u00e3o se fala em separa\u00e7\u00e3o do agroneg\u00f3cio e da agricultura familiar. Tudo \u00e9 agroneg\u00f3cio: um familiar que tem um foco na sua produ\u00e7\u00e3o, na sua voca\u00e7\u00e3o; e aquele com outra voca\u00e7\u00e3o, para a balan\u00e7a comercial brasileira.\r\nEspecialmente quanto ao licenciamento ambiental, este n\u00e3o \u00e9 de nenhum setor. O licenciamento que tem que ser para a minera\u00e7\u00e3o, que representa 0,5% da \u00e1rea territorial brasileira, mas impacta 16,8% no PIB industrial e 5% no PIB nacional, que tem 9.415 minas de explora\u00e7\u00e3o miner\u00e1ria sob concess\u00e3o do Brasil; para as 14.403 obras paradas no Brasil. Dessas obras paradas - venho estudando h\u00e1 5 anos este tema -, 9,8% est\u00e3o paradas por causa dessa teia caudalosa do comando e controle do licenciamento ambiental.\r\nQuando se trata tamb\u00e9m de saneamento - pasmem! -, 41% dos Estados brasileiros n\u00e3o t\u00eam nenhum tipo de licenciamento ambiental para todas as modalidades de saneamento de que o Munic\u00edpio precisa.\r\nAo se tratar de saneamento, a iniciativa privada s\u00f3 participa com 6%, porque n\u00e3o h\u00e1 seguran\u00e7a jur\u00eddica, n\u00e3o h\u00e1 seguran\u00e7a para se fazerem os investimentos.\r\nQuando n\u00f3s falamos da agricultura e do agroneg\u00f3cio, vemos que n\u00f3s temos dez pa\u00edses no mundo que t\u00eam acima de 2 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados de territ\u00f3rio. Desses, s\u00f3 o Brasil tem 30% da sua ocupa\u00e7\u00e3o territorial com APAs, parques e terras ind\u00edgenas, que s\u00e3o 600; s\u00e3o 1.815 \u00e1reas, entre parques e reservas. Os outros pa\u00edses n\u00e3o chegam a 10%. Contudo, n\u00e3o vamos ficar nesses dados, basta saber como n\u00f3s cuidamos desses 30% do territ\u00f3rio brasileiro. \r\nPor isso, depois desse diagn\u00f3stico e dessas reflex\u00f5es, depois de escutarmos 31 colegas, t\u00e9cnicos e profissionais, que falaram das suas teses, depois de quase 90 horas - com muitos dos que est\u00e3o aqui - de oitivas sobre a trag\u00e9dia de Brumadinho, eu tenho a convic\u00e7\u00e3o, como extensionista, como agricultor, como t\u00e9cnico, como Parlamentar, de que \u00e9 preciso que haja uma Lei Geral do Licenciamento Ambiental. \r\n\u00c9 preciso que haja a Lei Geral, mas \u00e9 preciso tamb\u00e9m tratar os diferentes de forma diferente. Um agricultor que vai plantar um hectare de terra do seu alimento, um agricultor familiar, n\u00e3o pode ser submetido ao mesmo regramento de uma minera\u00e7\u00e3o de grande porte ou de alta capacidade de gerar impacto ou polui\u00e7\u00e3o. Por isso, \u00e9 preciso que haja o licenciamento ambiental, mas \u00e9 preciso haver leis espec\u00edficas para cada segmento.\r\nAlguns que me antecederam falaram da avalia\u00e7\u00e3o ambiental estrat\u00e9gica. Assim como o Secret\u00e1rio de Minas Gerais, eu j\u00e1 estive em pa\u00edses como a Holanda, que em 27 dias emite um licenciamento ambiental, porque eles conhecem o seu zoneamento ecol\u00f3gico e econ\u00f4mico, conhecem a capacidade de uso e produ\u00e7\u00e3o do solo, conhecem os biomas. O Brasil precisa fazer esse planejamento e sair dessa praga da lavoura brasileira que \u00e9 a falta de vis\u00e3o de futuro e de vis\u00e3o estrat\u00e9gica.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, senhoras e senhores presentes, e aqueles que nos assistem, \u00e9 preciso entender que a pol\u00edtica ambiental \u00e9 um diferencial estrat\u00e9gico brasileiro, para o cumprimento dos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel da ONU, para a nossa cobertura florestal, que \u00e9 importante n\u00e3o s\u00f3 para o Brasil mas tamb\u00e9m para o mundo; para um bem t\u00e3o estrat\u00e9gico para a vida, a \u00e1gua.\r\nPortanto, eu quero encerrar dizendo que \u00e9 preciso tratar da lei do licenciamento ambiental, da Lei Geral, mas \u00e9 preciso tratar dos outros projetos que tramitam nesta Casa, dos que foram tratados na Comiss\u00e3o Externa sobre o licenciamento ambiental para minera\u00e7\u00e3o no Brasil. A minera\u00e7\u00e3o \u00e9 importante, mas n\u00e3o pode ser uma amea\u00e7a \u00e0 vida ou ao meio ambiente.\r\nParab\u00e9ns a todos que se dispuseram a vir falar de futuro, de um Brasil diferente e especialmente de respeito \u00e0 vida e ao meio ambiente!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F9%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, D\u00c9CADA, AGRICULTURA FAMILIAR, ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL (ATER), Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, FUNDO DE ASSIST\u00caNCIA AO TRABALHADOR RURAL (FUNRURAL), CR\u00c9DITO FUNDI\u00c1RIO, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL (ANATER).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.326, de 2006, conhecida como a Lei da Agricultura Familiar; celebra\u00e7\u00e3o da Semana Nacional da Agricultura Familiar, institu\u00edda pela Lei n\u00ba 13.776, de 2018; debate da sucess\u00e3o nas pequenas propriedades rurais com a perman\u00eancia dos jovens no campo, de amea\u00e7as \u00e0 aposentadoria dos agricultores e do lan\u00e7amento da D\u00e9cada da Agricultura Familiar, pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU em conjunto com o Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura - FAO.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG) - Sr. Presidente, eu requeiro o acr\u00e9scimo do tempo de L\u00edder ao da inscri\u00e7\u00e3o.\r\nQuero cumprimentar cada um dos componentes da mesa, os agricultores e as agricultoras familiares, primeiramente da minha querida Minas Gerais, e de todo o Brasil.\r\nQuero cumprimentar as pessoas que nos prestigiam aqui: o Thiago Dourado, do RURALTINS - Instituto de Desenvolvimento Rural de Tocantins, representando a ASBRAER - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Entidades Estaduais de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural; o Feliciano Nogueira, Diretor T\u00e9cnico e meu colega de trabalho na EMATER - Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural do Estado de Minas Gerais; o Juarez e o Benjamin, da ANATER - Ag\u00eancia Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural.\r\nQuero agradecer por ter aceito o nosso convite ao Argileu, que, com muitos outros pioneiros, como o Bianchini e o Adoniran, fizemos um movimento no Brasil, do ano de 2003 para c\u00e1, para a reconstru\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural. Queria destacar isso tamb\u00e9m.\r\nQuero cumprimentar os presidentes de federa\u00e7\u00f5es e o Deputado Heitor Schuch, pela iniciativa de reservar nesta Casa o espa\u00e7o mais importante, a arena mais importante das transforma\u00e7\u00f5es brasileiras, que \u00e9 o plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados e do Congresso Nacional, para fazermos o lan\u00e7amento da D\u00e9cada da Agricultura familiar.\r\nComo todos sabem, tivemos muitas conquistas. Como diz um prov\u00e9rbio antigo, os desafios e os problemas viram oportunidades. A agricultura familiar, descrita por poetas e por escritores como Monteiro Lobato, era tida como aquela agricultura de subsist\u00eancia, sem import\u00e2ncia, at\u00e9 que, no in\u00edcio deste s\u00e9culo, conseguimos transpor a barreira, e o mundo inteiro hoje valoriza a agricultura familiar.\r\nEu tenho a minha hist\u00f3ria calcada na legitimidade de quem nasceu na ro\u00e7a. Fiquei grande parte da minha juventude fazendo o que todos os homens e mulheres do campo fazem: levantava muito cedo, cuidava da ro\u00e7a e dos animais, produzia alimentos para o Brasil e, principalmente, preservava o meio ambiente. Eu vim para esta Casa com a expectativa de fazer uma transforma\u00e7\u00e3o em Minas e no Brasil, valorizando o campo.\r\nN\u00e3o temos, como dizem muitos, que fixar o homem no campo. N\u00f3s fixamos postes, constru\u00e7\u00f5es. As pessoas n\u00f3s trabalhamos. O Estado brasileiro precisa reconhecer a necessidade de pol\u00edticas p\u00fablicas fundamentais, para as pessoas terem a oportunidade de ficar no campo.\r\nAs cidades brasileiras incharam, cresceram, n\u00e3o conseguem receber as popula\u00e7\u00f5es que v\u00eam do campo, e n\u00f3s da ro\u00e7a ficamos com o que sobra. As melhores escolas? Por incr\u00edvel que pare\u00e7a, das poucas que existem, as melhores escolas est\u00e3o na cidade. A tal da modernidade da Internet primeiro foi para a cidade. A energia el\u00e9trica tamb\u00e9m foi primeiro para a cidade. Como \u00e9 que querem que as pessoas fiquem no campo, se n\u00e3o h\u00e1 o m\u00ednimo de condi\u00e7\u00f5es para viverem, trabalharem e serem felizes no campo?\r\nFoi essa causa que me trouxe para o Congresso Nacional, depois de mais de 2 d\u00e9cadas como extensionista. Tive a oportunidade de aprovar leis importantes, como a Lei do FUNRURAL, para que todo agricultor, ao vender a sua produ\u00e7\u00e3o, pague 40% mais barato o FUNRURAL. Tive a oportunidade de propor mudan\u00e7a em pol\u00edticas p\u00fablicas fundamentais, como o cr\u00e9dito fundi\u00e1rio. Eu nunca concordei com o cr\u00e9dito fundi\u00e1rio como era. Fiz uma emenda, e virou lei, a Lei n\u00ba 13.465. Com a emenda de minha autoria, todo trabalhador, principalmente jovem, pode acessar o cr\u00e9dito fundi\u00e1rio, que passou de 80 mil para 140 mil reais.\r\nN\u00e3o \u00e9 aqui nos gabinetes do Governo, dos Presidentes que se fazem as pol\u00edticas. O cr\u00e9dito fundi\u00e1rio hoje tamb\u00e9m \u00e9 muito mais democr\u00e1tico, respeita a maioria absoluta.\r\nTalvez nem precisasse citar, mas quero dizer que a nossa maior conquista foi a cria\u00e7\u00e3o da ANATER. \r\nArgileu faz parte dessa hist\u00f3ria, bem como o amigo Alberto, da CONTAG. \r\nFiz a indica\u00e7\u00e3o, e foi criada a ANATER. N\u00e3o \u00e9 a ANATER que n\u00f3s quer\u00edamos, mas \u00e9 a esperan\u00e7a de termos assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural.\r\nPero Vaz de Caminha j\u00e1 citava na sua carta que, no Brasil, em se plantando, tudo d\u00e1. A produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel que respeita o meio ambiente da agricultura familiar, com assist\u00eancia t\u00e9cnica, d\u00e1 muito melhor e com sustentabilidade.\r\nViva a D\u00e9cada da Agricultura Familiar!\r\nViva a agricultura familiar de Minas e do Brasil!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4915/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXCLUS\u00c3O, C\u00c1LCULO, RENDA FAMILIAR, MENSAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL PECUNI\u00c1RIO PARA FAM\u00cdLIAS BENEFICI\u00c1RIAS DO PROGRAMA BOLSA FAM\u00cdLIA E PARA BENEFICI\u00c1RIOS DO BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA DA ASSIST\u00caNCIA SOCIAL E DA RENDA MENSAL VITAL\u00cdCIA, RESIDENTES NO MUNIC\u00cdPIO DE BRUMADINHO, ESTADO DE MINAS GERAIS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Apelo aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a concess\u00e3o de benef\u00edcios sociais e previdenci\u00e1rios \u00e0s fam\u00edlias das v\u00edtimas da trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria pedir, de maneira muito contundente, a compreens\u00e3o de todos em rela\u00e7\u00e3o a Brumadinho. As pessoas que l\u00e1 perderam seus entes queridos, os atingidos pelo crime, pela trag\u00e9dia de Brumadinho, est\u00e3o perdendo, ali\u00e1s, j\u00e1 perderam o direito ao Bolsa Fam\u00edlia, ao benef\u00edcio mensal vital\u00edcio e ao BPC. A medida provis\u00f3ria expirou, a Casa n\u00e3o fez o projeto de decreto legislativo, e, de domingo para c\u00e1, todos os benefici\u00e1rios perderam esses benef\u00edcios sociais do Governo, n\u00e3o podem mais receb\u00ea-los.\r\nE essa disputa que h\u00e1 aqui, neste Parlamento, que \u00e9 democr\u00e1tica, \u00e9 leg\u00edtima, n\u00e3o pode prejudicar as v\u00edtimas e as fam\u00edlias dos atingidos pela trag\u00e9dia de Brumadinho.\r\nEnt\u00e3o, eu quero pedir encarecidamente...\r\n(O microfone \u00e9 desligado.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4915/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RESIDENTES NO MUNIC\u00cdPIO DE BRUMADINHO, ESTADO DE MINAS GERAIS, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Apelo ao L\u00edder do Governo na Casa, Deputado Major V\u00edtor Hugo, de vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei acerca da concess\u00e3o de benef\u00edcios de programas sociais e previdenci\u00e1rios \u00e0s fam\u00edlias das v\u00edtimas da trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aqui chamar o L\u00edder do Governo, o Deputado Major Vitor Hugo, porque foi extremante importante o posicionamento e a compreens\u00e3o de S.Exa. em rela\u00e7\u00e3o a esse tema de Brumadinho, o tema mais importante desta Casa nos primeiros meses da nossa legislatura.\r\nEnt\u00e3o, eu queria pedir ao Deputado Major Vitor Hugo que viesse aqui, j\u00e1 que a pauta das mulheres e a pauta de Brumadinho s\u00e3o pautas que n\u00e3o podem ser colocadas na mesa, para conseguirmos fazer as nossas disputas de teses pol\u00edticas. Eu queria rogar, mais uma vez, ao Deputado Major Vitor Hugo que manifestasse aqui a sua posi\u00e7\u00e3o, porque Brumadinho n\u00e3o pode esperar mais. As pessoas, de domingo para c\u00e1, n\u00e3o t\u00eam recebido nenhum benef\u00edcio. A pessoa perde a vida, perde o patrim\u00f4nio, perde o parente e agora paga ao ser exclu\u00edda das pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nPortanto, eu queria rogar isso ao L\u00edder do Governo, o Deputado Major Vitor Hugo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), RENDA MENSAL VITAL\u00cdCIA, BOLSA FAM\u00cdLIA, V\u00cdTIMA, DESASTRE AMBIENTAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, MARIANA (MG), BRUMADINHO (MG), COMISS\u00c3O EXTERNA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios, ao Presidente Rodrigo Maia e aos demais membros da Mesa Diretora pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.915, de 2019, sobre a desconsidera\u00e7\u00e3o de valores recebidos em decorr\u00eancia do rompimento de barragem de rejeitos de minera\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio de Brumadinho, em 25 de janeiro de 2019, para c\u00e1lculo da renda familiar mensal usada como crit\u00e9rio para fins de elegibilidade ao Programa Bolsa Fam\u00edlia, ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada e \u00e0 Renda Mensal Vital\u00edcia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer de maneira muito especial a todos os L\u00edderes desta Casa, ao Presidente Rodrigo Maia e a toda a equipe da Mesa que nos ajudou a construir esse consenso, fundamental para garantir justi\u00e7a \u00e0quelas pessoas que perderam seus entes queridos, aqueles que foram atingidos pelo crime, pela trag\u00e9dia de Brumadinho.\r\nAgora elas podem ficar tranquilas, n\u00e3o v\u00e3o perder o benef\u00edcio, especialmente o bolsa-fam\u00edlia, o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada e a Renda Mensal Vital\u00edcia. De domingo para c\u00e1, pairou em Brumadinho essa amea\u00e7a de castigo, o que esta C\u00e2mara n\u00e3o poderia deixar acontecer. As pessoas v\u00e3o ent\u00e3o continuar a receber esses benef\u00edcios do Governo.\r\nA Comiss\u00e3o Externa cumpriu o seu papel. Elaboramos nove projetos de lei - quatro j\u00e1 foram aprovados nesta Casa. N\u00f3s n\u00e3o queremos deixar que a injusti\u00e7a ocorra, como aconteceu em Mariana. Em Brumadinho at\u00e9 agora ningu\u00e9m foi punido, mas especialmente a C\u00e2mara dos Deputados cumpriu seu papel em todos os momentos em que precisou estar presente em Brumadinho, onde v\u00ea as dificuldades das fam\u00edlias.\r\nQuero agradecer carinhosamente ao Prefeito Nen\u00e9m da Asa, ao Presidente da C\u00e2mara, o Toninho, que se mobilizaram nesse final de semana. Conseguimos mobilizar esta Casa. Quero agradecer carinhosamente a todos.\r\nN\u00e3o vamos arredar 1 mil\u00edmetro enquanto a justi\u00e7a n\u00e3o for feita em rela\u00e7\u00e3o ao crime de Brumadinho.\r\nMuito obrigado a todos.\r\nQue Deus ilumine esta Casa, para conseguirmos cumprir o nosso papel!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-16T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, PL 6299/2002, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS AGROT\u00d3XICOS, AGROT\u00d3XICO, SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, AGRONEG\u00d3CIO, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, ALIMENTO, C\u00c2NCER, DEFESA DO CONSUMIDOR, EMPRESA DE ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL (EMATER), Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Utiliza\u00e7\u00e3o de agroqu\u00edmicos e defensivos agr\u00edcolas no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, todos os convidados, eu tenho certeza de que esta Comiss\u00e3o Geral \u00e9 um momento muito estrat\u00e9gico, muito importante. Por isso fiz quest\u00e3o de me preparar para lan\u00e7ar um manifesto: o Manifesto pela Redu\u00e7\u00e3o dos Pesticidas no Brasil.\r\nFalo isso, primeiro, com uma pergunta: qual \u00e9 o produtor rural que quer usar pesticida? Nenhum, nenhum produtor quer usar pesticida. E pegando a frase do representante da CONTAG, apesar de todos serem contra os pesticidas, a grande pergunta que persiste \u00e9: como vamos produzir sem eles? E, em seguida, vem outra pergunta: vamos nos acomodar e nunca produzir com menor quantidade de pesticidas?\r\nDigo isso a meus colegas, Sergio Souza e Luiz Nishimori, que s\u00e3o Parlamentares que t\u00eam uma hist\u00f3ria muito parecida com a minha. Eu comecei, com 6 anos, com 8 anos de idade, no meio rural, a conhecer, atrav\u00e9s da minha fam\u00edlia, dos meus pais, os pesticidas em p\u00f3. Depois vieram os pesticidas l\u00edquidos, que cham\u00e1vamos de D-20, um pulverizador de 20 litros que tamb\u00e9m era uma moderniza\u00e7\u00e3o. Em seguida, como estudante de agronomia, no interior de S\u00e3o Paulo, conheci o Xico, expoente agr\u00f4nomo da minha \u00e1rea. Logo ap\u00f3s, como extensionista da EMATER, fiz controle e manejo integrado de pragas de algod\u00e3o, antes do bicudo e depois do bicudo, que \u00e9 uma praga que assolou o algod\u00e3o no Brasil. Em seguida, fui Presidente da EMATER, por 8 anos, e Secret\u00e1rio de Estado de Minas Gerais. \r\nComo Secret\u00e1rio de Estado, tive a oportunidade de fazer a primeira lei de incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica e agroecol\u00f3gica do Brasil. Vejam que ela \u00e9 de um Estado representativo do Brasil: Minas Gerais. Ainda como Secret\u00e1rio de Estado, tive oportunidade de fazer a certifica\u00e7\u00e3o de produtos org\u00e2nicos de mais de uma centena de agricultores: a certifica\u00e7\u00e3o participativa do Sul de Minas Gerais, hoje conhecida em todo o Brasil. E, como Parlamentar, apresentei projeto de lei para definir que parte da merenda escolar fosse adquirida da agricultura familiar e que os produtos fossem org\u00e2nicos. \r\nTendo em vista os pressupostos de que o agricultor utiliza o agrot\u00f3xico, mas que ele n\u00e3o quer utiliz\u00e1-lo \u00e9 que estou propondo medidas que n\u00e3o sejam medidas que s\u00f3 se resolvam no Parlamento, que s\u00f3 se resolvam com leis, mas que sejam medidas de Estado, pois o Estado brasileiro precisa definir que tipo de competitividade ele quer para os seus produtos. \r\nPergunto-lhes: usar ou n\u00e3o usar agrot\u00f3xico? Eis a quest\u00e3o.\r\nSe eu for pelo lado financeiro, se eu pegar a soja, por exemplo, 39% do custo de produ\u00e7\u00e3o aproximado est\u00e1 relacionado ao uso de pesticidas - ali\u00e1s, da soja, 25%, e do algod\u00e3o, 39%. Se eu for para outra cultura, se eu pegar um produto b\u00e1sico, o feij\u00e3o, j\u00e1 varia de 19% a 21%. Ent\u00e3o, se eu pensasse s\u00f3 economicamente, eu j\u00e1 teria um motivo para reduzir a quantidade que eu vou utilizar, sem contar que 7,3 bilh\u00f5es de d\u00f3lares s\u00e3o movimentados s\u00f3 com a compra de pesticidas. Ent\u00e3o, esse \u00e9 um ponto fundamental.\r\nA soja \u00e9 o produto que mais utiliza, \u00e9 uma cultura consolidada. O Brasil, que tinha seus campos e o cerrado que n\u00e3o serviam quase para nada, hoje \u00e9 uma pot\u00eancia mundial.\r\nOutro ponto: de 1960 at\u00e9 2010, em 50 anos, n\u00f3s aumentamos a produtividade de setecentos e poucos quilos por hectare para 3.100 quilos. E a\u00ed, \u00e9 poss\u00edvel? \u00c9 poss\u00edvel, sim. E o primeiro pressuposto foi citado inclusive por um colega e agricultor aqui: s\u00f3 20% dos produtores brasileiros t\u00eam assist\u00eancia t\u00e9cnica. E a\u00ed, como esse mesmo colega meu disse aqui, o receitu\u00e1rio agron\u00f4mico, que era um mecanismo para se ter seguran\u00e7a, virou um produto de cart\u00f3rio. E quem paga essa conta \u00e9 o agricultor, tamb\u00e9m. E olha que eu gerenciei mais de 1.300 colegas de profiss\u00e3o como Presidente da EMATER de Minas Gerais. Voc\u00ea chega \u00e0 loja, voc\u00ea compra o produto, e cad\u00ea o agr\u00f4nomo? E a\u00ed o produto \u00e9 comprado para tomate e \u00e9 utilizado em outra cultura. Ent\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel, sim. E qual \u00e9 a pol\u00edtica que precisa ser feita em rela\u00e7\u00e3o a assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural? \r\nE a\u00ed, caminhando um pouco mais, por que reduzir? Eu falei do campo econ\u00f4mico. H\u00e1 tamb\u00e9m o campo da consci\u00eancia, o campo da sa\u00fade - houve especialistas em toxicologia, aqui. \r\nMas a\u00ed eu estou propondo aqui sete pontos que s\u00e3o fundamentais.\r\nO primeiro: o Brasil, como sempre, tem uma praga da lavoura que \u00e9 a falta de planejamento, de mecanismo de gest\u00e3o. Ent\u00e3o \u00e9 preciso um cadastro \u00fanico que controle a quantidade desses produtos que s\u00e3o importados, que s\u00e3o produzidos, que s\u00e3o utilizados. O Brasil n\u00e3o sabe como s\u00e3o movimentados os pesticidas aqui.\r\nO segundo: ter um receitu\u00e1rio agron\u00f4mico, na era da tecnologia, da informa\u00e7\u00e3o on-line, off-line, integrado, com cadastro \u00fanico, para podermos pelo menos ter gerenciamento. Como disse um m\u00e9dico, um especialista, h\u00e1 35 anos, aqui n\u00f3s padecemos tamb\u00e9m no campo da gest\u00e3o desses produtos.\r\nE para pesquisa? Por que o Plano Safra n\u00e3o coloca uma taxa de juros mais barata para incentivar a produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica e agroecol\u00f3gica? Uns falam: \"Ah, vai ter 10, 15, 20 anos de transi\u00e7\u00e3o\". Que haja a transi\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 preciso dar o primeiro passo. Ent\u00e3o h\u00e1 uma proposta tamb\u00e9m para o Plano Safra.\r\nDesonera\u00e7\u00e3o. O Brasil hoje tem apenas 83 biof\u00e1bricas. Qualquer pa\u00eds da Uni\u00e3o Europeia onde voc\u00ea v\u00e1 tem 1.500 a 2.000 biof\u00e1bricas - em pa\u00edses que s\u00e3o a metade do Brasil. Ent\u00e3o, vamos desonerar. O Brasil adora cobrar impostos. Vamos desonerar os equipamentos para montagem e incentivar as biof\u00e1bricas.\r\nUm programa nacional de pesquisa. Por que n\u00e3o se destina parte do recurso que a EMBRAPA tem para pesquisa \u00e0s inova\u00e7\u00f5es, a novas tecnologias? J\u00e1 somos avan\u00e7ados em controle biol\u00f3gico de praga, manejo integrado de praga, produ\u00e7\u00e3o de alelopatia. Mas por que n\u00e3o h\u00e1 um programa de Estado?\r\nAssist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural: como eu disse, s\u00f3 para 20%, e o Governo Federal n\u00e3o participa nem com 10% do custo dessas entidades. A EMBRAPA e as entidades estaduais de pesquisa agropecu\u00e1ria poderiam ter pelo menos parte dos seus or\u00e7amentos carimbada para fazer pesquisa de inova\u00e7\u00f5es e tecnologias para reduzirmos a quantidade de utiliza\u00e7\u00e3o de pesticida.\r\nParece que \u00e9 novidade, mas n\u00e3o \u00e9 novidade. \u00c9 como disse o cantor, o poeta: a li\u00e7\u00e3o a gente sabe de cor, s\u00f3 falta aprender. \r\nO projeto de lei relatado pelo Nishimori \u00e9 exclusivamente sobre o registro. Eu me posicionei contr\u00e1rio ao projeto enquanto estava na Subcomiss\u00e3o. Apresentei uma nota com oito pontos que eu questiono em rela\u00e7\u00e3o ao projeto e muitos foram acatados por ele. Por isso, eu estou empenhado, discutindo com ele, que \u00e9 entusiasta dessa \u00e1rea, mas precisa evoluir.\r\nEnt\u00e3o, eu queria deixar hoje aqui, como extensionista, como agricultor e como Parlamentar, esse manifesto e chamar todos para a redu\u00e7\u00e3o desses produtos no Brasil.\r\nEu tenho certeza de que, se o Brasil quiser, ser\u00e1 um pa\u00eds de vanguarda e ser\u00e1 muito mais competitivo nas commodities, em todos os nossos produtos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F9%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade, primeiro, entende que \u00e9 um acordo. Tratar n\u00e3o \u00e9 obrigado. Depois que trata, \u00e9 obrigado a cumprir. Ent\u00e3o, cumprir o acordo \u00e9 fundamental. \r\nSegundo, \u00e9 preciso que n\u00f3s do Parlamento tamb\u00e9m tenhamos a sensibilidade de ratificar um ato do Poder Executivo. \r\nO Solidariedade orienta \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OBRA P\u00daBLICA INACABADA, PREJU\u00cdZO, POPULA\u00c7\u00c3O, LIVRO, Z\u00c9 SILVA, DEUTADO FEDERAL, AUTOR.\r\nAGRICULTURA, REFORMA AGR\u00c1RIA, LIVRO, Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia do legado dos livros Uma Janela para o Futuro, sobre agricultura e reforma agr\u00e1ria, e Obras Paradas: entrave para o desenvolvimento do Brasil,  de autoria do orador.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meus colegas Parlamentares, primeiro, quero falar da alegria que eu tive em dividir com cada um de voc\u00eas, espero, um legado importante para o nosso Pa\u00eds, que foi o modesto livro que escrevi, depois de 5 anos de estudo nesta Casa, sobre obras paradas no Brasil. H\u00e1 mais de 14 mil obras paradas, s\u00f3 com recursos federais.\r\nNa verdade, essas informa\u00e7\u00f5es ainda n\u00e3o s\u00e3o muito consistentes, mas significam 144 bilh\u00f5es de reais, dos quais metade j\u00e1 est\u00e1 enterrada nessas obras paradas e faltam 74 bilh\u00f5es de reais para a sua conclus\u00e3o. Se fossem todas retomadas, n\u00f3s gerar\u00edamos mais 550 mil empregos no nosso Brasil.\r\nMas ningu\u00e9m sabe quanto custa uma obra parada para o nosso Pa\u00eds. Eu sei que custam vidas, subdesenvolvimento, sofrimento das pessoas que precisam dessas obras na educa\u00e7\u00e3o e na sa\u00fade. Mas, principalmente, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s obras da Copa do Mundo, as pessoas acham que o Brasil perdeu o jogo por 7 a 1 para a Alemanha. o Brasil perdeu a Copa de 500 a 0, porque, dos 12 est\u00e1dios, apenas um foi conclu\u00eddo, o do Rio de Janeiro, cidade que sediou, logo em seguida, as Olimp\u00edadas.\r\nEu sou da ro\u00e7a, vim do meio rural e, como extensionista rural, fiz a conta. No est\u00e1dio de Mato Grosso, um Estado importante, a Arena Pantanal, que era para custar 700 milh\u00f5es de reais, foram investidos 578 milh\u00f5es de reais, mais 1 bilh\u00e3o e pouco de reais para log\u00edstica. E est\u00e1 parada aquela vergonha at\u00e9 hoje. Sabem quantos tratores dariam para comprar? Sete mil tratores ou fazer 14 mil casas populares, colocar \u00e1gua para 1 milh\u00e3o e 400 mil fam\u00edlias l\u00e1 no norte de Minas, no Jequitinhonha, e no Semi\u00e1rido brasileiro.\r\nMas a maior vergonha devido \u00e0s obras paradas, na verdade, \u00e9 Angra 3, que come\u00e7ou em 1984, foi at\u00e9 a 1986, parou, ficou 25 anos parada. O seu custo era estimado em 8 bilh\u00f5es de reais, aproximadamente, e j\u00e1 foram gastos 17 bilh\u00f5es de reais. S\u00f3 para manter o pr\u00e9dio em que est\u00e1 o reator, s\u00e3o 40 milh\u00f5es de reais por ano. E quem paga isso \u00e9 o povo brasileiro com o seu sagrado suor.\r\nDepois de uma saga de 30 anos como extensionista rural, conhecendo os grot\u00f5es de Minas, como Presidente da EMATER Extensionista, conhecendo os grot\u00f5es do Brasil, como Presidente da Associa\u00e7\u00e3o das EMATERs do Brasil, tamb\u00e9m publiquei mais dois livros sobre artigos e temas importantes, como a reforma agr\u00e1ria.\r\nFam\u00edlias padecem por n\u00e3o terem nenhum documento da terra, infraestrutura, assist\u00eancia t\u00e9cnica ou pol\u00edticas p\u00fablicas importantes para a agricultura brasileira para competitividade. S\u00e3o projetos e programas importantes que come\u00e7am num Governo e, em outro, s\u00f3 por capricho, s\u00e3o encerrados ou, \u00e0s vezes, descontinuados, a que chamei de Uma janela para o futuro. S\u00e3o, aproximadamente, 150 artigos.\r\nEspero que sejam legados, que as gera\u00e7\u00f5es futuras, as universidades, os extensionistas, as organiza\u00e7\u00f5es dos agricultores possam aproveit\u00e1-las como aprendizado, porque todo dia n\u00f3s aprendemos.\r\nEu queria compartilhar este registro e agradecer aos colegas que participaram junto comigo da Comiss\u00e3o Externa sobre Obras inacabadas no Pa\u00eds. E n\u00f3s continuamos o trabalho. Eu sa\u00ed de uma audi\u00eancia p\u00fablica agora com o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, com a Pol\u00edcia Federal, com a Controladoria-Geral da Uni\u00e3o, com a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios, para achar as causas e propor tamb\u00e9m as solu\u00e7\u00f5es.\r\nEu agrade\u00e7o a todos e pe\u00e7o, Presidente, que a hist\u00f3ria desse legado, desse livro Obras Paradas: entrave para o desenvolvimento do Brasil, sobre artigos de pol\u00edticas p\u00fablicas para a agricultura, para a reforma agr\u00e1ria, da gest\u00e3o p\u00fablica brasileira, tamb\u00e9m possa ser veiculada pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4915/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXCLUS\u00c3O, C\u00c1LCULO, RENDA FAMILIAR, MENSAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL PECUNI\u00c1RIO PARA FAM\u00cdLIAS BENEFICI\u00c1RIAS DO PROGRAMA BOLSA FAM\u00cdLIA E PARA BENEFICI\u00c1RIOS DO BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA DA ASSIST\u00caNCIA SOCIAL E DA RENDA MENSAL VITAL\u00cdCIA, RESIDENTES NO MUNIC\u00cdPIO DE BRUMADINHO, ESTADO DE MINAS GERAIS, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Imediata aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 4.915, de 2019, sobre a desconsidera\u00e7\u00e3o de valores recebidos em decorr\u00eancia do rompimento de barragem de rejeitos de minera\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio de Brumadinho, em 25 de janeiro de 2019, para c\u00e1lculo da renda familiar mensal usada como crit\u00e9rio para fins de elegibilidade ao Programa Bolsa Fam\u00edlia, ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada e \u00e0 Renda Mensal Vital\u00edcia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, enquanto esta Casa fala de justi\u00e7a, quero falar de injusti\u00e7a. Hoje pela manh\u00e3, aconteceu uma grande manifesta\u00e7\u00e3o em Brumadinho, onde 270 pessoas perderam a vida, pois as fam\u00edlias dos atingidos, das v\u00edtimas, a partir de hoje, n\u00e3o recebem mais o Bolsa Fam\u00edlia nem o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada. \r\nEsta Casa, a C\u00e2mara dos Deputados, aprovou o Projeto de Lei n\u00ba 4.915, de 2019, que garante que as indeniza\u00e7\u00f5es \u00e0s fam\u00edlias atingidas n\u00e3o comp\u00f5em a renda familiar. Como o Senado ainda n\u00e3o aprovou este projeto que n\u00f3s aprovamos aqui, as fam\u00edlias est\u00e3o exclu\u00eddas. A\u00ed vem a grande injusti\u00e7a: al\u00e9m de perderem todos os bens materiais e entes queridos, elas est\u00e3o exclu\u00eddas dos benef\u00edcios sociais.\r\nPortanto, quero rogar ao Senado da Rep\u00fablica que aprove este projeto, para que tal injusti\u00e7a n\u00e3o aconte\u00e7a mais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 897/2019, MEDIDA PROVISORIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero fazer um apelo aos nossos colegas Parlamentares. \r\nFaz tempo que a agricultura brasileira precisa de mecanismos mais modernos para o financiamento da nossa safra. Sabemos que foi uma luta \u00e1rdua conseguirmos o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o e, com a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, n\u00f3s teremos condi\u00e7\u00f5es de aumentar o cr\u00e9dito para nossos produtores rurais. \r\nPor isso, o Solidariedade vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVISORIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 60 do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, na regi\u00e3o sofrida do Brasil que abrange mais de 200 Munic\u00edpios da minha querida Minas Gerais, a certeza que temos \u00e9 que, se chover, chover\u00e1 pouco. E, quanto mais deprimida a regi\u00e3o, maiores as dificuldades dos nossos agricultores e produtores rurais. L\u00e1 o sistema de assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural foi sucateado. Os nossos extensionistas talvez sejam a primeira e a \u00faltima esperan\u00e7a que um agricultor tem de acessar uma pol\u00edtica p\u00fablica como o Cr\u00e9dito Rural ou o Garantia-Safra, e naquela regi\u00e3o ele n\u00e3o tem esse acesso.\r\nOs produtores rurais, os agricultores, s\u00e3o os melhores pagadores do Brasil, mas \u00e9 uma irresponsabilidade de todos os governos o fato de continuarem a emprestar-lhes dinheiro apesar de saberem que, sem assist\u00eancia t\u00e9cnica, eles n\u00e3o ter\u00e3o como pagar.\r\nO Solidariedade vota \"sim\", para garantir...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=286&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019. PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, a respeito das diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade vota \"n\u00e3o\" ao veto, por entender que recursos para a EMBRAPA, recursos para a FIOCRUZ n\u00e3o s\u00e3o gasto, s\u00e3o investimento. Tanto \u00e9 que o Brasil hoje \u00e9 uma das maiores pot\u00eancias do mundo, porque, h\u00e1 algumas d\u00e9cadas, decidiu criar uma empresa como a EMBRAPA, que \u00e9 um orgulho nacional. \u00c9 a EMBRAPA que diz os melhores solos, a maneira de plantar, a maneira de produzir.\r\nCom certeza, se a EMBRAPA estiver pesquisando, o Brasil ter\u00e1 um futuro muito melhor, e, principalmente, n\u00e3o precisaremos tratar de doen\u00e7as, porque n\u00f3s teremos seguran\u00e7a sanit\u00e1ria, seguran\u00e7a alimentar, preserva\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s do Solidariedade e a Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria queremos a derrubada desse veto, para garantir recursos para a pesquisa agropecu\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE (SD), FAVOR\u00c1VEL, MSC 93/2020, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 88/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, RECONHECIMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO. \r\nCAFEICULTURA, CRISE, ECONOMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nMINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, ORIENTA\u00c7\u00c3O, FUNCIONAMENTO, AGRONEG\u00d3CIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nMANSUETO ALMEIDA, SECRET\u00c1RIO, TESOURO NACIONAL, AJUIZAMENTO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), REVOGA\u00c7\u00c3O, MEDIDA LIMINAR, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, D\u00cdVIDA, MINAS GERAIS, UNI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Apoio do Solidariedade ao decreto presidencial sobre o reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da epidemia de coronav\u00edrus. Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa diante da crise gerada pela doen\u00e7a. Preocupa\u00e7\u00e3o com os impactos da crise na cafeicultura brasileira. Solicita\u00e7\u00e3o aos Minist\u00e9rios da Economia, da Sa\u00fade e da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento de encaminhamento \u00e0 Casa de orienta\u00e7\u00f5es sobre o funcionamento do agroneg\u00f3cio durante a epidemia. Protesto contra o ajuizamento pelo Secretario do Tesouro Nacional, Mansueto Almeida, de a\u00e7\u00e3o junto ao Supremo Tribunal Federal para revoga\u00e7\u00e3o de liminar concedida em processo de suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas do Estado de Minas Gerais perante a Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, este \u00e9 um momento muito cr\u00edtico e, ao mesmo tempo, o momento de fomentar a cultura da solidariedade no Pa\u00eds. Se as frases de efeito n\u00e3o conseguiram nos unir, \u00e9 a crise da pandemia que vai unir a todos n\u00f3s em defesa do povo brasileiro. Em nome da nossa bancada do Solidariedade, quero expressar que buscamos a solidariedade por meio da pol\u00edtica. Eu quero manifestar o apoio integral e incondicional da nossa bancada ao Poder Executivo e aos Poderes da Rep\u00fablica em vista de todas as medidas adotadas para garantir a integridade do povo brasileiro. \r\nNeste momento, diante da dor e da crise em que nos encontramos, nosso Parlamento mostra maturidade. Quero cumprimentar o Presidente Rodrigo Maia, que nos momentos mais tensos mostrou humildade e uniu a todos n\u00f3s na defesa de medidas concretas e pragm\u00e1ticas para garantir que a crise n\u00e3o venha a afetar ainda mais nosso Pa\u00eds. Destaco a perspectiva concreta de votarmos remotamente, o que permitir\u00e1 a cada Parlamentar, de onde estiver, atuar e cumprir seu papel perante o povo brasileiro.\r\nApoiamos a aprova\u00e7\u00e3o do decreto de calamidade p\u00fablica e todas as outras medidas necess\u00e1rias para enfrentarmos esta situa\u00e7\u00e3o, com uni\u00e3o e solidariedade. Vamos aprovar todas as medidas do Governo Federal necess\u00e1rias para combater a pandemia do coronav\u00edrus.\r\nSr. Presidente, falo em meu nome e no nome das lideran\u00e7as rurais de Minas Gerais e de todo o Pa\u00eds, quando digo que estou preocupado com a situa\u00e7\u00e3o dos nossos trabalhadores dentro das porteiras. Minas Gerais produz metade do caf\u00e9 brasileiro e, daqui a 30 dias, come\u00e7a a colheita do caf\u00e9, quando 8 milh\u00f5es de trabalhadores migrar\u00e3o do Nordeste brasileiro, do norte de Minas e do Vale do Jequitinhonha para colher o caf\u00e9. As lideran\u00e7as e os t\u00e9cnicos da cafeicultura j\u00e1 est\u00e3o tomando as medidas cab\u00edveis, mas \u00e9 preciso que o Governo Federal, por meio do Minist\u00e9rio da Economia, do Minist\u00e9rio da Agricultura e do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, d\u00ea as orienta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para que esses trabalhadores tenham a sa\u00fade garantida.\r\nHoje a Ministra Tereza Cristina falou com todos n\u00f3s que atuamos no agroneg\u00f3cio, tanto o familiar como o de commodities para exporta\u00e7\u00e3o, buscando criar um mecanismo de intera\u00e7\u00e3o conosco. O Minist\u00e9rio da Agricultura est\u00e1 adotando medidas importantes para garantir a sanidade dos nossos produtos agr\u00edcolas, por meio da fiscaliza\u00e7\u00e3o na exporta\u00e7\u00e3o e na importa\u00e7\u00e3o de produtos do agro. \r\nQuanto mais cr\u00edtica a crise se tornar, mais precisaremos de alimentos seguros para toda a nossa popula\u00e7\u00e3o e para a exporta\u00e7\u00e3o. O Brasil tem uma enorme responsabilidade quanto \u00e0 seguran\u00e7a alimentar, n\u00e3o s\u00f3 do povo brasileiro, mas tamb\u00e9m de grande parte dos outros pa\u00edses, j\u00e1 que somos um grande exportador de produtos aliment\u00edcios para o mundo inteiro.\r\nSr. Presidente, quero refor\u00e7ar a proposta a que chegamos no Col\u00e9gio de L\u00edderes para que o Minist\u00e9rio da Economia, o Minist\u00e9rio da Agricultura e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade enviem para esta Casa as medidas a serem adotadas. A partir da\u00ed, n\u00f3s trabalharemos as proposi\u00e7\u00f5es no sentido de apoi\u00e1-las, contribuindo para reduzir os impactos desta crise. \r\nFalo com o esp\u00edrito de todos os mineiros e mineiras. Venho protestar contra uma medida do Secret\u00e1rio do Tesouro Nacional, o Sr. Mansueto, que prop\u00f5e a queda de liminar que beneficia o Estado de Minas Gerais, que tem uma d\u00edvida, irrespons\u00e1vel, de quase 100 bilh\u00f5es de reais. Se, infelizmente, esta medida judicial cair, Minas Gerais ter\u00e1 que desembolsar imediatamente 17 bilh\u00f5es de reais, embora n\u00f3s saibamos que hoje o Estado n\u00e3o tem nenhuma condi\u00e7\u00e3o de arcar com as consequ\u00eancias. Portanto, em nosso nome, em nome do nosso mandato e em nome da bancada de Minas Gerais, fa\u00e7o meu protesto contra esta medida encaminhada pelo Secret\u00e1rio do Tesouro Nacional ao Supremo Tribunal Federal.\r\nEncerro minhas palavras, Sr. Presidente, lembrando que este Parlamento, sob a lideran\u00e7a de V.Exa., nunca vai faltar ao nosso Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVORAVEL, PL 786/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, ALIMENTO, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), ESTUDANTE, ESCOLA PUBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA., SUSPENS\u00c3O, AULA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 786, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE aos pais ou respons\u00e1veis de estudantes das escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, eu quero agradecer a V.Exa. a confian\u00e7a a mim conferida para relatar um projeto t\u00e3o importante, um projeto hist\u00f3rico. Foi feita uma negocia\u00e7\u00e3o muito grande para garantir a continuidade da compra de produtos da agricultura familiar, conforme lei de 2009, que foi uma conquista hist\u00f3rica.\r\nQuero cumprimentar o Deputado Hildo Rocha e a Deputada Professora Dorinha, autores do projeto que n\u00f3s estamos votando, o Projeto de Lei n\u00ba 786, de 2020, e do projeto apensado.\r\nO PL 786 prop\u00f5e altera\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, que disp\u00f5e sobre o atendimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar e sobre o Programa Dinheiro Direto na Escola aos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. O projeto busca atender situa\u00e7\u00f5es emergenciais e suprir necessidades de estudantes que se encontram afetados em raz\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica. Os Estados e Munic\u00edpios dever\u00e3o garantir a manuten\u00e7\u00e3o de alimentos de forma a assegurar o direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel, mesmo fora do ambiente escolar. \r\nEncontra-se apensado o Projeto de Lei n\u00ba 824, de 2020, da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende. Esse projeto caminha na mesma dire\u00e7\u00e3o, por\u00e9m de maneira mais ampla. Ele possibilita que os g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do PNAE - Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar sejam distribu\u00eddos diretamente aos pais ou respons\u00e1veis dos estudantes em car\u00e1ter excepcional, enquanto perdurar o for\u00e7ado recesso escolar, ou admite a transfer\u00eancia direta de recursos financeiros do PNAE aos pais ou respons\u00e1veis dos alunos por meio de cart\u00e3o magn\u00e9tico banc\u00e1rio, inclusive agregando as transfer\u00eancias a eles j\u00e1 realizadas por programas de assist\u00eancia social, como o Programa Bolsa Fam\u00edlia e programas similares mantidos por entes federados, segundo respectivas normas.\r\nOs projetos foram distribu\u00eddos \u00e0s Comiss\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o; de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia; de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o; e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.\r\nPela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, quanto ao m\u00e9rito, manifesto parecer pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto. \r\nPela Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, quanto ao m\u00e9rito, manifesto parecer pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto, na forma do substitutivo ora apresentado. \r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, manifesto parecer pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita ou da despesa p\u00fablica, n\u00e3o cabendo pronunciamento quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do projeto e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, manifesto parecer pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa.\r\nEsse \u00e9 o relat\u00f3rio.\r\nAo passar para o voto, quero destacar que hoje houve manifesta\u00e7\u00e3o da CONTAG, da CNA, da Organiza\u00e7\u00e3o das Cooperativas do Brasil e tamb\u00e9m da pr\u00f3pria Ministra da Agricultura com o objetivo de garantir que este projeto, que \u00e9 uma conquista hist\u00f3rica, n\u00e3o venha a romper o elo de liga\u00e7\u00e3o da agricultura familiar com os alunos. O momento mais sagrado da agricultura \u00e9 quando o produtor leva o seu produto \u00e0 cidade e integra o campo com a cidade.\r\nO substitutivo tamb\u00e9m tem sugest\u00f5es, j\u00e1 que n\u00e3o houve emendas. Das sugest\u00f5es do Deputado Domingos Neto foram acatados dois itens: a distribui\u00e7\u00e3o imediata, que ele com muita clareza prop\u00f5e; e o pedido de acompanhamento pelo Conselho de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar.\r\nEnt\u00e3o, passo a ler o substitutivo. \r\n\"O Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba A Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, passa a vigorar com as seguintes altera\u00e7\u00f5es:\r\nArt. 5\u00ba. Os recursos financeiros consignados no or\u00e7amento da Uni\u00e3o para execu\u00e7\u00e3o do PNAE ser\u00e3o repassados em parcelas aos Estados, ao Distrito Federal, aos Munic\u00edpios e \u00e0s escolas federais pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE, em conformidade com o disposto no art. 208 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, observadas as disposi\u00e7\u00f5es desta Lei, ressalvado o disposto no art. 21-A.\r\n................................................................................................................\r\n\u00a7 2\u00ba Os recursos financeiros de que trata o \u00a7 1\u00ba dever\u00e3o ser inclu\u00eddos nos or\u00e7amentos dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios atendidos e ser\u00e3o utilizados exclusivamente na aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios, ressalvado o disposto no art. 21-A.\r\n...................................................................................................................\r\nArt. 21-A Durante o per\u00edodo de suspens\u00e3o das aulas nas escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, em raz\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia ou calamidade p\u00fablica, fica autorizada, em todo o territ\u00f3rio nacional, em car\u00e1ter excepcional, a distribui\u00e7\u00e3o imediata aos pais ou respons\u00e1veis de alunos nelas matriculados, com acompanhamento pelo Conselho de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar.\r\nArt. 2\u00ba. Essa lei entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.\"\r\nPresidente, esse \u00e9 o nosso voto.\r\nMais uma vez, cumprimento o Deputado Hildo Rocha, a Deputada Professora Dorinha e todos os L\u00edderes aqui presentes.\r\nQuero ressaltar, mais uma vez, neste momento em que o primeiro projeto \u00e9 votado por meio do nosso sistema de delibera\u00e7\u00e3o remota, que houve preocupa\u00e7\u00e3o com a agricultura familiar e com as organiza\u00e7\u00f5es. Eu quero destacar que este projeto n\u00e3o altera a obrigatoriedade de se adquirir no m\u00ednimo 30% dos alimentos da agricultura familiar. Destaco a preocupa\u00e7\u00e3o da Ministra Tereza e o fato de que 5 milh\u00f5es e 100 mil agricultores familiares no Brasil t\u00eam a declara\u00e7\u00e3o de aptid\u00e3o e, entre esses, aproximadamente 3 milh\u00f5es e 400 mil est\u00e3o aptos a vender para a merenda escolar.\r\nPresidente, mais uma vez, agrade\u00e7o a V.Exa. e agrade\u00e7o a cada um dos Deputados que est\u00e3o nos acompanhando, destacando aqui, mais uma vez, os Deputados Hildo Rocha e Professora Dorinha pelos projetos e tamb\u00e9m todos os L\u00edderes. Estamos juntos fazendo este momento hist\u00f3rico do Parlamento brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 786/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR, PROGRAMA DINHEIRO DIRETO NA ESCOLA (PDDE), MERENDA ESCOLAR, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, ALIMENTO, ALUNO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 786, de 2020, de autoria do Deputado Hildo Rocha, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE) aos pais ou respons\u00e1veis dos estudantes das escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, este \u00e9 um momento muito especial e hist\u00f3rico, momento em que a ci\u00eancia e, especialmente, as autoridades ligadas \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade e ao pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade nos colocam a obriga\u00e7\u00e3o do distanciamento social.\r\nEste Parlamento n\u00e3o faltou ao Brasil, como tamb\u00e9m a minha Minas Gerais n\u00e3o faltou nos momentos de transforma\u00e7\u00e3o por que este Pa\u00eds passou. \r\nQuero aqui, em nome da nossa bancada do Solidariedade, Sr. Presidente, agradecer a cada um dos colegas, quase 500 Parlamentares, que neste momento est\u00e3o ligados pela tecnologia da informa\u00e7\u00e3o em favor do Brasil. Ontem n\u00f3s aprovamos aqui o primeiro projeto atrav\u00e9s da delibera\u00e7\u00e3o remota. Para que a hist\u00f3ria fique marcada mais ainda, foi um projeto que impacta as pessoas que mais precisam.\r\nPor dia, 50 milh\u00f5es de refei\u00e7\u00f5es s\u00e3o produzidas pelos agricultores familiares nos grot\u00f5es deste Pa\u00eds, o que, durante 200 dias letivos, tem um investimento de aproximadamente 4 bilh\u00f5es de reais. Se voc\u00ea somar esse valor todo durante o ano, s\u00e3o 10 bilh\u00f5es de refei\u00e7\u00f5es para 42 milh\u00f5es de alunos e mais 8 milh\u00f5es de pessoas que trabalham nos cargos mais importantes nas escolas que formam os cidad\u00e3os do futuro.\r\nPor isso, eu quero agradecer \u00e0 nossa bancada; ao Col\u00e9gio de L\u00edderes; \u00e0 Mesa, atrav\u00e9s de V.Exa.; \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Agricultura; \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o das Cooperativas do Brasil; especialmente, \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura; e \u00e0 nossa Ministra Tereza Cristina. Foi um movimento nacional para garantir que esses agricultores continuem trabalhando no campo, tomando as medidas necess\u00e1rias para a prote\u00e7\u00e3o da vida e da sa\u00fade.\r\n\u00c9 como n\u00f3s sempre falamos l\u00e1 na ro\u00e7a: para dentro da porteira, o Brasil n\u00e3o est\u00e1 parado. Se as pessoas acham que os agricultores n\u00e3o est\u00e3o trabalhando, eles est\u00e3o, sim! Mesmo com distanciamento social, eles est\u00e3o produzindo alimentos. A nossa preocupa\u00e7\u00e3o era que os 3,4 milh\u00f5es de agricultores que est\u00e3o aptos a vender para a merenda escolar tivessem interrompida essa perspectiva de colocar o alimento na mesa de 42 milh\u00f5es de alunos que est\u00e3o matriculados nas escolas. \r\nFoi com a ajuda dos Parlamentares desta Casa; com a proposi\u00e7\u00e3o do Deputado Hildo Rocha; com a proposi\u00e7\u00e3o da Deputada Dorinha; com as emendas dos colegas; com aqueles que usaram da tribuna para fazer sugest\u00f5es, como fez o Deputado Domingos Neto, que sugeriu o importante acompanhamento do Conselho de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, que n\u00f3s aprovamos, neste Parlamento, a primeira lei por delibera\u00e7\u00e3o remota. Essa decis\u00e3o une a cidade e o campo, une os agricultores e as gera\u00e7\u00f5es futuras, que s\u00e3o os nossos meninos e meninas que est\u00e3o nas escolas. Alguns deles veem das janelas das escolas seus pais produzirem alimentos. Muitos deles v\u00e3o \u00e0 escola n\u00e3o s\u00f3 pela fome do saber, mas tamb\u00e9m pela fome de alimento. \r\nAssim, Sr. Presidente, agrade\u00e7o a todos a oportunidade, em nome da bancada do Solidariedade, de relatar este projeto t\u00e3o importante, que est\u00e1 no Senado. Falei, h\u00e1 alguns instantes, com a Senadora Mara Gabrilli, que \u00e9 a Relatora. Com certeza, na pr\u00f3xima semana, este projeto ser\u00e1 uma lei, que dever\u00e1 ser sancionada, para que os agricultores possam vender sua produ\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nGOVERNO FEDERAL, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, proibitivo da exporta\u00e7\u00e3o de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, realizamos h\u00e1 alguns instantes uma reuni\u00e3o da nossa bancada e fizemos uma avalia\u00e7\u00e3o desse momento. O consenso entre n\u00f3s \u00e9 que \u00e0s medidas que est\u00e3o sendo tomadas pelo Governo est\u00e1 havendo uma barreira enorme, e elas n\u00e3o est\u00e3o chegando \u00e0s pessoas que precisam manter o isolamento e precisam dessa estrat\u00e9gia para que n\u00f3s tenhamos o melhor resultado poss\u00edvel e ven\u00e7amos essa pandemia.\r\nO Solidariedade tamb\u00e9m, seguindo o acordo feito entre os L\u00edderes desta Casa, vota \"n\u00e3o\", para manter o texto aprovado aqui na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLP 232/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 232, de 2019, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de recursos/saldos financeiros, oriundos de repasses federais, dos fundos de sa\u00fade dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade vota \"sim\".\r\nNeste momento eu quero mais uma vez destacar a dificuldade que estamos tendo com as medidas que j\u00e1 foram tomadas, com as resolu\u00e7\u00f5es, as portarias, neste primeiro m\u00eas desta pandemia - 68 medidas foram tomadas. A dificuldade \u00e9 a de os recursos chegarem \u00e0 ponta, onde o cidad\u00e3o precisa do m\u00ednimo de tranquilidade, no seu isolamento social, com o p\u00e3o de cada dia garantido para a sua fam\u00edlia, e esse dinheiro vai ser injetado na veia, porque j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel nos 5.570 Munic\u00edpios.\r\nO Solidariedade vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nHOMENAGEM P\u00d3STUMA, LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL.\r\nLUIZ ANTONIO, DEPUTADO FEDERAL, COMISS\u00c3O EXTERNA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei 864, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio no combate \u00e0 pandemia do Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aqui, em nome da nossa bancada, assim como j\u00e1 foi externado pelo amigo Deputado Coutinho, registrar nosso profundo sentimento pela perda do amigo e companheiro que teve como marca os princ\u00edpios morais e que deixa o legado de um homem p\u00fablico com a estatura e a dignidade que o Brasil merece.\r\nQuero tamb\u00e9m cumprimentar a Comiss\u00e3o Externa que acompanha a crise do coronav\u00edrus, na pessoa do Deputado Dr. Luiz Antonio, que apresenta um projeto t\u00e3o importante como este, especialmente para n\u00f3s que acreditamos na ci\u00eancia. Eu sou um cientista mais ligado ao campo, mas sei que \u00e9 fundamental este projeto, que vem nos ajudar a enfrentar este momento de profundos desafios nesta pandemia do coronav\u00edrus.\r\nEnt\u00e3o, pautado na ci\u00eancia e pautado nesses princ\u00edpios, o Solidariedade cumprimenta todos os membros da Comiss\u00e3o Externa, os autores do projeto, o Relator e vota \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, sobre as medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar especialmente a Deputada Perp\u00e9tua Almeida, o Relator, Deputado Luis Miranda, e me dirigir \u00e0s associa\u00e7\u00f5es comerciais, com as quais hoje tive uma intera\u00e7\u00e3o muito grande, em diversas cidades de Minas Gerais. Sabemos o quanto \u00e9 importante essa medida que estamos tomando, neste in\u00edcio de noite, para garantir que empres\u00e1rios e empregadores tenham esse per\u00edodo para garantir empregos e tamb\u00e9m a viabilidade dos seus neg\u00f3cios. \r\nCada um est\u00e1 dando a sua contribui\u00e7\u00e3o. E, neste momento, n\u00f3s, o Congresso Nacional, mais uma vez comparecemos e n\u00e3o faltamos ao Brasil.\r\nO Solidariedade vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1161/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.161, de 2020, sobre a suspens\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es e a concess\u00e3o de aux\u00edlio financeiro emergencial aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, para refor\u00e7o dos respectivos fundos de participa\u00e7\u00e3o diante dos efeitos financeiros provocados pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, para mim tamb\u00e9m \u00e9 uma honra orientar, em nome da bancada do Solidariedade, um projeto que fortalece os Munic\u00edpios.\r\nFui procurado primeiramente pelo Vice-Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Mineira de Munic\u00edpios. Eu quero destacar aqui o Prefeito de Pirajuba, o Dr. Rui, e tamb\u00e9m, do outro lado de Minas, o Prefeito de Almenara, o amigo Ademir. No movimento municipalista, eles falaram da preocupa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios em manter os servi\u00e7os essenciais, os conv\u00eanios, cuidar da popula\u00e7\u00e3o e, principalmente, garantir as condi\u00e7\u00f5es para cuidar das pessoas neste momento em que elas mais precisam.\r\nEnt\u00e3o, o Solidariedade vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MIP 1/2020, MINUTA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Minuta de Proposi\u00e7\u00e3o Legislativa n\u00ba 1, de 2020, para cumprimento ao qu\u00f3rum de iniciativa previsto no art. 60 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e0 proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia internacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade tamb\u00e9m entende a necessidade de dar mecanismos ao Governo para dar essa estabilidade de recurso para enfrentar essa crise do coronav\u00edrus e dessa pandemia.\r\nTamb\u00e9m entende que o comit\u00ea proposto nessa PEC vem acompanhar cada um dos mecanismos que o Governo precisar criar. O Congresso Nacional toma essa iniciativa, e \u00e9 uma iniciativa muito interessante. Eu quero, inclusive, cumprimentar V.Exa., em nome de toda a nossa bancada. \r\nO Solidariedade vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARLAMENTO, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO SOCIAL, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.\r\nMPV 903/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, PRORROGA\u00c7\u00c3O DO CONTRATO, CONTRATO POR PRAZO DETERMINADO, M\u00c9DICO VETERIN\u00c1RIO, FISCALIZA\u00c7\u00c3O AGROPECU\u00c1RIA, AGRONEG\u00d3CIO.\r\nPL 1161/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, M\u00cdNIMO, TRANSFER\u00caNCIA CONSTITUCIONAL, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, UNI\u00c3O, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CALAMIDADE P\u00daBLICA.\r\nPDL 88/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, RECONHECIMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  CALAMIDADE P\u00daBLICA, COMIT\u00ca GESTOR.\r\nPL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, EXPORTA\u00c7\u00c3O, MATERIAL M\u00c9DICO-HOSPITALAR, PRODUTO DE HIGIENE PESSOAL, EQUIPAMENTO M\u00c9DICO-HOSPITALAR, EQUIPAMENTO DE PROTE\u00c7\u00c3O INDIVIDUAL, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de proposi\u00e7\u00f5es aprovadas pela Casa em benef\u00edcio das \u00e1reas de sa\u00fade e agr\u00edcola, dos trabalhadores, das empresas e das municipalidades brasileiras. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu quero come\u00e7ar este pronunciamento dizendo que este Parlamento n\u00e3o est\u00e1 faltando ao Brasil. Neste primeiro m\u00eas do coronav\u00edrus, n\u00f3s j\u00e1 aprovamos 11 leis importantes para a Na\u00e7\u00e3o brasileira, as quais beneficiam, por exemplo, os alunos e a agricultura familiar. A primeira delas foi aprovada atrav\u00e9s do sistema de delibera\u00e7\u00e3o remota institu\u00eddo por este Parlamento. Aprovamos tamb\u00e9m uma PEC e aprovaremos a segunda neste momento. Com essas 11 leis e 2 PECs, n\u00f3s beneficiamos 25 milh\u00f5es de fam\u00edlias brasileiras formadas de trabalhadores aut\u00f4nomos, trabalhadores informais, mas tamb\u00e9m aprovamos leis para as Santas Casas, para os prestadores de servi\u00e7o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nPara o agroneg\u00f3cio e a agricultura tamb\u00e9m foram aprovadas pelo Parlamento leis importantes, especialmente a proposta de emenda constitucional que autorizou o Minist\u00e9rio da Agricultura a renovar contratos de m\u00e9dicos veterin\u00e1rios, fundamentais para garantir a qualidade sanit\u00e1ria dos nossos produtos de exporta\u00e7\u00e3o e importa\u00e7\u00e3o.\r\nOs mais de 5.570 Munic\u00edpios brasileiros tamb\u00e9m foram beneficiados pela lei aprovada pelo Parlamento que garante, principalmente, que os servi\u00e7os essenciais dos Munic\u00edpios, especialmente dos pequenos Munic\u00edpios nos grot\u00f5es deste Pa\u00eds, possam continuar, porque garantimos a arrecada\u00e7\u00e3o do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios e tamb\u00e9m dos Estados. \r\nAs empresas, com a suspens\u00e3o do pagamento da contribui\u00e7\u00e3o patronal e o alongamento dos compromissos das documenta\u00e7\u00f5es fiscais, e tamb\u00e9m a sa\u00fade foram beneficiadas com a aprova\u00e7\u00e3o de leis de autoria do Parlamento, como, por exemplo, a lei que pro\u00edbe a exporta\u00e7\u00e3o de equipamentos e insumos e a lei que garante \u00e0 ANVISA a atribui\u00e7\u00e3o de agilizar a libera\u00e7\u00e3o de materiais e medicamentos.\r\nEspecialmente, os 5.570 Munic\u00edpios foram beneficiados com mais de 6 bilh\u00f5es de saldo que vinham sendo acumulados de repasses do Governo Federal durante anos anteriores.\r\nAgrade\u00e7o aos meus colegas Parlamentares, aos L\u00edderes partid\u00e1rios e ao Presidente desta Casa, que tem tido tranquilidade e serenidade para fazer o debate e tem afirmado que frases de efeito n\u00e3o nos unem e podem at\u00e9 nos separar, mas as leis e as propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que aprovamos garantem ao povo brasileiro mais sa\u00fade, especialmente neste momento, em que a ci\u00eancia precisa prevalecer. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, o pr\u00f3prio Ministro da Sa\u00fade - o Ministro Mandetta, nosso colega Parlamentar - e a Ministra Tereza Cristina, que tem sido uma maestra em rela\u00e7\u00e3o ao nosso agroneg\u00f3cio, est\u00e3o garantindo essa uni\u00e3o, e o Parlamento n\u00e3o est\u00e1 faltando neste momento.\r\nQuero deixar claro que a aprova\u00e7\u00e3o do decreto que reconhece o estado de calamidade p\u00fablica garante que o Governo tenha todos os recursos necess\u00e1rios para o enfrentamento desta crise, mas, principalmente, seguindo a ci\u00eancia e as orienta\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade e tamb\u00e9m do Minist\u00e9rio neste momento de isolamento.\r\nOs trabalhadores, os empres\u00e1rios e os micro e pequenos empres\u00e1rios, ou seja, toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira precisa de um m\u00ednimo de tranquilidade e garantia para poder ficar na sua resid\u00eancia neste momento de isolamento social. O povo brasileiro tem uma carga tribut\u00e1ria que eu n\u00e3o avalio nem alta nem baixa, mas \u00e9 preciso que neste momento as nossas reservas, as nossas poupan\u00e7as e as nossas economias sejam utilizadas a favor da vida.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu agrade\u00e7o \u00e0 bancada do nosso Solidariedade, aos meus colegas, ao Col\u00e9gio de L\u00edderes, a todos os colegas que n\u00e3o t\u00eam faltado ao Brasil. Com certeza, a aprova\u00e7\u00e3o desta PEC hoje fecha este primeiro m\u00eas com o Parlamento cumprindo com o seu papel.\r\nPor isso, o nosso Solidariedade se sente honroso e honrado de poder participar deste momento, n\u00e3o faltando ao Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nObrigado, colegas Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ARNALDO JARDIM, DEPUTADO FEDERAL, PL 1695/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROGRAMA DE AQUISI\u00c7\u00c3O DE ALIMENTOS (PAA), AGRICULTURA FAMILIAR, AGRICULTOR FAMILIAR, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA.\r\nSAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE AVAL FRATERNO, GARANTIA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, PRODUTOR RURAL, AGRONEG\u00d3CIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos, ressalvados os destaques. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.695,, de 2020, sobre a inclus\u00e3o do art. 19-A na Lei n\u00ba 10.696, de 2003, com vista \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA Emergencial, durante a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica. Expectativa de san\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno, o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar todos os colegas Parlamentares e, principalmente, V.Exa. por anunciar esta medida t\u00e3o importante da C\u00e2mara dos Deputados em rela\u00e7\u00e3o ao projeto do Deputado Kim Kataguiri, relatado pela Deputada Alice Portugal. O Solidariedade vota \"sim\".\r\nQuero destacar que n\u00f3s apresentamos hoje, com o Deputado Arnaldo Jardim, uma proposta que visa atender aos agricultores familiares n\u00e3o contemplados por nenhum dos programas do Governo Federal, como o Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos e o Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. A proposi\u00e7\u00e3o busca contemplar os agricultores que comercializam seus produtos nas feiras livres. Hoje vi diversos colegas Parlamentares relatar que muitos agricultores est\u00e3o com dificuldade, j\u00e1 que s\u00e3o mais de 5 milh\u00f5es de agricultores em todo o Brasil, e mais da metade n\u00e3o tem um canal para a comercializa\u00e7\u00e3o. \r\nPor isso, eu e o Deputado Arnaldo Jardim, que somos da agricultura e apoiamos especialmente a agricultura familiar, apresentamos este projeto hoje. Espero discutirmos e amadurecermos esta ideia na pr\u00f3xima semana com todo o Parlamento, no sentido de darmos uma resposta rapidamente \u00e0 categoria. O agricultor produz para dentro da porteira, mas \u00e9 preciso que ele tenha condi\u00e7\u00f5es de sair da porteira, levando alimento \u00e0 mesa de todos n\u00f3s, mas seguindo as recomenda\u00e7\u00f5es da ci\u00eancia, da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, de ficar em isolamento social. Eles n\u00e3o podem sair de casa para comercializar os produtos nas feiras livres.\r\nPara encerrar, Sr. Presidente, gostaria de lembrar que hoje \u00e9 um dia muito especial. Mais uma vez, este Parlamento cumpre seu papel. \u00c9 o \u00faltimo dia para o Presidente da Rep\u00fablica sancionar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, a MP do agro, esperada h\u00e1 muitos anos por n\u00f3s da agricultura. Esta medida provis\u00f3ria \u00e9 uma ferramenta que visa agilizar o cr\u00e9dito, dar mais transpar\u00eancia, inserir o agricultor na modernidade e, principalmente, baixar os juros e aumentar o cr\u00e9dito para o agricultor. Esta \u00e9 a nossa expectativa. \r\nA grande expectativa da C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 cumprirmos o nosso papel, sob a lideran\u00e7a de V.Exa., Sr. Presidente, bem como da Frente Parlamentar da Agricultura, sob a Presid\u00eancia do Deputado Alceu. Queremos ver no Di\u00e1rio Oficial a MP do agro, uma ferramenta que vai garantir modernidade ao agricultor, de modo que a agricultura brasileira ajude a romper esta crise provocada pelo coronav\u00edrus, gerando renda e emprego e dando qualidade de vida ao agricultor. \r\nEm nome de toda a bancada do Solidariedade, meus agradecimentos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, do Senado Federal, sobre a  promo\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as no aux\u00edlio emergencial institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.982, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade vota \"sim\", principalmente porque a proposta permite que sejam inclu\u00eddos os agricultores familiares, que j\u00e1 s\u00e3o 5 milh\u00f5es e 100 mil, os assentados da reforma agr\u00e1ria, que s\u00e3o quase 1 milh\u00e3o, e tamb\u00e9m as fam\u00edlias do Cr\u00e9dito Fundi\u00e1rio, do Banco da Terra e da C\u00e9dula da Terra. Ficariam fora, caso o Deputado Alceu Moreira e eu n\u00e3o tiv\u00e9ssemos apresentado emenda para que eles pudessem ter a DAP - Declara\u00e7\u00e3o de Aptid\u00e3o como documento que permite credenci\u00e1-los a receber esse recurso. \u00c9 muito importante, neste momento, que os agricultores familiares sejam inseridos nesse aux\u00edlio emergencial. \r\nCom esta tese, com esta bandeira que levantamos, o Solidariedade, como partido da agricultura familiar e da reforma agr\u00e1ria, votamos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE,  DESTAQUE, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em globo  da admissibilidade dos destaques simples, apresentados ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro parab\u00e9ns a V.Exa. e ao Col\u00e9gio de L\u00edderes por essa engenharia de construir um relat\u00f3rio como este! Parab\u00e9ns ao Relator!\r\nO Solidariedade vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade orienta o voto \"sim\". \r\nE quero, mais uma vez, cumprimentar V.Exa. e o Col\u00e9gio de L\u00edderes por chegar num projeto t\u00e3o importante como esse. Eu sempre tenho dito que as melhores leis s\u00e3o as mais simples porque s\u00e3o eficazes e de f\u00e1cil entendimento.\r\nO Solidariedade vota \"sim\". E depois eu queria pedir a V.Exa. que me inscrevesse para usar o tempo de L\u00edder durante a vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), RECURSOS, AN\u00c1LISE.\r\nPL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, ADEQUA\u00c7\u00c3O, EMENDA, APRESENTA\u00c7\u00c3O.\r\nPLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE ACOMPANHAMENTO E TRANSPAR\u00caNCIA FISCAL, POL\u00cdTICA FISCAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Garantia, pelo Parlamento brasileiro, do repasse de recursos ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados - FPE e ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM. Apresenta\u00e7\u00e3o de emenda ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, em benef\u00edcio dos agricultores familiares, pescadores artesanais e trabalhadores assentados. Apoio ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, com certeza, hoje \u00e9 o dia de comemorarmos o papel deste Parlamento em defesa dos Munic\u00edpios brasileiros. S\u00e3o 5.570 Munic\u00edpios que, na semana passada, tiveram ajuda por uma decis\u00e3o muito importante deste Parlamento: garantir o repasse do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios.\r\nHoje, depois dessa engenharia por todo o fim de semana, com o Relator, com os L\u00edderes partid\u00e1rios interagindo com as suas bancadas, chegamos a um projeto. Como eu sempre tenho afirmado, o melhor projeto, a melhor lei \u00e9 aquela mais simples, de f\u00e1cil entendimento e que tenha um mecanismo de chegar \u00e0s pessoas que mais precisam.\r\nAl\u00e9m do trabalho do Col\u00e9gio de L\u00edderes, do Presidente desta Casa, do L\u00edder do Governo e do Relator, eu quero destacar que \u00e9 preciso aprofundar um pouco mais os impactos dessas medidas com os Munic\u00edpios.\r\nN\u00e3o basta dizer que n\u00f3s vamos ajudar 3.800 Munic\u00edpios a que, felizmente, ainda n\u00e3o chegou a pandemia. Esses Munic\u00edpios precisam de recursos para manter a sa\u00fade, a infraestrutura, a educa\u00e7\u00e3o.\r\nEu ouvi L\u00edderes partid\u00e1rios que me antecederam falando da import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da expans\u00e3o do benef\u00edcio do aux\u00edlio emergencial, com o Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, que veio do Senado. Isso \u00e9 fundamental. Inclusive, eu e o Deputado Alceu Moreira apresentamos uma emenda para que esse benef\u00edcio possa chegar aos agricultores familiares, aos pescadores artesanais, aos agricultores assentados da reforma agr\u00e1ria. \r\nSe avaliarmos a renda dos Munic\u00edpios - no Brasil, 5.300 Munic\u00edpios fornecem assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural aos mais de 5 mil agricultores familiares e aos quase 1 milh\u00e3o de assentados da reforma agr\u00e1ria -, vemos que eles contribuem com aproximadamente 30% do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios. Em sua maioria, esses Munic\u00edpios, para manter o servi\u00e7o elementar de produ\u00e7\u00e3o do alimento pela agricultura familiar e assist\u00eancia t\u00e9cnica ao extensionista rural, precisam ter a garantia, a previsibilidade de manuten\u00e7\u00e3o dos seus conv\u00eanios. Por exemplo, em Minas Gerais, a EMATER-MG, o Instituto Mineiro de Agropecu\u00e1ria e o Instituto Estadual de Florestas s\u00e3o fundamentais para garantir os alimentos e a seguran\u00e7a alimentar de toda a popula\u00e7\u00e3o do Estado. Isso acontece tamb\u00e9m, evidentemente, nos outros Estados e demais Munic\u00edpios do Brasil. \r\nPortanto, ao apoiarmos o projeto, damos aos Munic\u00edpios essa previsibilidade. Ao mesmo tempo, como o relat\u00f3rio do Deputado Pedro Paulo garante tamb\u00e9m o monitoramento, a gest\u00e3o eficaz, n\u00f3s possibilitaremos aos Munic\u00edpios, neste momento em que \u00e9 prioridade preservar a vida, mas tamb\u00e9m garantir a atividade econ\u00f4mica, que continuem cuidando dos servi\u00e7os essenciais ali onde vive a popula\u00e7\u00e3o, ali onde o Brasil acontece. \r\nPortanto, Presidente, cumprimento V.Exa., o Col\u00e9gio de L\u00edderes, o Relator e, respeitosamente, o L\u00edder do Governo, Deputado Vitor Hugo. Deixo a todos o abra\u00e7o de toda a bancada do Solidariedade. \r\nDurante o final de semana, o nosso partido esteve discutindo a ajuda n\u00e3o s\u00f3 aos Munic\u00edpios, mas tamb\u00e9m \u00e0 popula\u00e7\u00e3o neste momento de crise, neste momento de pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 35, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, quero dizer, com todo o respeito ao destaque da colega Parlamentar, que o nosso pressuposto foi, neste momento muito estrat\u00e9gico, na dire\u00e7\u00e3o do que o Relator Pedro Paulo apresentou a todos n\u00f3s L\u00edderes.\r\nAgrade\u00e7o a toda a nossa bancada, com quem, nos \u00faltimos 5 dias, debatemos muito esse tema. Sabemos, evidentemente, que medidas como esta que foi proposta pela Deputada t\u00eam que ser colocadas em debate, mas n\u00e3o neste momento.\r\nQuero agradecer e cumprimentar o Deputado Pedro Paulo. Falei muito com ele sobre gest\u00e3o p\u00fablica eficaz, planejamento, monitoramento e gerenciamento.\r\nTamb\u00e9m cumprimento V.Exa., Presidente, pela serenidade com que conduziu o debate no sentido de garantir aos Munic\u00edpios essa previsibilidade.\r\nAgrade\u00e7o a cada um.\r\nO Solidariedade vota \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MOTORISTA PROFISSIONAL, TRANSPORTE ESCOLAR, QUILOMBOLAS, T\u00c9CNICO SILVICULTOR, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, BOLSA FAMILIA, IDOSO, PESCADOR ARTESANAL, AGRICULTOR FAMILIAR, T\u00c9CNICO AGR\u00cdCOLA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, CORONAV\u00cdRUS, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), AMPLIA\u00c7\u00c3O, BENEFICI\u00c1RIO.\r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, HOMENAGEM.\r\nCONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO SOCIAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Agradecimento ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Cezinha de Madureira, pelo acatamento de emenda do orador. Solidariedade ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, cumprimento o Relator, o Deputado Cezinha, e agrade\u00e7o-lhe por ter acatado a emenda de minha autoria e do Deputado Alceu Moreira, que \u00e9 o nosso Presidente da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria. \r\nRecebi in\u00fameros pedidos da CONTAG, dos sindicatos de trabalhadores, de in\u00fameros colegas extensionistas das EMATERs de todo o Brasil e tamb\u00e9m de muitos agricultores e lideran\u00e7as de agricultores. Foi assim que, juntamente com o Deputado Alceu Moreira, nos articulamos e apresentamos uma emenda ao projeto oriundo do Senado da Rep\u00fablica para incluir ali os agricultores familiares, que s\u00e3o quase 5 milh\u00f5es no Brasil; os assentados da reforma agr\u00e1ria, que s\u00e3o quase 1 milh\u00e3o de agricultores; e as fam\u00edlias assentadas ou benefici\u00e1rias do programa de cr\u00e9dito fundi\u00e1rio do Banco da Terra e do C\u00e9dula da Terra, incluindo a\u00ed todas as categorias que vivem do campo e trabalham com a agricultura familiar. \r\nEu quero destacar que tamb\u00e9m recebi demandas da minha querida terra Natal, Iturama, onde o Vereador Carlito se reuniu com os motoristas do transporte escolar, que tamb\u00e9m foram inclu\u00eddos nesse projeto fundamental neste momento. Destaco tamb\u00e9m os quilombolas, os pescadores artesanais, e aqui cumprimento o Deputado Tiago Dimas, que, muito preocupado com a quest\u00e3o dos pescadores artesanais, apresentou uma emenda, especialmente acatada. Os silvicultores, que s\u00e3o aqueles que trabalham com o plantio de florestas, tamb\u00e9m foram contemplados.\r\nDessa forma, Presidente e colegas Parlamentares, eu acho que o Congresso Nacional, mais uma vez, cumpre o seu papel, estendendo um projeto importante, uma lei importante, neste momento de pandemia, em que a ci\u00eancia - eu sempre recorro \u00e0 ci\u00eancia para decidir, tomar decis\u00f5es ligadas \u00e0 vida, principalmente - diz que \u00e9 preciso esse isolamento social.\r\nNeste momento, os trabalhadores informais, aqueles que n\u00e3o t\u00eam carteira de trabalho assinada, os agricultores, especialmente os agricultores familiares, dentro da porteira, est\u00e3o cumprindo o seu papel. N\u00e3o podem fazer as feiras livres, um espa\u00e7o quase que sagrado, onde se encontra a cidade com o campo, aonde os agricultores levam o trabalho fruto do seu suor, do dia a dia do campo, plantando a semente, cuidando, depois disponibilizando esse fruto para a popula\u00e7\u00e3o das cidades. J\u00e1 que eles n\u00e3o podem fazer isso, \u00e9 preciso agora que o Estado brasileiro, o Governo Federal, j\u00e1 que n\u00f3s pagamos tantos impostos no nosso Pa\u00eds, ampare essas pessoas pelos recursos federais.\r\nEnt\u00e3o esse aux\u00edlio emergencial \u00e9 fundamental para o campo, para os agricultores familiares. Como esta Casa, Sr. Presidente, j\u00e1 tomou medidas importantes para a manuten\u00e7\u00e3o de empregos, incentivando as empresas e todos os setores da economia, agora \u00e9 a hora de ampararmos com esse aux\u00edlio emergencial os agricultores.\r\nPara encerrar, Sr. Presidente, quero fazer coro \u00e0s palavras de V.Exa. e tamb\u00e9m do nosso Arnaldo Jardim, que \u00e9 sempre uma refer\u00eancia para n\u00f3s no Col\u00e9gio de L\u00edderes.\r\nQuero cumprimentar o nosso colega Parlamentar que desenvolveu com maestria o seu trabalho como Ministro da Sa\u00fade. Eu, que sou quase vizinho, do outro lado do rio, no Mato Grosso do Sul, do Ministro Mandetta, quero aqui cumpriment\u00e1-lo e pedir a Deus que ilumine o seu caminho e que ele continue sempre seguindo a ci\u00eancia, j\u00e1 que a ci\u00eancia \u00e9 que resolveu as grandes transforma\u00e7\u00f5es que a humanidade teve, especialmente nas grandes crises.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, o Solidariedade orienta o voto \"sim\", at\u00e9 porque n\u00f3s da C\u00e2mara dos Deputados estamos muito atentos - esta Casa j\u00e1 aprovou inclusive os recursos ligados \u00e0 sa\u00fade - e consideramos de fundamental import\u00e2ncia esses saldos da assist\u00eancia social.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, RELEV\u00c2NCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), URG\u00caNCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), MPV 906/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nOBRA P\u00daBLICA INACABADA, GEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 906, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.587, de 2012, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Gustavo Fruet.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar V.Exa. por estar patrocinando este acordo fundamental. Cumprimento tamb\u00e9m o Relator, o Deputado Gustavo Fruet, que teve uma gest\u00e3o extremamente empreendedora e exitosa na sua cidade, Curitiba, no Paran\u00e1.\r\nEu, que sou da \u00e1rea agr\u00edcola e gosto muito de rodar o PDCA, Deputado Gustavo, falo que o Brasil tem uma praga na lavoura. Essa praga \u00e9 a falta de uso de ferramentas modernas de planejamento, gest\u00e3o e monitoramento. E tamb\u00e9m por isso h\u00e1 mais de 14 mil obras paradas no Brasil.\r\nMas, quando esta Casa toma a decis\u00e3o de permitir que os Munic\u00edpios utilizem essas ferramentas para um plano que leve em considera\u00e7\u00e3o as diferen\u00e7as entre os Munic\u00edpios brasileiros, eu tenho certeza de que n\u00f3s vamos garantir pol\u00edticas p\u00fablicas fundamentais para o Pa\u00eds.\r\nPor isso o Solidariedade vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, MARCELO \u00c1LVARES ANT\u00d4NIO, MINISTRO DE ESTADO DO TURISMO, NEWTON CARDOSO JR, RELATOR, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA BRASILEIRA DE PROMO\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DO TURISMO (EMBRATUR), SERVI\u00c7O SOCIAL AUT\u00d4NOMO, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro do Turismo, Marcelo \u00c1lvares Ant\u00f4nio, e ao Deputado Newton Cardoso Jr, Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, inicialmente, eu cumprimento dois mineiros: o Ministro do Turismo, Marcelo \u00c1lvaro Ant\u00f4nio, e o Deputado Newton Cardoso Jr. Ambos fizeram um trabalho que vem de algum tempo e transforma a EMBRATUR numa ag\u00eancia de promo\u00e7\u00e3o internacional do turismo.\r\nPor isso, o Solidariedade compreende a import\u00e2ncia de, neste momento, votarmos um projeto que vai, logo ap\u00f3s essa pandemia, potencializar as belezas que o Brasil tem e a nossa cultura. Eu trabalho na \u00e1rea rural e sei que o turismo rural \u00e9 important\u00edssimo para agregar valor \u00e0s quest\u00f5es culturais.\r\nSr. Presidente, ao tempo em que o cumprimento pela maneira como est\u00e1 conduzindo esta sess\u00e3o, eu solicito a V.Exa. o tempo de L\u00edder, a fim de pass\u00e1-lo ao Deputado Eli Borges, do Solidariedade do Tocantins.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDIA DA EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o Fica o Poder Executivo autorizado a suspender por 6 meses a cobran\u00e7a das parcelas de amortiza\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas provenientes do programa FIES, no per\u00edodo de restri\u00e7\u00e3o \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o, emerg\u00eancia e/ou calamidade provocados pela pandemia da Covid-19, contida na Emenda n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado. A tecnologia n\u00e3o estava a nosso favor aqui!\r\nEm nome da nossa bancada do Solidariedade, quero hoje fazer uma refer\u00eancia muito especial ao Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o. Tenho sempre afirmado que, quando chegamos a cidades do mundo inteiro, as constru\u00e7\u00f5es mais belas, as mais suntuosas s\u00e3o aquelas ligadas ao culto, \u00e0 ora\u00e7\u00e3o, ligadas tamb\u00e9m \u00e0 f\u00e9. Tenho lutado, e tenho certeza de que todos os companheiros amigos e amigas Parlamentares tamb\u00e9m est\u00e3o nesta caminhada, para mudar o nosso Pa\u00eds. S\u00f3 vamos mudar o Brasil no dia em que as escolas forem tamb\u00e9m templos que contemplem a sabedoria, o conhecimento, a valoriza\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e, principalmente, a forma\u00e7\u00e3o das gera\u00e7\u00f5es futuras.\r\nNessa linha, valorizamos muito o destaque que foi apresentado, mas o Solidariedade vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente. \r\nQuero pedir a V.Exa. que permita ao Deputado Eli Borges, do Solidariedade do Estado do Tocantins, a utiliza\u00e7\u00e3o do nosso tempo de L\u00edder.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente e colegas Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD),  VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 21, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero cumprimentar V.Exas. e dizer que esta \u00e9 uma data muito importante. Quero compartilhar com todos a not\u00edcia do nascimento hoje do meu primeiro neto. Estou num momento de muitas emo\u00e7\u00f5es.\r\nO Solidariedade tamb\u00e9m vota \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.409, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas imediatas de preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vida dos profissionais considerados essenciais ao controle de doen\u00e7as e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica, durante o estado de emerg\u00eancia decretado em face da pandemia de coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o  de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 20, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, eu acho o destaque muito justo e, em nome da bancada do Solidariedade, tamb\u00e9m fa\u00e7o esse gesto em favor dos profissionais que atuam na sa\u00fade, especialmente no Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Esperamos tamb\u00e9m votar o PL 1.409 neste momento muito especial. \r\nComo aconteceu na situa\u00e7\u00e3o ocorrida em Minas, n\u00e3o nessa dimens\u00e3o, mas tamb\u00e9m algo muito triste, quando os bombeiros foram nossos anjos da guarda, nossos anjos da vida, agora os profissionais da sa\u00fade colocam a toda prova n\u00e3o s\u00f3 sua compet\u00eancia profissional, mas tamb\u00e9m a pr\u00f3pria vida. Por isso o Solidariedade vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania sobre a admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, n\u00f3s sabemos que neste momento de pandemia do coronav\u00edrus \u00e9 muito importante garantirmos o nosso papel. E a C\u00e2mara est\u00e1 cumprindo o seu papel, j\u00e1 tendo aprovado 28 proposi\u00e7\u00f5es importantes para dar condi\u00e7\u00e3o ao Governo de cuidar da popula\u00e7\u00e3o brasileira, de cuidar do emprego. \r\nPor isso, o Solidariedade e a nossa bancada quer fechar em rela\u00e7\u00e3o a essa PEC para votarmos pela admissibilidade, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, dos artigos 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba, 5\u00ba, 6\u00ba, 7\u00ba, 8\u00ba e seus incisos I e II, 9\u00ba, 10, 11 e 12, com parecer favor\u00e1vel, constantes da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre o estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia e \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao combate \u00e0 crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, a aprova\u00e7\u00e3o desta proposta de emenda constitucional \u00e9 fundamental. \r\nE, mais uma vez, eu quero aqui cumprimentar toda a Secretaria-Geral da Mesa e V.Exa., Sr. Presidente, pela aprova\u00e7\u00e3o de 28 proposi\u00e7\u00f5es, garantindo ao Governo as ferramentas imprescind\u00edveis para cuidar da vida das pessoas, do emprego e tamb\u00e9m da sa\u00fade. Desses 28 projetos, 9 est\u00e3o ligados \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da agricultura, garantindo que 56 milh\u00f5es de alunos tenham todo dia refei\u00e7\u00e3o, com produtos adquiridos dos agricultores familiares, e garantindo apoio \u00e0s empresas e ao Governo neste momento em que o Brasil tanto precisa, para enfrentar essa pandemia.\r\nPor isso, o Solidariedade vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero cumprimentar V.Exa. pelo pronunciamento, em que mostra com clareza o papel que a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 cumprindo em todos os momentos, especialmente nestes tempos de pandemia.\r\nQuero tamb\u00e9m dizer que o nosso texto, o texto da C\u00e2mara dos Deputados, tinha uma vis\u00e3o fortemente municipalista, muito mais municipalista, que \u00e9 uma das teses que n\u00f3s defendemos, mas, por sabermos da brevidade necess\u00e1ria para que esse recurso chegue aos Estados e Munic\u00edpios, onde a popula\u00e7\u00e3o vive, onde est\u00e3o os servi\u00e7os essenciais de sa\u00fade e seguran\u00e7a, para que a vida da popula\u00e7\u00e3o seja protegida, o Solidariedade vota \"n\u00e3o\" ao requerimento, para que o mais r\u00e1pido poss\u00edvel tenhamos este projeto aprovado, e os recursos sejam direcionados aos Estados e Munic\u00edpios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das emendas de plen\u00e1rio, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, eu quero homenagear os Munic\u00edpios brasileiros, especialmente os de Minas Gerais, que est\u00e3o ansiosos hoje com a nossa aprova\u00e7\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nVou destacar o Munic\u00edpio de Bra\u00fanas, do Prefeito Jovani, o Munic\u00edpio de Engenheiro Navarro, do Prefeito Geraldo, o Munic\u00edpio de Ponto dos Volantes, do Prefeito Leandro, o Munic\u00edpio de Almenara, do Prefeito Ademir, e o Munic\u00edpio de Uruana de Minas, do Prefeito Ronaldo Verdadeiro. A Associa\u00e7\u00e3o Mineira de Munic\u00edpios tem destacado o trabalho desta Casa, da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nOs Munic\u00edpios precisam urgentemente receber os recursos para manter os servi\u00e7os essenciais.\r\nCom essa tese, com essa base, o Solidariedade vota \"n\u00e3o\" aos destaques, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, na linha do que muitos que me antecederam falaram da urg\u00eancia e da prem\u00eancia desses recursos chegarem at\u00e9 os Munic\u00edpios, a bancada do Solidariedade fechou quest\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a esse tema.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLENARIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, primeiro eu quero me solidarizar com o Deputado F\u00e1bio Ramalho, que, tomando todas as medidas de precau\u00e7\u00e3o, sai de Minas Gerais, do seu isolamento, e vem aqui trazer uma demanda muito justa de uma das regi\u00f5es mais deprimidas economicamente de Minas Gerais.\r\nParab\u00e9ns, Deputado F\u00e1bio Ramalho, por esse gesto de grandeza!\r\nNesta emenda, o Solidariedade vota \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3odesde que diretamente envolvidos no combate \u00e0 pandemia da COVID-19,  constante do \u00a7 6\u00ba, art. 8\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a melhor lei \u00e9 a mais objetiva e simples. Por isso, \u00e9 fundamental a converg\u00eancia de todos os partidos no sentido de suprimir a express\u00e3o \"desde que (...)\", para que tenhamos a tranquilidade de saber que os que est\u00e3o efetivamente trabalhando ser\u00e3o beneficiados.\r\nO Solidariedade vota \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=317&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, LEI DOS REGISTROS P\u00daBLICOS, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA),  Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, RELATOR, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre pontos estrat\u00e9gicos do parecer oferecido pelo orador \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, primeiramente, eu quero falar do momento muito cr\u00edtico que n\u00f3s estamos vivendo, mas, ao mesmo tempo, eu quero dizer que s\u00f3 concordei em relatar essa medida provis\u00f3ria ap\u00f3s avaliar tecnicamente todos os pontos que est\u00e3o relacionados \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria no Brasil. \r\nFiz a interlocu\u00e7\u00e3o com a Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, com a Frente Parlamentar Ambientalista, com o movimento Coaliz\u00e3o Brasil Clima, Florestas e Agricultura; ouvi tamb\u00e9m a academia - UFMG, PUC-RJ - e, principalmente, t\u00e9cnicos do Governo, do INCRA e do Minist\u00e9rio da Agricultura.\r\nUma mensagem que o Brasil passa para o mundo h\u00e1 muito tempo \u00e9 que vale a pena ocupar terra, porque a cada 7 anos o Governo faz uma nova lei. Mas, no nosso relat\u00f3rio, o primeiro ponto foi manter o marco regulat\u00f3rio de ocupa\u00e7\u00e3o - a Lei n\u00ba 11.952, de 2009, a Lei n\u00ba 12.651, de 2012, e a Lei n\u00ba 13.465, de 2017. N\u00e3o haver\u00e1 mais vez para quem ocupa a terra e acha que de 6 em 6 anos esta Casa vai aprovar uma nova lei para legalizar essa terra. Esta \u00e9 a primeira decis\u00e3o importante, no meu ponto de vista.\r\nO segundo ponto \u00e9 que, h\u00e1 35 anos, quando eu iniciei meu trabalho como extensionista rural, para fazer a verifica\u00e7\u00e3o de uma \u00e1rea era preciso colocar um aparelho nas costas, visitar toda a gleba e fazer as medi\u00e7\u00f5es. Hoje, a tecnologia \u00e9 moderna. O menor pixel de um sat\u00e9lite abrange 6,5 hectares, e eu consigo inclusive olhar se h\u00e1 insufici\u00eancia de micronutrientes numa planta. Esse \u00e9 um ponto fundamental, chamado geossensoriamento remoto. \u00c9 a utiliza\u00e7\u00e3o da tecnologia para garantir que milhares e milhares de agricultores de pequeno porte tenham acesso ao documento da terra, porque o propriet\u00e1rio que n\u00e3o tem o documento da terra \u00e9 igual ao cidad\u00e3o que n\u00e3o tem identidade e CPF.\r\nEu me detive em estudar a estrutura fundi\u00e1ria e a estratifica\u00e7\u00e3o das 214 mil propriedades do INCRA ou da Uni\u00e3o, e, dessas 214 mil propriedades, n\u00f3s temos 78% com at\u00e9 1 m\u00f3dulo fiscal. Para voc\u00ea que est\u00e1 nos acompanhando, o m\u00f3dulo fiscal \u00e9 a menor parcela de uma terra onde uma fam\u00edlia consegue sobreviver da explora\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel daquela terra. No Sul do Brasil s\u00e3o 5 hectares, mas, na Regi\u00e3o Norte, na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, a m\u00e9dia \u00e9 de 85 hectares e pode chegar a 110 hectares.\r\nEnt\u00e3o, dessas 214 mil propriedades, foco desta medida provis\u00f3ria, 78% s\u00e3o de at\u00e9 1 m\u00f3dulo fiscal - at\u00e9 6 m\u00f3dulos ficais s\u00e3o 97% dessas propriedades.\r\n\u00c9 importante saber por que n\u00f3s tomamos a decis\u00e3o sobre os 6 m\u00f3dulos fiscais. Primeiro, n\u00f3s estamos garantindo o acesso a essa tecnologia moderna, que \u00e9 o sensoriamento remoto. Mas n\u00e3o basta o que tem sido dito por a\u00ed - porque as pessoas s\u00f3 leram a medida provis\u00f3ria - de que basta o ocupante fazer uma declara\u00e7\u00e3o de que \u00e9 propriet\u00e1rio. Ele precisa apresentar dez documentos, ou seja, s\u00e3o dez quesitos que n\u00f3s estamos condicionando na medida provis\u00f3ria.\r\nPrimeiro, ele deve apresentar o Cadastro Ambiental Rural do im\u00f3vel regularizado. Depois, apresentar um planta com o Termo de Responsabilidade T\u00e9cnica - para voc\u00ea, que est\u00e1 na cidade, \u00e9 como quando se vai fazer um pr\u00e9dio e precisa ter o engenheiro civil. Depois, ele n\u00e3o pode ser propriet\u00e1rio de outro im\u00f3vel, n\u00e3o pode ter sido benefici\u00e1rio de regulariza\u00e7\u00e3o ou de qualquer outro assentamento, n\u00e3o pode ser funcion\u00e1rio p\u00fablico e precisa comprovar a ocupa\u00e7\u00e3o da terra - a\u00ed vem a import\u00e2ncia - antes de 2008. Das leis que j\u00e1 existem, essa foi a medida mais importante que n\u00f3s tomamos. N\u00f3s estamos remetendo o marco temporal de ocupa\u00e7\u00e3o \u00e0s leis que existem, as quais eu j\u00e1 citei aqui. Outra exig\u00eancia \u00e9 ele n\u00e3o ter trabalhadores submetidos a condi\u00e7\u00f5es an\u00e1logas \u00e0 de trabalho escravo. Tamb\u00e9m n\u00e3o pode haver ind\u00edcios de fracionamento fraudulento, ou seja, a propriedade n\u00e3o ocupar parte da propriedade do vizinho, al\u00e9m de n\u00e3o ter nenhum embargo, uma infra\u00e7\u00e3o ambiental. Se houver isso, ele perde a condi\u00e7\u00e3o de utilizar essa tecnologia moderna do sensoriamento remoto.\r\nH\u00e1 uma an\u00e1lise, que est\u00e1 no site do pr\u00f3prio INCRA, feita pelo Prof. Raj\u00e3o, com um grupo de estudiosos, no sentido de que, se estivesse a medida provis\u00f3ria como ela foi enviada, seriam 12 milh\u00f5es de hectares pass\u00edveis de regulariza\u00e7\u00e3o. Se eu passasse esse marco regulat\u00f3rio como parte do relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o Mista, seriam 15,5 milh\u00f5es de hectares. Mas, com a decis\u00e3o de se manter o marco regulat\u00f3rio dessas 214 mil propriedades do Governo, s\u00e3o 5,9 milh\u00f5es de hectares.\r\nMas n\u00e3o paramos por a\u00ed. Por exemplo, as terras quilombolas, dos ribeirinhos, das comunidades tradicionais est\u00e3o protegidas no meu relat\u00f3rio. Elas n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de reforma agr\u00e1ria. Os assentamentos tamb\u00e9m est\u00e3o contemplados na Lei n\u00ba 13.465, de 2017.\r\nH\u00e1 outros pontos fundamentais. Estamos condicionando o Governo a fazer um site dedicado a essa importante pol\u00edtica p\u00fablica at\u00e9 o dia 21 de dezembro de 2021. Outro ponto importante \u00e9 que o INCRA, que, no fim da d\u00e9cada de 80, in\u00edcio da d\u00e9cada de 90, tinha 5 atribui\u00e7\u00f5es e quase 10 mil servidores, hoje, tem 18 atribui\u00e7\u00f5es e 30% desses servidores, os quais s\u00e3o dedicados, trabalham.\r\nPor isso, n\u00f3s estamos permitindo, no nosso relat\u00f3rio, que o INCRA fa\u00e7a parceria com os Estados, com os Munic\u00edpios, com as universidades, com as EMATERs, que t\u00eam escrit\u00f3rio em 5.300 Munic\u00edpios do Brasil, com os cart\u00f3rios. Para que ele deve fazer essa parceria? Para que se instruam os processos de regulariza\u00e7\u00e3o.\r\nO que \u00e9 pior para o Brasil? O pior para o Brasil \u00e9 ficar como est\u00e1, porque n\u00f3s sabemos que foi feita uma lei em 2009, uma em 2012 e outra em 2017, e nada aconteceu em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regulariza\u00e7\u00f5es. \r\nPortanto, eu quero aqui, Presidente, todos os que nos acompanham, dizer que at\u00e9 os 6 m\u00f3dulos fiscais n\u00f3s estamos permitindo, e at\u00e9 1 m\u00f3dulo, a apresenta\u00e7\u00e3o do documento do agricultor e a confer\u00eancia pelo INCRA, o cruzamento desses dados. N\u00e3o queremos dar ao INCRA atribui\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es ambientais. J\u00e1 existe o IBAMA, os \u00f3rg\u00e3os estaduais, a FUNAI, o ICMBio e a SPU, porque cada um desses im\u00f3veis, para ser habilitado \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o, precisa passar tamb\u00e9m por uma c\u00e2mara t\u00e9cnica, onde todos esses \u00f3rg\u00e3os federais e estaduais ter\u00e3o que ser ouvidos. Ent\u00e3o, at\u00e9 os 6 m\u00f3dulos fiscais n\u00e3o \u00e9 uma tese aleat\u00f3ria. \r\nDesde 2011, quando eu cheguei a esta Casa, eu tenho um projeto de lei. Nele, estou propondo que o enquadramento da agricultura familiar, em vez de 4 m\u00f3dulos, seja estendido para at\u00e9 6 m\u00f3dulos fiscais, ou seja, n\u00e3o vamos condenar o agricultor de pequeno porte. Na medida em que ele acessa uma pol\u00edtica p\u00fablica, o PNAE ou o PRONAF; na hora em que ele ascende um pouco e consegue aumentar o tamanho da sua propriedade, ele deixa de ter o apoio do Governo. \u00c9 por isso tamb\u00e9m que n\u00f3s estamos propondo os 6 m\u00f3dulos fiscais. \r\nSr. Presidente, esses s\u00e3o os pontos mais estrat\u00e9gicos do relat\u00f3rio. Eu tenho certeza de que, se algu\u00e9m tiver qualquer questionamento, n\u00e3o ser\u00e1 sobre o meu relat\u00f3rio, porque eu me baseei nessa estratifica\u00e7\u00e3o, nos dados p\u00fablicos que est\u00e3o no site do INCRA. Principalmente, coloco as travas necess\u00e1rias para que o Brasil d\u00ea uma mensagem para o mundo: na regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, n\u00f3s vamos contar com a oportunidade de ter 214 mil propriet\u00e1rios de at\u00e9 6 m\u00f3dulos fiscais para nos ajudar a cuidar do maior patrim\u00f4nio da Na\u00e7\u00e3o, depois da nossa gente, que \u00e9 o nosso territ\u00f3rio. \u00c9 l\u00e1 que n\u00f3s precisamos saber se algu\u00e9m vai cuidar para n\u00e3o ter desmatamento ilegal, para n\u00e3o haver queimadas. Se n\u00f3s n\u00e3o fizermos isso, n\u00f3s vamos continuar do jeito que estamos, e a\u00ed algu\u00e9m vai ser respons\u00e1vel pelos danos que est\u00e3o acontecendo.\r\nRessalto, por exemplo, que uma grande rede de televis\u00e3o mostrou uma reserva. Essa reserva, com o nosso relat\u00f3rio, est\u00e1 protegida, porque ali houve desmatamento depois do marco regulat\u00f3rio, o que n\u00f3s mantivemos. Ent\u00e3o, aquela terra est\u00e1 protegida tamb\u00e9m.\r\nSr. Presidente, quero aqui agradecer a V.Exa. a confian\u00e7a, assim como aos que concordaram em fazer esse debate. Eu tenho certeza de que foi preciso ter coragem para dizer essas verdades e enfrentar esse tema, que \u00e9 fundamental. Uma coisa \u00e9 certa: os outros 3%, que s\u00e3o acima de 6 m\u00f3dulos fiscais, v\u00e3o seguir o que manda a lei tamb\u00e9m, a vistoria pr\u00e9via. Sobre aquelas dez travas, aqueles dez quesitos, se houver d\u00favida sobre qualquer um desses agricultores, ele vai ter que se enquadrar na lei da vistoria pr\u00e9via. \r\nPortanto, Sr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade. Nosso relat\u00f3rio j\u00e1 est\u00e1 muito debatido e \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos os colegas Parlamentares, de toda a sociedade, da popula\u00e7\u00e3o brasileira no site da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, primeiro eu quero destacar a qualidade e a compet\u00eancia jur\u00eddica do nosso Senador Anastasia, nosso Governador de Minas Gerais, um dos juristas mais respeitados deste Pa\u00eds. O projeto dele, relatado pelo Deputado Enrico, que tamb\u00e9m \u00e9 conhecedor profundo do assunto e muito se dedicou a este debate, vai, tenho certeza, dar seguran\u00e7a jur\u00eddica neste momento de excepcionalidade que o Brasil est\u00e1 vivendo.\r\nPor isso, o nosso partido, o Solidariedade, orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 53, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade vota \"sim\" ao texto, e \"n\u00e3o\" ao destaque, at\u00e9 porque V.Exa., que conduz muito bem esta Casa e tem experi\u00eancia legislativa, sabe como \u00e9 importante aprovarmos este projeto rapidamente, para que ele v\u00e1 diretamente \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial, para que o Presidente garanta seguran\u00e7a jur\u00eddica.\r\nReconhecemos toda a propriedade do destaque apresentado pelo PSB e as teses levantadas em defesa, muito leg\u00edtimas, pelo Deputado Molon. Mas o Solidariedade cumpre o acordo e vota \"sim\" ao texto, e \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nSAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AMPLIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, AGRICULTOR FAMILIAR, PESCADOR ARTESANAL, ASSENTADO, REFORMA AGR\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 44, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Expectativa de trabalhadores assentados da reforma agr\u00e1ria, pescadores artesanais e agricultores familiares quanto \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais para idosos, pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, o Solidariedade vai votar \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto.\r\nE quero destacar, Sr. Presidente, nestes segundos que me restam, que hoje a preocupa\u00e7\u00e3o - e eu estou recebendo essa preocupa\u00e7\u00e3o de diversas regi\u00f5es do Brasil - \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o ao aux\u00edlio emergencial. N\u00f3s aumentamos as categorias atendidas e inclu\u00edmos, merecidamente, os assentados da reforma agr\u00e1ria, os pescadores artesanais e os agricultores familiares.\r\nN\u00f3s estamos aos 48 minutos do segundo tempo e aguardamos ansiosamente para dar uma boa not\u00edcia aos agricultores do Brasil. Que o Presidente da Rep\u00fablica sancione o projeto que foi aprovado na C\u00e2mara, foi aprovado no Senado, estendendo o benef\u00edcio aos agricultores familiares de todo o Brasil! Eles est\u00e3o com muitas dificuldades em comercializar a produ\u00e7\u00e3o e por isso precisam, neste momento, que o Estado brasileiro n\u00e3o falte \u00e0queles que garantem alimentos na mesa de todos n\u00f3s.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPEDRO LUCAS FERNANDES, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), GIL CUTRIM, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados Gil Cutrim e Pedro Lucas Fernandes, respectivamente, relator e autor da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, quero cumprimentar o Deputado Pedro Lucas e o Deputado Giovani Cherini e agradecer a toda a nossa bancada do Solidariedade. Eu acho que todas essas medidas que est\u00e3o sendo tomadas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da vida, especialmente com o uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, s\u00e3o fundamentais e mostram, mais uma vez - eu tenho sempre falado isso com muita convic\u00e7\u00e3o -, que este Parlamento tem cumprido o seu papel.\r\nQuero cumpriment\u00e1-lo, Presidente, pela maneira como vem conduzindo e aperfei\u00e7oando as vota\u00e7\u00f5es, inclusive com alta produtividade.\r\nO Solidariedade vota \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, PL 550/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  POL\u00cdTICA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A DE BARRAGENS (PNSB), RESPONSABILIDADE CIVIL, EMPREENDEDOR, OBRIGA\u00c7\u00d5ES, CLASSIFICA\u00c7\u00c3O, PLANO DE SEGURAN\u00c7A DA BARRAGEM, PLANO DE A\u00c7\u00c3O DE EMERG\u00caNCIA (PAE), \u00d3RG\u00c3O FISCALIZADOR, COMPET\u00caNCIA, INFRA\u00c7\u00c3O, PENALIDADE ADMINISTRATIVA, CRIME, PENALIDADE.\r\nPL 2788/2019, PROJETO DE LEI  ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE DIREITOS DAS POPULA\u00c7\u00d5ES ATINGIDAS POR BARRAGENS (PNAB), APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL. \r\nPL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES AMBIENTAIS, TIPICIDADE PENAL, ECOC\u00cdDIO, DETEN\u00c7\u00c3O, MULTA, AGRAVA\u00c7\u00c3O PENAL, CONDUTA CRIMINOSA, RESPONS\u00c1VEL, ROMPIMENTO , BARRAGEM, PENALIDADE, AGRAVA\u00c7\u00c3O PENAL, CRIME CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 550, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.334, de 2010 (Lei de Seguran\u00e7a de Barragens), com vista \u00e0 efetividade da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PNSB; bem como das Leis de n\u00bas 9.433, de 1997; 8.001, de 1990; 8.072, de 1990 (Lei de Crimes Hediondos); 9.605, de 1998 (Lei de Crimes Ambientais); 7.797, de 1989 (Lei do Fundo Nacional do Meio Ambiente); e 12.608, de 2012 (Lei da Defesa Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, hoje este Parlamento faz um gesto de justi\u00e7a, especialmente com Minas Gerais, mas tamb\u00e9m com o Brasil.\r\nEu come\u00e7o agradecendo a V.Exa., Presidente. No dia exato do crime de Brumadinho, eu liguei imediatamente para V.Exa., que autorizou a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Externa composta pelos Parlamentares j\u00e1 citados aqui.\r\nEm nome do Relator da Comiss\u00e3o Externa, o Deputado J\u00falio Delgado, e em nome do Relator da CPI, eu quero cumprimentar toda a bancada de Minas, que esteve sempre unida em torno dessa causa. Com certeza, n\u00f3s nunca mais queremos ter uma situa\u00e7\u00e3o como a que aconteceu em Mariana e tamb\u00e9m em Brumadinho.\r\nQuero agradecer, de forma muito especial, ao Relator desta proposta, o Deputado Joaquim Passarinho, que foi um engenheiro de consensos, porque a este projeto oriundo do Senado, de autoria da Senadora Leila, a quem n\u00f3s tamb\u00e9m cumprimentamos, havia diversos outros apensados, com muitas diverg\u00eancias. O Deputado Joaquim Passarinho, que conhece a atividade como ningu\u00e9m, porque o seu Estado \u00e9 importante na minera\u00e7\u00e3o, conseguiu construir esse consenso. E hoje a C\u00e2mara dos Deputados d\u00e1 mais uma resposta a essa trag\u00e9dia que aconteceu na nossa querida Minas Gerais.\r\nS\u00f3 para os brasileiros e as brasileiras terem ideia, a minera\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o importante para Minas Gerais que, se tir\u00e1ssemos a minera\u00e7\u00e3o de Minas, n\u00f3s n\u00e3o nos chamar\u00edamos Minas Gerais; n\u00f3s nos chamar\u00edamos s\u00f3 \"Gerais\".\r\nHouve um estudioso no in\u00edcio dos anos 1700, aproximadamente, que passou por Minas Gerais e disse uma frase que simboliza bem a import\u00e2ncia dessa atividade para todos n\u00f3s mineiros. \"Minas Gerais \u00e9 um cora\u00e7\u00e3o de ouro em peito de ferro\". Isso \u00e9 muito precioso para n\u00f3s. Mas a tristeza foi muito grande, e tamb\u00e9m a impunidade foi muito grande, j\u00e1 que, 3 anos depois da trag\u00e9dia de Mariana, aconteceu uma trag\u00e9dia muito maior, a de Brumadinho.\r\nN\u00f3s fizemos um trabalho importante. Fizemos um novo conjunto de leis para garantir que a minera\u00e7\u00e3o continue com sua import\u00e2ncia para o Brasil, com sua import\u00e2ncia para todos n\u00f3s, j\u00e1 que ela representa aproximadamente 17% do PIB da ind\u00fastria brasileira. Mas ela n\u00e3o pode ser uma amea\u00e7a \u00e0 vida nem uma amea\u00e7a ao meio ambiente.\r\nA maioria desses projetos que foram citados j\u00e1 foi aprovada na C\u00e2mara dos Deputados e remetida ao Senado Federal, como o projeto da Pol\u00edtica Nacional de Direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidos por Barragens; o da tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ecoc\u00eddio, para enquadramento de quem d\u00e1 causa a rompimento de barragens ou promove a falsifica\u00e7\u00e3o de documentos;\r\no que d\u00e1 car\u00e1ter muito mais nobre \u00e0 Defesa Civil, conferindo-lhe tamb\u00e9m a atribui\u00e7\u00e3o da preven\u00e7\u00e3o; e o do licenciamento ambiental para a minera\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s precisamos separar esse tipo de licenciamento ambiental do licenciamento ambiental para a constru\u00e7\u00e3o civil e a infraestrutura ou para o agroneg\u00f3cio, atividades totalmente diferente, mas tratadas da mesma forma.\r\nN\u00f3s estamos dando uma resposta \u00e0 sociedade e tamb\u00e9m dando ao Poder Judici\u00e1rio a perspectiva de sentenciar aqueles que cometeram crimes em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, em especial com o rompimento de barragens.\r\nSr. Presidente, como V.Exa. patrocinou o funcionamento da Comiss\u00e3o Externa e da CPI, e a C\u00e2mara cumpriu o seu papel, queremos pedir a sua ajuda para que o Senado da Rep\u00fablica tamb\u00e9m cumpra o seu papel, aprovando os quatro projetos de lei que l\u00e1 est\u00e3o e que v\u00e3o compor o arcabou\u00e7o legal de um novo tempo da minera\u00e7\u00e3o no Brasil, garantindo seguran\u00e7a jur\u00eddica para quem investir nessa atividade t\u00e3o importante para o Pa\u00eds, mas, ao mesmo tempo, dando prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida e ao meio ambiente.\r\nQuero registrar tamb\u00e9m, Presidente, o apoio incondicional que n\u00f3s tivemos da Consultoria Legislativa, das equipes dos nossos gabinetes, da bancada mineira e de todos os Parlamentares que nos ajudaram a fazer essa travessia. \r\nHoje n\u00f3s estamos passando por um momento muito triste com a pandemia, mas eu tenho certeza de que estamos dando uma resposta ao maior crime do mundo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atividade miner\u00e1ria, que \u00e9 uma atividade muito importante, como eu citei.\r\nComo mineiro, agrade\u00e7o de cora\u00e7\u00e3o a cada um que nos ajudou a cumprir a nossa obriga\u00e7\u00e3o, o nosso papel, aprovando este projeto de lei. E pe\u00e7o ao Senado que aprove os que est\u00e3o l\u00e1.\r\nMuito obrigado, Presidente. Obrigado, colegas Parlamentares.\r\nParab\u00e9ns ao nosso Relator, o Deputado Joaquim Passarinho!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O, \u00c1REA RURAL, AUMENTO, M\u00d3DULO FISCAL, IM\u00d3VEL RURAL, APRECIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Inconformismo com a n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos. (proposi\u00e7\u00e3o oriunda da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019). Principais eixos do parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o pelo orador.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, o Brasil hoje perde uma grande oportunidade de fazer justi\u00e7a social e de dar seguran\u00e7a jur\u00eddica ao campo brasileiro. Fazer justi\u00e7a social porque propriet\u00e1rio ou agricultor sem documento da terra \u00e9 como um cidad\u00e3o que n\u00e3o tem identidade e CPF; e dar seguran\u00e7a jur\u00eddica porque o Estado brasileiro - e n\u00e3o s\u00f3 este Governo, mas todos os governos que por a\u00ed passaram - n\u00e3o cumpriu o papel de fazer a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. \r\nFalo isso do alto de 3 d\u00e9cadas de trabalho, como extensionista rural, como Presidente da EMATER, a maior do Brasil, de Minas Gerais, e tamb\u00e9m como Parlamentar, h\u00e1 tr\u00eas mandatos. E para aqueles agricultores que est\u00e3o l\u00e1 vivendo o sonho do documento da terra pr\u00f3pria, hoje, por raz\u00f5es que a pr\u00f3pria raz\u00e3o desconhece, frase que casa muito bem com este momento, eu n\u00e3o saberia dizer os motivos de n\u00e3o estarmos votando hoje o Projeto de Lei da Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria.\r\nO Brasil d\u00e1 uma mensagem muito conturbada para n\u00f3s mesmos e para o mundo. O Brasil fez uma lei, em 2009, do Terra Legal, para regularizar quem tivesse at\u00e9 quatro m\u00f3dulos fiscais. Fez o C\u00f3digo Florestal, que tinha mais de 16 leis, portarias, regulamentos, e mais uma lei permitindo a regulariza\u00e7\u00e3o. Em 2017 fez a Lei n\u00ba 13.465 direcionada para os assentamentos de reforma agr\u00e1ria. Agora veio a medida provis\u00f3ria do Governo, e eu tive a honra e a confian\u00e7a de ser o Relator dessa medida. \r\nNesse tempo, \u00e0s vezes fazemos curso de orat\u00f3ria, mas eu diria que foi um grande curso de \"escutat\u00f3ria\". Pude ouvir a Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria. Pude ouvir a Frente Parlamentar Ambientalista. Exaustivamente ouvi os nossos colegas Parlamentares, especialmente os L\u00edderes. Ouvi a academia, as representa\u00e7\u00f5es dos agricultores, as representa\u00e7\u00f5es dos movimentos do terceiro setor e do mercado. E, por fim, constru\u00ed um relat\u00f3rio que, na minha vis\u00e3o t\u00e9cnica, pragm\u00e1tica e cient\u00edfica, atende os princ\u00edpios que o Brasil precisa seguir. \r\nO primeiro aspecto \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o ao marco legal. N\u00f3s precisamos dar uma mensagem diferente. N\u00e3o podemos dizer que, de 4 em 4 anos, o Parlamento brasileiro far\u00e1 uma nova lei e o Poder Executivo far\u00e1 a regulariza\u00e7\u00e3o e o reconhecimento daqueles que ocuparam as terras que s\u00e3o do povo brasileiro. Esta medida provis\u00f3ria, este nosso projeto, diz respeito a terras do povo brasileiro que est\u00e3o no nome da Uni\u00e3o ou do INCRA.\r\nEnt\u00e3o, a mensagem tem que ser diferente. \r\nPor isso, eu tomei a medida de manter o marco temporal das leis existentes, ou seja, refiro-me \u00e0queles que ocuparam pacificamente as terras antes de 2008, respeitando as tr\u00eas leis que eu j\u00e1 citei.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tecnologia de se fazer vistoria, o INCRA \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o federal mais importante que cuida do nosso territ\u00f3rio. Mas, dos anos 90 at\u00e9 agora, ele, como outros \u00f3rg\u00e3os federais, foi sendo sucateado. O INCRA j\u00e1 teve quase 10 mil profissionais e hoje n\u00e3o chega a 30% dessa quantidade, sem contar que n\u00e3o tem dinheiro nem para o custeio da sua necessidade.\r\nPortanto, \u00e9 preciso usar a tecnologia moderna. E eu, como engenheiro, recorri ao sensoriamento remoto, que \u00e9 fazer a vistoria da terra utilizando imagens de sat\u00e9lite. E, neste caso, \u00e9 preciso tratar tamb\u00e9m os diferentes de forma diferente.\r\nFiz uma an\u00e1lise t\u00e9cnica pormenorizada, com os t\u00e9cnicos da Casa, com a ajuda de outros t\u00e9cnicos de diversas institui\u00e7\u00f5es, e chegamos \u00e0 conclus\u00e3o de que, dos aproximadamente 110 mil requerimentos de regulariza\u00e7\u00e3o, hoje, no INCRA, 92% s\u00e3o de at\u00e9 6 m\u00f3dulos fiscais e ocupam 47% dessa \u00e1rea a ser regularizada. Os outros 8% ocupam 53% da \u00e1rea a ser regularizada, que d\u00e1 uma \u00e1rea de aproximadamente 9 milh\u00f5es de hectares. \r\nPor isso, eu acho muito razo\u00e1vel e muito justo tecnicamente uma pol\u00edtica p\u00fablica que venha trazer quesitos para ajudar aqueles de menor porte. \r\nMesmo assim, colocamos dez quesitos, para n\u00e3o dizer que a lei iria permitir ali a regulariza\u00e7\u00e3o de terra de grileiros, de um crime de desmatamento ilegal, de queimadas. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. H\u00e1 pessoas que est\u00e3o ali antes de 2008, que sonham com o documento da terra. Mas colocamos quesitos, como, por exemplo, n\u00e3o ter trabalho escravo, ter cadastro ambiental rural e a assinatura de um t\u00e9cnico na planta da sua propriedade, ter ali tamb\u00e9m a comprova\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o tem embargo ou infra\u00e7\u00e3o ambiental, n\u00e3o ter parcelamento fraudulento. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s fizemos um projeto que garantia a seguran\u00e7a jur\u00eddica e a justi\u00e7a social, n\u00e3o permitindo tamb\u00e9m que, nas demais terras, ao serem licitadas, haja prefer\u00eancia. Se h\u00e1 licita\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se pode dar prefer\u00eancia para quem ocupou ilegalmente uma terra do Governo. \r\nEsses s\u00e3o os pilares desse projeto. Infelizmente, como eu disse aqui, h\u00e1 raz\u00f5es que a pr\u00f3pria raz\u00e3o desconhece. Infelizmente, 110 mil brasileiros, pelo menos, est\u00e3o \u00e0 margem disso, porque, como n\u00e3o t\u00eam o documento da terra, n\u00e3o ter\u00e3o a oportunidade de fazer isso com celeridade. \r\nPortanto, eu queria deixar este tema registrado. \r\nPresidente, eu tenho o sentimento do dever cumprido. Apresentei um relat\u00f3rio t\u00e9cnico, com base cient\u00edfica, e, se n\u00e3o foi votado, com certeza, algu\u00e9m vai se responsabilizar por isso no futuro. E o futuro \u00e9 um bom juiz para dizer que, se a Amaz\u00f4nia continuar sendo queimada, desmatada ilegalmente, eu dei a minha contribui\u00e7\u00e3o e a ofereci ao povo brasileiro. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o da Covid-19 em comunidades ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; o estabelecimento de medidas de apoio aos quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento \u00e0 Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, Deputado Marcos Pereira, em nome da bancada do Solidariedade, n\u00f3s cumprimentamos a autora, Deputada Professora Rosa Neide, e em especial a Relatora, Deputada Joenia Wapichana, que tem a legitimidade de fazer a defesa das na\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas.\r\nCumprimento o amigo e Deputado Bira do Pindar\u00e9, que mais uma vez defende as comunidades tradicionais e a agricultura familiar.\r\n\u00c9 fundamental este Parlamento, mais uma vez, cumprir o seu papel de ajudar essas comunidades que tanto precisam da presen\u00e7a do Estado brasileiro, especialmente neste momento de pandemia.\r\nPortanto, eu agrade\u00e7o e cumprimento a todos que est\u00e3o, neste momento, nesta converg\u00eancia especial de proteger essas popula\u00e7\u00f5es.\r\nO Solidariedade vota \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1397/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nALTERA\u00c7\u00c3O, REDA\u00c7\u00c3O (TEXTO), ISNALDO BULH\u00d5ES, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, PL 1397/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGRA DE TRANSI\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PREVEN\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICO-FINANCEIRA, AGENTE ECON\u00d4MICO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, VIG\u00caNCIA, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DISCIPLINAMENTO, SISTEMA DE PREVEN\u00c7\u00c3O \u00c0 INSOLV\u00caNCIA, SUSPENS\u00c3O LEGAL, PROCEDIMENTO, NEGOCIA\u00c7\u00c3O PREVENTIVA, RECUPERA\u00c7\u00c3O EXTRAJUDICIAL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais mediante altera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter transit\u00f3rio, de dispositivos da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com validade at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou durante a vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, relativo ao estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade tamb\u00e9m vota \"sim\" ao destaque.\r\nVendo o trabalho do nosso Relator Isnaldo e conhecendo a compet\u00eancia e a habilidade dele, eu vi que est\u00e1 contemplado, mas a Deputada Soraya Santos, em nome do PL, est\u00e1 rogando a ele que fa\u00e7a com mais clareza essa reda\u00e7\u00e3o. Eu acho que n\u00f3s avan\u00e7ar\u00edamos. Se ele fizer o compromisso, e n\u00f3s sabemos que ele far\u00e1 o ajuste no texto, eu acho que ganhar\u00edamos tempo. Principalmente as entidades ganhariam muito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RECURSOS P\u00daBLICOS, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, DIREITOS DAS MINORIAS, TRABALHADOR INFORMAL, MUNIC\u00cdPIO, MICROEMPRESA, SOLIDARIEDADE (SD).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pelo discurso proferido a respeito do papel da C\u00e2mara dos Deputados diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero cumprimentar V.Exa. pelo pronunciamento que fez.\r\nTenho repetido em todas as oportunidades, como L\u00edder do Solidariedade, a fala de l\u00edderes hist\u00f3ricos cuja fotografia colocamos na parede, l\u00edderes que nos honram por terem transformado este Pa\u00eds. Alguns at\u00e9 se inspiraram nos ares de liberdade da minha querida Minas Gerais.\r\nV.Exa. coloca que o que nos une \u00e9 a vida, \u00e9 a defesa da vida. Eu tenho afirmado que a C\u00e2mara dos Deputados, o Parlamento brasileiro, sob a lideran\u00e7a de V.Exa., n\u00e3o faltou ao Brasil em nenhum minuto. N\u00f3s j\u00e1 aprovamos neste per\u00edodo quase 50 proposi\u00e7\u00f5es nesta Casa, dando ao Governo toda a condi\u00e7\u00e3o de buscar todos os recursos poss\u00edveis, inclusive emitir moeda, para colocar o Estado brasileiro em defesa da vida das pessoas nesta pandemia.\r\nForam destinados recursos para a sa\u00fade, em favor da vida dos profissionais da sa\u00fade, que atuam com o seu talento e colocam a sua pr\u00f3pria vida em risco para cuidar da vida dos brasileiros. Aprovamos projetos, proposi\u00e7\u00f5es para cuidar das minorias, das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, dos trabalhadores, especialmente os que mais precisam, que s\u00e3o os trabalhadores informais; para apoiar a agricultura, os nossos Munic\u00edpios, as micro e pequenas empresas.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, em nome da nossa bancada do Solidariedade, eu quero cumprimentar V.Exa. por esse gesto de grandeza, de lideran\u00e7a. E tenho certeza de que \u00e9 desta forma que, fazendo dos pontos de converg\u00eancia que nos unem os Poderes da Rep\u00fablica, faremos essa travessia em que, com certeza, prevalecer\u00e1 a vida.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa.! Muito obrigado pela oportunidade tamb\u00e9m de liderar a bancada do nosso partido, agradecendo a todos os nossos colegas L\u00edderes e a todos os Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ROMEU ZEMA, GOVERNADOR, MINAS GERAIS, MANUTEN\u00c7\u00c3O, F\u00c1BRICA, PILHA, L\u00cdTIO, VALE DO JEQUITINHONHA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Apelo ao Governador do Estado de Minas Gerais, Romeu Zema, por manuten\u00e7\u00e3o da f\u00e1brica de pilhas de l\u00edtio na regi\u00e3o do Vale do Jequitinhonha.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, hoje ocupo este tempo do Solidariedade na tribuna do povo brasileiro para fazer a defesa de que as riquezas minerais do Vale do Jequitinhonha sejam revertidas em qualidade de vida, emprego e renda para a popula\u00e7\u00e3o daquela regi\u00e3o.\r\nEu j\u00e1 tenho uma viv\u00eancia de aproximadamente 20 anos no Vale do Jequitinhonha, e o que presenciamos l\u00e1 \u00e9 um deserto de pol\u00edticas p\u00fablicas. Governadores, Presidentes da Rep\u00fablica e tantos outros l\u00edderes pol\u00edticos v\u00e3o ao Vale do Jequitinhonha e o deixam nesse deserto, nesse abandono em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nAgora, n\u00f3s estamos vivendo uma realidade muito triste. Estive l\u00e1 em agosto do ano passado, como coordenador da Comiss\u00e3o que acompanhou a trag\u00e9dia de Brumadinho ocasionada pela minera\u00e7\u00e3o, e fizemos um pacto para que as riquezas do Vale fiquem no pr\u00f3prio Vale. L\u00e1 h\u00e1 rochas ornamentais e granito, mas no Vale s\u00f3 ficam as crateras, pois esse mineral vai ser processado em outras regi\u00f5es, em outros Estados.\r\nO Vale do Jequitinhonha tem a maior reserva de l\u00edtio n\u00e3o s\u00f3 do Brasil, mas tamb\u00e9m do mundo. As reservas de petr\u00f3leo est\u00e3o se exaurindo, e isso faz do l\u00edtio o combust\u00edvel do futuro para a tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, para as aeronaves, etc. Por isso, a esperan\u00e7a do povo do Vale do Jequitinhonha \u00e9 muito grande, no sentido de que esse combust\u00edvel do futuro venha a transformar o Vale, que n\u00e3o aceitamos que se diga \u00e9 o vale da pobreza nem o vale da esperan\u00e7a. Ele tem que ser o vale da certeza. H\u00e1 uma expectativa muito grande de que o l\u00edtio transforme o Vale do Jequitinhonha no vale da prosperidade, no vale do futuro. E l\u00e1 j\u00e1 h\u00e1 empresas instaladas, fazendo a explora\u00e7\u00e3o e o aproveitamento do l\u00edtio.\r\nFa\u00e7o um apelo ao Governador de Minas Gerais, Romeu Zema, para que ele nos escute, nos atenda e n\u00e3o deixe que esse l\u00edtio v\u00e1 para outras regi\u00f5es. Ele anunciou a abertura de uma f\u00e1brica de pilhas que usam l\u00edtio e que poder\u00e3o ser utilizadas inclusive em aeronaves, drones e outros equipamentos modernos. N\u00f3s n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o disso.\r\nO povo do Vale do Jequitinhonha n\u00e3o quer s\u00f3 aqueles empregos que exigem menor especializa\u00e7\u00e3o com menores sal\u00e1rios. Os filhos Vale colocaram os sonhos do Vale na bagagem, foram para os bancos das escolas e est\u00e3o preparados para terem tamb\u00e9m os empregos mais qualificados com os melhores sal\u00e1rios.\r\nEstou recorrendo ao Governador Romeu Zema para que nos ajude. N\u00e3o deixe que a f\u00e1brica de pilhas de l\u00edtio que garante modernidade n\u00e3o s\u00f3 para o Brasil, mas tamb\u00e9m para o mundo, v\u00e1 para outras regi\u00f5es de Minas. N\u00e3o que as outras regi\u00f5es tamb\u00e9m n\u00e3o mere\u00e7am, mas n\u00f3s n\u00e3o abrimos m\u00e3o dessa f\u00e1brica e n\u00e3o aceitamos que ela saia de l\u00e1.\r\nL\u00e1 estavam presentes Prefeitos, lideran\u00e7as pol\u00edticas e presidentes de associa\u00e7\u00f5es microrregionais. N\u00f3s queremos que o l\u00edtio, que \u00e9 o combust\u00edvel do futuro, seja tamb\u00e9m o combust\u00edvel da prosperidade para o povo do Vale do Jequitinhonha.\r\nDeixo aqui registrada essa defesa nesta tribuna da Casa do Povo. Encaminharei isso pessoalmente ao Governador Romeu Zema para n\u00e3o deixar que esse produto t\u00e3o especial, uma riqueza do povo do Vale, saia do Vale do Jequitinhonha.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 917/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 8, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 917, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia). Transcurso do 40\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PDT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade orienta \"n\u00e3o\".\r\nEu quero aproveitar estes segundos aqui para cumprimentar toda a bancada do PDT pelos 40 anos do partido e falar do meu respeito e da minha admira\u00e7\u00e3o pelas bandeiras que o partido defende.\r\nQuero deixar registrado aqui os nossos cumprimentos em nome da bancada do Solidariedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 917/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 917, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia). Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados por correligion\u00e1rios do orador em prol da arte e cultura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente o Solidariedade vota \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto.\r\nAproveito os instantes desta orienta\u00e7\u00e3o para destacar aqui o trabalho muito importante em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cultura e \u00e0 arte feito no norte de Minas Gerais pelo nosso amigo J\u00fanior Queixada, que tamb\u00e9m \u00e9 m\u00fasico e artista, e pelo Rafael, da cidade de Araguari. Eles fizeram um grande trabalho, que desaguou no destaque do Deputado Tiago Dimas, da bancada do Solidariedade do Tocantins, que est\u00e1 seguindo o acordo que fizemos para atender a todos os segmentos da arte e da cultura. S.Exa. retirou o destaque e colocou a dificuldade de o Tocantins ser um Estado menos populoso. As cidades menores tamb\u00e9m ser\u00e3o menos contempladas, mas valem o acordo e a inten\u00e7\u00e3o de ajudar esse segmento t\u00e3o importante, especialmente neste momento de isolamento social.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-02T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de  bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial mencionado do art. 2\u00ba do referido diploma legal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente Marcos Pereira, caros colegas Parlamentares, com a vota\u00e7\u00e3o desta proposta t\u00e3o importante do aux\u00edlio emergencial, n\u00f3s estamos comprovando o papel e o sentimento do dever cumprido do Parlamento e da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nJ\u00e1 s\u00e3o mais de 50 proposi\u00e7\u00f5es. Os pressupostos da boa lei s\u00e3o ser exequ\u00edvel e atender \u00e0s necessidades principais da maior parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\n\u00c9 nesse caminho que n\u00f3s queremos cumprimentar o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, a Deputada Fernanda Melchionna, a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, Relatora desse projeto. N\u00f3s estamos cumprindo o nosso papel e n\u00e3o faltando ao Brasil.\r\nA bancada do Solidariedade vota \"sim\" ao projeto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular. Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pela manifesta\u00e7\u00e3o em defesa do regime democr\u00e1tico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.\r\nAproveito para cumprimentar V.Exa. pelo gesto de humildade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interven\u00e7\u00e3o que fez na sess\u00e3o de ontem. Todo mundo sabe que, sobretudo neste momento, seu posicionamento tem sido sempre no sentido do pacto em defesa da democracia, da liberdade.\r\nFica o registro do Solidariedade de que n\u00e3o havia necessidade, mas o parabenizamos pela humildade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1985/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.985, de 2019, a respeito da perman\u00eancia de fisioterapeuta em Centros de Terapia Intensiva - CTIs adultos, pedi\u00e1tricos e neonatais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, caros colegas, inicialmente, cumprimento a autora do projeto, a Deputada Margarete Coelho. Tamb\u00e9m cumprimento a Relatora, a querida amiga Deputada Aline Sleutjes, do Paran\u00e1, uma guerreira em prol das causas agro na Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria.\r\nO projeto conta com o apoio de toda a bancada do Solidariedade, que tem entre seus membros profissionais da sa\u00fade, como a Deputada Dra. Marina Santos e o Deputado Dr. Leonardo, que nos recomendaram que, estando prevista a raz\u00e3o de um fisioterapeuta para cada dez leitos de UTI, a bancada fechasse pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto.\r\nSr. Presidente, o Solidariedade vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-09T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 886/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROCEDIMENTO, REDU\u00c7\u00c3O, IMPACTO SOCIOECON\u00d4MICO, AGRICULTURA FAMILIAR, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O, Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2020, acerca da ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da pandemia da Covid-19, durante o estado de calamidade p\u00fablica vigente no Pa\u00eds. Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia pela designa\u00e7\u00e3o do orador para Relator da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, essa urg\u00eancia diz respeito a um projeto que talvez seja o mais importante de apoio \u00e0 agricultura familiar do Brasil. S\u00e3o aproximadamente 5 milh\u00f5es de agricultores familiares, entre assentados da reforma agr\u00e1ria, atendidos pelo Banco da Terra e financiados pelo cr\u00e9dito fundi\u00e1rio, que, com a pandemia, est\u00e3o impedidos de fazer a comercializa\u00e7\u00e3o de seus produtos num dos pontos mais sagrados para o campo e a cidade: as feiras livres.\r\nEsses agricultores, em sua maioria, n\u00e3o est\u00e3o inseridos nos programas de pol\u00edticas p\u00fablicas do Governo, como PAA, PNAE e PRONAF, porque eles s\u00e3o de muito menor porte.\r\nPor isso, eu quero pedir aos colegas Parlamentares que atentem para a import\u00e2ncia de votarmos a urg\u00eancia desse projeto. J\u00e1 iniciamos uma discuss\u00e3o com os L\u00edderes partid\u00e1rios. S\u00e3o mais de 25 proposi\u00e7\u00f5es, em rela\u00e7\u00e3o a medidas para a agricultura familiar, apresentadas pelos L\u00edderes dos diversos partidos.\r\nPe\u00e7o o mesmo para as organiza\u00e7\u00f5es dos agricultores familiares, como a CONTRAF, a CONTAG, a CNA, o MPA, enfim, todas elas. Informo que h\u00e1 intera\u00e7\u00e3o com a Ministra da Agricultura, Tereza Cristina. \r\nEu tenho certeza de que faremos um grande arranjo para que o Congresso Nacional, em particular a C\u00e2mara dos Deputados, n\u00e3o falte com apoio a esse segmento t\u00e3o fundamental para o Brasil e, especialmente, para a economia rural. Tomaremos essas medidas com muita responsabilidade, negociando com o Governo, com a Ministra da Agricultura, com a Frente Parlamentar de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural, com a Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria. Esse \u00e9 um dos segmentos que mais precisa de ajuda, at\u00e9 porque, no projeto do aux\u00edlio emergencial, foi vetado o quesito que contemplava os agricultores familiares.\r\nPor isso, eu quero pedir apoio a todos e me colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, como Relator, para fazer o di\u00e1logo em rela\u00e7\u00e3o a essas medidas emergenciais. Eu participei de uma grande reuni\u00e3o da Frente Parlamentar da Agricultura Familiar, presidida pelo Deputado Heitor Schuch, do Rio Grande do Sul. Tamb\u00e9m participei de uma reuni\u00e3o, hoje de manh\u00e3, com a Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria. \u00c9 fundamental n\u00f3s tomarmos essa decis\u00e3o.\r\nQuero agradecer ao Presidente Rodrigo Maia a confian\u00e7a em mim para poder fazer esse arranjo, essa engenharia de consenso em torno desse segmento, que \u00e9 o mais importante neste momento e precisa do apoio desta Casa, do Governo Federal, do Estado brasileiro.\r\nPortanto, Presidente, muito obrigado pela confian\u00e7a. J\u00e1 estamos fazendo essa intera\u00e7\u00e3o com todas as representa\u00e7\u00f5es dos agricultores familiares atrav\u00e9s de suas organiza\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2020&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSOLIDARIEDADE (SD), A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, SERVI\u00c7O SOCIAL AUT\u00d4NOMO, EMPRESA, FINANCIAMENTO, SISTEMA S, SERVI\u00c7O NACIONAL DE APRENDIZAGEM RURAL (SENAR).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, a nossa bancada do Solidariedade vota \"sim\", at\u00e9 porque o Sistema S tem um papel fundamental.\r\nDestaco aqui o SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural, que, neste momento de pandemia e de muitos desafios, momento mais estrat\u00e9gico para investir no campo, presta seu papel com maestria. Ele d\u00e1 forma\u00e7\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o profissional, levando para os agricultores o conhecimento gerado pela EMBRAPA, pela EMATER, a Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural, nos Estados, e tamb\u00e9m pelas universidades.\r\nEnt\u00e3o, neste momento \u00e9 fundamental que os servi\u00e7os do Sistema S, no campo e na cidade, estejam ajudando a preparar todas as bases para a retomada da nossa economia.\r\nN\u00f3s da bancada do Solidariedade, inclusive, ingressamos com a\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal, quando foi editada essa medida provis\u00f3ria, para revert\u00ea-la. J\u00e1 que n\u00e3o foi poss\u00edvel, queremos cumprimentar o Relator e votar \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nA nossa bancada do Solidariedade orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.\r\nSabemos da import\u00e2ncia de todas as medidas que este Parlamento vem aprovando para garantir a estabilidade dos trabalhadores, muito preocupado tamb\u00e9m com a perda de conquistas trabalhistas. Apresentamos destaque do Solidariedade no sentido de aperfei\u00e7oar esta medida provis\u00f3ria, mas votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OBRA P\u00daBLICA INACABADA, PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, CONCLUS\u00c3O, RODOVIA, BR 367, ALMENARA (MG), JACINTO (MG), LIGA\u00c7\u00c3O, VALE DO JEQUITINHONHA, PORTO SEGURO (BA).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Regozijo com a anunciada conclus\u00e3o das obras de pavimenta\u00e7\u00e3o da BR-367 entre os Munic\u00edpios de Almenara e Jacinto, Estado de Minas Gerais. Import\u00e2ncia da rodovia para a popula\u00e7\u00e3o do Vale do Jequitinhonha.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, colegas Parlamentares, eu uso desse tempo nesta tribuna do povo brasileiro para registrar uma grande alegria do nosso mandato e especialmente de todas as Minas Gerais, com forte sentimento na popula\u00e7\u00e3o do Vale do Jequitinhonha.\r\nA BR-367, uma obra idealizada pelo grande mineiro Juscelino Kubitschek que liga a sua cidade \u00e0 Bahia, a Porto Seguro, local onde os portugueses aportaram ao chegar ao Brasil, e que liga especialmente o Sudeste e o Sul do Brasil com o Nordeste brasileiro, facilitando o turismo e a movimenta\u00e7\u00e3o de riquezas que passam por aquela regi\u00e3o est\u00e1 interrompida, com a obra parada h\u00e1 quase 6 d\u00e9cadas.\r\nComo Presidente da EMATER, h\u00e1 aproximadamente 18 anos, eu fiz por aquela estrada um caminhar mensal, semanal, \u00e0s vezes, di\u00e1rio e vi o sofrimento da popula\u00e7\u00e3o. Como Parlamentar, em 2012, junto com lideran\u00e7as comunit\u00e1rias e pol\u00edticas do Vale do Jequitinhonha, fizemos uma audi\u00eancia p\u00fablica hist\u00f3rica na C\u00e2mara Municipal de Almenara. Quero destacar que estava presente o hoje Deputado Estadual Dr. Jean, na \u00e9poca ainda Vereador na cidade de Itaobim, e tamb\u00e9m o atual Prefeito de Almenara, que na \u00e9poca n\u00e3o militava na pol\u00edtica. E, para a nossa surpresa, naquele momento - ressalto que at\u00e9 Presidente da Rep\u00fablica j\u00e1 tinha ido l\u00e1 prometer essa obra -, ainda n\u00e3o havia nem o projeto executivo do empreendimento. A nossa luta passou a ser, ent\u00e3o, para que o DNIT fizesse o projeto Executivo. E a partir da\u00ed foi aumento o movimento.\r\nNesse dia, saiu a carta clamando pela conclus\u00e3o dessa obra parada. Essa \u00e9 uma obra de muitas m\u00e3os, de muitas pessoas, muitas lideran\u00e7as.\r\nEu destaco aqui a uni\u00e3o da bancada mineira no Congresso Nacional, o apoio dos Deputados estaduais, especialmente do movimento da popula\u00e7\u00e3o do Vale do Jequitinhonha.\r\nConseguimos a elabora\u00e7\u00e3o do projeto. Foi licitado o trecho de Almenara at\u00e9 Jacinto. Em uma parte do trecho de Minas Nova \u00e0 Chapada do Norte, j\u00e1 foi feito um trabalho que n\u00f3s inauguramos no ano passado. Hoje, o Ministro Tarc\u00edsio, que est\u00e1 se reunindo com o Governador de Minas, a bancada de Deputados e Senadores, Deputados estaduais, lan\u00e7ou a ordem de servi\u00e7o para a conclus\u00e3o desse trecho, um pouco mais de 60 quil\u00f4metros de Almenara at\u00e9 Jacinto. Com certeza, ser\u00e1 uma obra hist\u00f3rica. \r\nAproveito para dizer ao Ministro Tarc\u00edsio, com quem trabalhamos neste Parlamento, junto com o Presidente Rodrigo, que autorizou a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Externa sobre Obras Inacabadas no Pa\u00eds, que essa \u00e9 uma oportunidade importante de realizar, concluir um sonho de Juscelino Kubitschek, um grande mineiro, que idealizou grandes transforma\u00e7\u00f5es no Brasil.\r\nEu quero agradecer a todos os que fizeram parte dessa caminha, dessa trajet\u00f3ria. Quero cumprimentar o Ministro dos Transportes, o Ministro da Infraestrutura, cumprimentar o DNIT. Agrade\u00e7o a todos os colegas da bancada mineira, na pessoa do Deputado F\u00e1bio Ramalho, que \u00e9 l\u00e1 da regi\u00e3o, como destaquei aqui, do Deputado Dr. Jean, do Deputado Arlen Santiago, do Senador Rodrigo Pacheco, do Senador Anastasia, do Senador Carlos Viana, para especialmente abra\u00e7ar a popula\u00e7\u00e3o do Vale do Jequitinhonha. \r\nO Vale que tem que ser repensado. Nesse repensar, eu tenho certeza, essa estrada ir\u00e1 ligar a esperan\u00e7a daquela popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m ir\u00e1 interligar o Brasil. O Vale do Jequitinhonha n\u00e3o pode mais ser um deserto de abandono dos governos e um deserto tamb\u00e9m de pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nQuero registrar aqui essa nossa alegria, esse trabalho iniciado, no primeiro mandato, quando foi elaborado o projeto; e, hoje essa obra parada sai do papel.\r\nMuito obrigado a todos. \r\nParab\u00e9ns a Minas, parab\u00e9ns ao Brasil, e especialmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Vale do Jequitinhonha!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, FRENTE PARLAMENTAR DA AGROPECU\u00c1RIA (FPA), PLANO SAFRA (2O20-2021), SEGURO RURAL, REDU\u00c7\u00c3O, TAXA DE JUROS, BUROGRACIA, SETOR AGROPECU\u00c1RIO. \r\nRECURSOS FINANCEIROS, ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL (ATER), INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), REFORMA AGR\u00c1RIA, TITUTLA\u00c7\u00c3O, TERRAS P\u00daBLICAS, AMAZ\u00d4NIA LEGAL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, e ao Presidente da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria pelo avan\u00e7o do Plano Safra de 2020/2021. Desafio de aloca\u00e7\u00e3o de recursos ao setor de assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural e ao Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA, para a titulariza\u00e7\u00e3o de terras de trabalhadores assentados pela reforma agr\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar para dizer que essa cadeira fica muito bem para V.Exa., mas n\u00e3o \u00e9 esse o meu objetivo.\r\nEm nome de V.Exa., como Presidente da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, quero cumprimentar a Ministra Tereza Cristina, toda a equipe dela e tamb\u00e9m toda nossa equipe da frente parlamentar. Tivemos grandes conquistas no Plano Safra, e V.Exa. estava presente, eu estou remotamente, como o aumento do recurso para o seguro, a redu\u00e7\u00e3o das taxas de juros e tamb\u00e9m a redu\u00e7\u00e3o da burocracia. S\u00e3o pontos importantes.\r\nMas temos que enfrentar os desafios, como disse esse grande amigo Arnaldo Jardim. Eu sei que \u00e9 uma luta da frente conseguir 500 milh\u00f5es para a assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural e 200 milh\u00f5es para o INCRA fazer a titulariza\u00e7\u00e3o dos assentados da reforma agr\u00e1ria e das terras p\u00fablicas na Amaz\u00f4nia Legal.\r\nPara registro aqui, cumprimento nossa Ministra Tereza Cristina e tamb\u00e9m V.Exa., Presidente da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003,  ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, este \u00e9 um projeto muito importante, principalmente neste momento, em que somos obrigados, diante das recomenda\u00e7\u00f5es das autoridades de sa\u00fade, a manter o distanciamento social.\r\nO esporte, especialmente o futebol, \u00e9 uma ferramenta fundamental para unir as pessoas, as na\u00e7\u00f5es, os povos. Por isso, esta medida \u00e9 importante. Os clubes ter\u00e3o que se reinventar, independentemente da primeira, da segunda ou de qualquer outra divis\u00e3o em que estejam classificados.\r\nQuero tamb\u00e9m cumprimentar este grande Parlamentar mineiro, um jovem empreendedor com destaque na pol\u00edtica, o Deputado Marcelo Aro. Parab\u00e9ns, caro companheiro Deputado! Cumprimento, tamb\u00e9m, o autor do projeto, por apresentar esta medida t\u00e3o fundamental para o esporte brasileiro.\r\nO Solidariedade vota \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=302&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero propor uma reflex\u00e3o, respeitosamente, ao colega Deputado Pedro Paulo, que me antecedeu. A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 passar a m\u00e3o na cabe\u00e7a de dirigentes, at\u00e9 porque em alguns clubes houve altern\u00e2ncia da gest\u00e3o, como \u00e9 o caso, em Minas Gerais, do Cruzeiro Esporte Clube.\r\nComo o momento \u00e9 de anormalidade, eu acho que \u00e9 importante, sim, n\u00f3s abrirmos essa perspectiva, atendendo inclusive o Deputado Augusto Coutinho, um Parlamentar respeitado, da nossa bancada do Solidariedade, que subscreveu este destaque tamb\u00e9m.\r\nPortanto, n\u00f3s, do Solidariedade, com todo o respeito ao Relator, votamos \"sim\" ao destaque e \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=316&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 7\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro quero externar a minha preocupa\u00e7\u00e3o em se trazer para este debate o tema da gest\u00e3o temer\u00e1ria. Na minha vis\u00e3o - e eu avaliei isso com profundidade -, o artigo destacado n\u00e3o trata de gest\u00e3o temer\u00e1ria. Por isso, o Solidariedade orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=332&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, colegas Parlamentares, na mesma linha do Deputado Samuel, n\u00f3s sabemos que a mat\u00e9ria n\u00e3o tem nenhuma rela\u00e7\u00e3o com a pandemia, mas achamos importante tamb\u00e9m outras pautas serem votadas, at\u00e9 porque o Relator discutiu e melhorou muito o projeto.\r\nPortanto, o Solidariedade vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "\u00c1REA RURAL, EXTREMA POBREZA, POBREZA,  RANKING, ESTADO (ENTE FEDERADO), POL\u00cdTICAS PUBLICAS. \r\nPLANO SAFRA (2020/2021), PROGRAMA NACIONAL DE FORTALECIMENTO DA AGRICULTURA FAMILIAR (PRONAF), RECURSOS FINANCEIROS, TAXA DE JUROS, REDU\u00c7\u00c3O.\r\nRECURSOS FINANCEIROS, ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL (ATER), AG\u00caNCIA NACIONAL DE ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL (ANATER), INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), REFORMA AGR\u00c1RIA. \r\nTEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O, PLANO SAFRA (2020/2021). \r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, AUXILIO EMERGENCIAL, \u00c1REA RURAL, TRABALHADOR RURAL, AGRICULTURA FAMILIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPRORROGA\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO,  D\u00cdVIDA AGR\u00c1RIA. \r\nSUBSTITUTIVO, PL 735/2020, PROJETO DE LEI, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Inadi\u00e1vel ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas destinadas \u00e0 revers\u00e3o do colossal quadro de pobreza e de extrema pobreza reinante no meio rural. Avan\u00e7os do Plano Safra de 2020/2021. Pequenas conquistas rumo \u00e0 dignidade do agricultor familiar. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, pelo empenho no aperfei\u00e7oamento do Plano Safra. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de conjunto de medidas destinadas ao enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus pelo homem do campo, a exemplo do aux\u00edlio financeiro emergencial. Resgate de proposi\u00e7\u00e3o de autoria do orador relativa \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por dez anos, de d\u00edvidas dos agricultores contra\u00eddas at\u00e9 2019. Defesa da constru\u00e7\u00e3o de conjunto de medidas estruturantes para a agricultura familiar brasileira. Pedido aos Parlamentares de apoio ao substitutivo oferecido pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, acerca da concess\u00e3o de abono a feirantes e agricultores familiares para enfrentamento da Covid-19, consoante a Lei 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, guardo hoje na parede o triste retrato da hist\u00f3ria do meio rural brasileiro, que \u00e9 a pobreza rural no nosso Pa\u00eds, uma quest\u00e3o inadi\u00e1vel e dram\u00e1tica no campo brasileiro.\r\nSegundo dados do Minist\u00e9rio da Cidadania, h\u00e1 aproximadamente 1,5 milh\u00e3o de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de pobreza no campo, e o dado mais alarmante \u00e9 que nosso Pa\u00eds conta com quase 12 milh\u00f5es de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza no meio rural. Somados os pobres e os extremamente pobres no meio rural, n\u00f3s temos 13 milh\u00f5es de brasileiros.\r\nO Estado da Bahia, vizinho das minhas queridas Minas Gerais, abriga 17% dos pobres e extremamente pobres do campo, figurando no topo deste ranking. Logo atr\u00e1s, v\u00eam o Maranh\u00e3o e o Par\u00e1, cada um com 11%. Em seguida, o Cear\u00e1, com 10%; Pernambuco, com 8%; e Minas Gerais, com 7%. Este abismo, colegas Parlamentares, n\u00e3o \u00e9 a pandemia: \u00e9 a aus\u00eancia do Estado. \r\nDefinitivamente, n\u00e3o d\u00e1 mais para adiar a constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que revertam o atual quadro em que o Norte e o Nordeste do Pa\u00eds abrigam 82% de todas as fam\u00edlias rurais em situa\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria.\r\nA pobreza rural \u00e9 colossal, se comparada \u00e0 pobreza urbana. Ignorar estes dados e este triste retrato \u00e9 o mesmo que condenar grande parte da nossa Na\u00e7\u00e3o a viver perpetuamente em condi\u00e7\u00f5es subumanas e sem a m\u00ednima dignidade. A pobreza monet\u00e1ria n\u00e3o pode ser o destino de homens e de mulheres com tanta riqueza de esp\u00edrito, ricos em cultura, arte, m\u00fasica e artesanato na ro\u00e7a. Talvez estes sejam os atributos que fizeram o poeta escrever que o sertanejo \u00e9, antes de tudo, um forte. \r\nTodo o meu passado guarda rela\u00e7\u00e3o com essas vulnerabilidades contundentes, um passado de inf\u00e2ncia na ro\u00e7a, de agr\u00f4nomo extensionista rural da EMATER, com paix\u00e3o pelas lutas sociais dos assentados da reforma agr\u00e1ria, desde a Presid\u00eancia da EMATER \u00e0 associa\u00e7\u00e3o das unidades da EMATER no Brasil.\r\nEste \u00e9 um hist\u00f3rico, Presidente, que potencializa nossa luta e, principalmente, nossa inquieta\u00e7\u00e3o diante desta cat\u00e1strofe humanit\u00e1ria que \u00e9 a pobreza no campo, luta que me impulsiona especialmente nesta miss\u00e3o como Parlamentar a trabalhar incansavelmente pela recria\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de vida dos produtores rurais brasileiros.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para compactuar com esta alarmante geografia humana no campo do brasileiro. O Plano Safra 2020/2021 trouxe conquistas importantes: os recursos do Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar - PRONAF cresceram 6%; os juros ca\u00edram at\u00e9 2,75% ao ano; os cr\u00e9ditos continuar\u00e3o dispon\u00edveis para o financiamento e para a reforma de casas, seja para os pr\u00f3prios agricultores, seja para seus filhos que residam em suas propriedades.\r\nAt\u00e9 bem pouco tempo, o agricultor conseguia financiar um local para guardar sua carro\u00e7a, seus utens\u00edlios de trabalho, mas n\u00e3o financiava a pr\u00f3pria resid\u00eancia. S\u00e3o boas not\u00edcias! S\u00e3o pequenos passos rumo \u00e0 dignidade do agricultor familiar.\r\nPresidente, \u00e9 verdade, j\u00e1 hav\u00edamos proposto bem mais que isto, 500 milh\u00f5es para a assist\u00eancia t\u00e9cnica e a extens\u00e3o rural, a serem operacionalizados pela ANATER, e 200 milh\u00f5es para o INCRA, para a titulariza\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias assentadas da reforma agr\u00e1ria - s\u00e3o quase 700 mil fam\u00edlias sem o documento da t\u00e3o sonhada terra - e para a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de terras p\u00fablicas. Presidente, n\u00e3o vou arredar um mil\u00edmetro desta arena de luta por estes valores. N\u00e3o podemos deixar de reconhecer, nesta trajet\u00f3ria, as conquistas do meio do caminho, como estas que atingimos com o Plano Safra.\r\nQuero parabenizar a Ministra Tereza Cristina por todo o seu empenho, prest\u00edgio e habilidade na lideran\u00e7a destas negocia\u00e7\u00f5es.\r\nA pobreza rural, senhoras e senhores, caros Parlamentares, \u00e9 muito mais que um entrave ao nosso desenvolvimento. A falta de alimento no prato de um ser humano que dedica toda a sua vida exatamente a produzi-lo \u00e9 um drama \u00e9tico para todos os componentes da nossa Na\u00e7\u00e3o. A car\u00eancia nutricional, a falta de saneamento b\u00e1sico, a falta de energia el\u00e9trica, a falta de pavimenta\u00e7\u00e3o e a sede, seja a sede dos homens ou a sede da pr\u00f3pria terra, formam parte deste cen\u00e1rio de flagelo humano, em cujas ra\u00edzes precisamos atuar urgentemente.\r\nFica o desafio de cada um de n\u00f3s e de todos os que me acompanham ou me ouvem de conseguir, na pr\u00f3xima refei\u00e7\u00e3o, enxergar al\u00e9m do arroz e do feij\u00e3o que est\u00e3o no prato.\r\nEu sonho com o dia em que todas as aus\u00eancias do campo estar\u00e3o presentes na consci\u00eancia nacional. N\u00f3s da ro\u00e7a, do campo, n\u00e3o podemos ficar por \u00faltimo, com as sobras das pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nEm tempos de intenso e necess\u00e1rio debate sobre o racismo, quero lembrar o pensamento de Mandela. Ele dizia que a pobreza n\u00e3o \u00e9 um acidente, que ela foi criada pelos seres humanos, e pelos seres humanos pode e ser\u00e1 removida. Eu tenho f\u00e9 nisso e trabalho para isso.\r\nQueremos, Sr. Presidente, colegas Parlamentares, aprovar um conjunto de medidas propostas por diversos Parlamentares nesta Casa, como o aux\u00edlio emergencial para o campo. Queremos um programa de aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos emergencial, simplificado, desburocratizado e que n\u00e3o fique parado nas gavetas dos agentes financeiros, coordenado pela ANATER.\r\nTemos convic\u00e7\u00e3o de que os extensionistas rurais - talvez a primeira ou a \u00faltima esperan\u00e7a de um agricultor ter a presen\u00e7a do Estado nos grot\u00f5es deste Pa\u00eds - ir\u00e3o identificar essas fam\u00edlias rurais invis\u00edveis para o Estado brasileiro, cadastr\u00e1-las e torn\u00e1-las vis\u00edveis aos olhos do nosso grande Brasil, dando a elas o suporte de que necessitam neste momento, permitindo que a sua produ\u00e7\u00e3o - ou seja, os alimentos - possa chegar \u00e0s pessoas cadastradas pelas entidades de assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural.\r\nMais do que em tempos anteriores, neste momento, as agricultoras, as mulheres do campo precisam ser reconhecidas por este Parlamento e pelo Governo Federal. Nessa dire\u00e7\u00e3o, Presidente, n\u00f3s estamos propondo um aux\u00edlio emergencial, com um montante maior de recursos para as mulheres do campo, com diferencial de cr\u00e9dito, com taxas de juros mais baixas e tamb\u00e9m com rebaixo na hora do pagamento.\r\nPor isso, o nosso substitutivo, que pretendemos oferecer nos pr\u00f3ximos dias, aglutina mais de 23 proposi\u00e7\u00f5es sobre a agricultura familiar e foi constru\u00eddo em quatro eixos: um cr\u00e9dito rural emergencial; um aux\u00edlio emergencial para esses agricultores e essas fam\u00edlias invis\u00edveis do campo; um programa de aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos emergencial, de forma\u00e7\u00e3o de estoque e de recebimento de produtos aliment\u00edcios, de substitui\u00e7\u00e3o e de doa\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea a entidades assistenciais; uma renegocia\u00e7\u00e3o e um alongamento de d\u00edvidas desses agricultores, garantindo ao Banco da Terra, ao cr\u00e9dito da terra que as suas parcelas sejam postergadas para o final dos contratos, com as mesmas condi\u00e7\u00f5es.\r\nResgatamos ainda, Presidente, uma lei que \u00e9 da minha autoria, relatada pela Deputada Tereza Cristina, hoje Ministra, para permitir a prorroga\u00e7\u00e3o dessas d\u00edvidas contra\u00eddas at\u00e9 2019 por 10 anos.\r\nCom esse resumo modesto das medidas contidas nesse substitutivo, sonho de muitos e muitos Parlamentares, esperan\u00e7a de milhares de brasileiros do campo, eu quero contar com a sensibilidade de todos os que est\u00e3o neste Parlamento para juntos aprovarmos essas medidas urgentes para a agricultura familiar, confiando que, mais do que medidas de combate \u00e0 COVID-19, s\u00e3o instrumentos de combate \u00e0 pobreza e de promo\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a social no campo.\r\nEm breve, assim que fizermos a travessia pela ci\u00eancia e pela solidariedade e vencermos essa pandemia, juntos teremos que construir um conjunto de medidas estruturantes para a agricultura familiar brasileira. Contem sempre com o nosso apoio, com o nosso trabalho!\r\nCom o nosso pedido de apoio, agrade\u00e7o a V.Exa., Presidente, e a todos os L\u00edderes e aos Parlamentares que constru\u00edram conosco esse conjunto de medidas que ser\u00e1 a certeza de apoiarmos essa classe de agricultores que est\u00e3o invis\u00edveis para o Estado brasileiro.\r\nMuito obrigado, Presidente e colegas Parlamentares. Conto com o apoio de todos para a vota\u00e7\u00e3o desse substitutivo, que re\u00fane esses 24 projetos de apoio \u00e0 agricultura familiar brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 33, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya Santos, o Deputado Z\u00e9 Silva, do Solidariedade, avaliando e discutindo com o autor desse destaque, e at\u00e9 para evitar monop\u00f3lio, registra que o Solidariedade muda a sua orienta\u00e7\u00e3o para \"sim\" ao destaque e \"n\u00e3o\" ao texto. \r\nRespeito o trabalho bel\u00edssimo que o Deputado Juscelino Filho fez, mas, analisando profundamente o destaque, vi que ele era muito importante para dar mais transpar\u00eancia ao processo de registro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRICULTURA FAMILIAR, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, POL\u00cdTICA AGR\u00cdCOLA, DADOS, POBREZA, SEGURADO ESPECIAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, CORONAV\u00cdRUS, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, AGRICULTOR FAMILIAR, Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, CR\u00c9DITO RURAL, MULHER, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA AGR\u00c1RIA, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), PROGRAMA DE AQUISI\u00c7\u00c3O DE ALIMENTOS (PAA), FOMENTO.\r\nPL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia do papel desenvolvido pela agricultura familiar. Inexist\u00eancia de pol\u00edtica p\u00fablica destinada \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos agricultores familiares diante da pandemia de coronav\u00edrus. An\u00fancio da conclus\u00e3o, pelo orador, do parecer oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares em isolamento social ou quarentena diante da pandemia da Covid-19, em conson\u00e2ncia com a Lei 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, colegas Parlamentares, eu me debrucei nas \u00faltimas 2 semanas sobre um tema muito importante para o nosso Pa\u00eds, que \u00e9 a agricultura familiar. \r\nS\u00e3o 24 projetos que foram apresentados por diversos Parlamentares e tamb\u00e9m por diversos grupos de Parlamentares, em um tema que \u00e9 transversal no Congresso Nacional, j\u00e1 que a agricultura familiar representa 70% dos alimentos colocados na mesa de todos n\u00f3s, e, principalmente, s\u00e3o 84% dos estabelecimentos rurais brasileiros ocupando uma \u00e1rea de menos de 24%.\r\nEu quero aqui primeiro cumprimentar os nossos colegas que apresentaram essas medidas.\r\nA agricultura familiar tem sido um dos segmentos da economia brasileira que mais se desenvolveu nos \u00faltimos anos. N\u00f3s sa\u00edmos daquela agricultura familiar escrita por Monteiro Lobato, que era aquela menos desenvolvida, que n\u00e3o usava da inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, da tecnologia moderna, da mecaniza\u00e7\u00e3o. Hoje ela \u00e9 t\u00e3o moderna quanto a agricultura n\u00e3o familiar.\r\nAs pol\u00edticas p\u00fablicas, especialmente nos \u00faltimos tempos, nos \u00faltimos 15 anos, foram constru\u00eddas, at\u00e9 porque n\u00e3o existiam, e foram cada vez mais se transformando em pol\u00edticas concentradoras. Quanto \u00e0 Declara\u00e7\u00e3o de Aptid\u00e3o, em 2014, chegamos a ter 5 milh\u00f5es de DAPs ativas. Hoje, temos um pouco mais de 2 milh\u00f5es e meio de DAPs. Aquelas pol\u00edticas que eram inclusivas hoje se transformaram em ferramentas excludentes. Com isso, segundo o IBGE, no \u00faltimo Censo, 1 milh\u00e3o e 562 mil fam\u00edlias de agricultores t\u00eam uma receita bruta, um valor bruto da produ\u00e7\u00e3o anual de at\u00e9 5 mil reais.\r\nQuando n\u00f3s pegamos os dados, fazemos um cruzamento com o Minist\u00e9rio da Cidadania, temos 12 milh\u00f5es de pessoas extremamente pobres no Brasil. Ent\u00e3o, significa que h\u00e1 um contingente muito grande, de aproximadamente 1 milh\u00e3o e meio de fam\u00edlias que s\u00e3o os \"sem nada\", sem Estado, sem pol\u00edtica p\u00fablica, e, por isso, se transformaram nos divis\u00edveis, ficando nem com o que sobra, j\u00e1 que na ro\u00e7a fica-se com o que sobra. A melhor escola \u00e9 na cidade, a energia el\u00e9trica vem primeiramente para as cidades. A modernidade da tal da Internet quando chegou tamb\u00e9m foi s\u00f3 para as cidades.\r\nAgora, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, com todo o esfor\u00e7o nosso, do Parlamento, j\u00e1 aprovamos mais de 50 proposi\u00e7\u00f5es, atendendo todos os segmentos da popula\u00e7\u00e3o e da economia brasileira, e a agricultura familiar est\u00e1 tendo que pegar carona. Por que pegar carona? Pelo aux\u00edlio emergencial, em que mais de 90 milh\u00f5es de brasileiros j\u00e1 se inscreveram, e grande parte j\u00e1 o acessou, os agricultores est\u00e3o correndo o risco de perder a condi\u00e7\u00e3o de segurado especial. Mais de 2 milh\u00f5es e 400 mil receberam esse benef\u00edcio, mas n\u00e3o h\u00e1 uma pol\u00edtica p\u00fablica de apoio \u00e0 agricultura familiar nesse tempo de pandemia.\r\nEstou finalizando, possivelmente, at\u00e9 o final desta noite, a d\u00e9cima vers\u00e3o do relat\u00f3rio, contando com o apoio das organiza\u00e7\u00f5es dos agricultores, com o Minist\u00e9rio da Cidadania, o Minist\u00e9rio da Economia, o Minist\u00e9rio da Agricultura, a ANATER, a ASBRAER. J\u00e1 foram 30 reuni\u00f5es. E tenho certeza de que n\u00f3s cumpriremos o nosso papel.\r\nApresentarei o relat\u00f3rio, e j\u00e1 quero combinar amanh\u00e3 com todos os Parlamentares e as bancadas para nos debru\u00e7armos, e n\u00e3o passar de ter\u00e7a-feira a aprova\u00e7\u00e3o desse conjunto de medidas para dar \u00e0 agricultura familiar o que ela merece e do que precisa tanto do Parlamento, como tamb\u00e9m do Estado brasileiro, inclusive atendendo tamb\u00e9m algumas lutas antigas e hist\u00f3ricas da agricultura familiar, que s\u00e3o as das mulheres do campo.\r\nEstou procurando inserir dispositivos que garantam que todo agricultor que recebeu o aux\u00edlio emergencial n\u00e3o perca a condi\u00e7\u00e3o de segurado especial, dando tamb\u00e9m limites maiores do volume de cr\u00e9dito para as mulheres, um rebate maior quando for fazer o pagamento, reduzindo as taxas de juros.\r\nEstamos tamb\u00e9m inserindo a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas rurais, atendendo muito a todas as bancadas, especialmente a bancada do Nordeste, resgatando os dispositivos da Lei n\u00ba 13.606, de minha autoria, relatada pela Deputada Tereza Cristina, que \u00e9 Ministra.\r\nNa minha vis\u00e3o, isso d\u00e1 tratamento \u00e0s d\u00edvidas anteriores a 2011. De 2011 aos dias atuais, inserimos mecanismos que permitem a renegocia\u00e7\u00e3o, permitindo que esses agricultores tamb\u00e9m n\u00e3o sejam impedidos de acessar novo cr\u00e9dito para gerar receita e pagar as suas d\u00edvidas rurais. Aqueles do cr\u00e9dito fundi\u00e1rio, do Banco do Nordeste, que todas essas d\u00edvidas vencidas neste per\u00edodo de pandemia sejam postergadas para o final dos contratos, mantendo as mesmas cl\u00e1usulas de adimpl\u00eancia e tamb\u00e9m de b\u00f4nus.\r\nNa \u00e1rea dos programas de comercializa\u00e7\u00e3o, a primeira lei que n\u00f3s aprovamos neste Parlamento, que eu tive a honra de relatar, est\u00e1 permitindo que aqueles alimentos adquiridos no Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar da agricultura familiar sejam distribu\u00eddos - hoje s\u00e3o 56 milh\u00f5es de refei\u00e7\u00f5es por dia - para as fam\u00edlias dos alunos matriculados.\r\nS\u00f3 que h\u00e1 esses invis\u00edveis que n\u00e3o revertem para a merenda escolar nem para o PAA - Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos, que o Governo j\u00e1 anunciou que s\u00e3o 500 milh\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, o PAA n\u00f3s estamos inserindo no nosso relat\u00f3rio, pegando a partir dos projetos que foram apresentados, \u00e9 um PAA emergencial, com a porta de entrada facilitada e simplificada, para permitir que aqueles agricultores que comercializam diretamente com os consumidores nas feiras livres, que s\u00e3o esquecidos, abandonados, invis\u00edveis, possam tamb\u00e9m participar desse PAA. \r\nOutro mecanismo desse Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimento \u00e9 o de forma\u00e7\u00e3o de estoques, que v\u00e3o atender os produtos da biodiversidade, do Cerrado, da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. Estaremos tamb\u00e9m contemplando ali os derivados de mandioca, tamb\u00e9m o leite desidratado, o leite em p\u00f3. Ent\u00e3o, s\u00e3o mecanismos para que esses invis\u00edveis tenham oportunidade de serem vistos pelo Estado brasileiro e pelo Brasil.\r\nPara encerrar, Presidente, n\u00f3s criamos tamb\u00e9m um fomento emergencial inclusivo, j\u00e1 que eu disse que essas portas de entrada exclu\u00edram grande parte dos agricultores, j\u00e1 que 1,5 milh\u00e3o s\u00e3o invis\u00edveis. Ent\u00e3o, colocando um fomento, numa vis\u00e3o um pouco aperfei\u00e7oada em rela\u00e7\u00e3o ao que era o Brasil sem Mis\u00e9ria, dando tamb\u00e9m uma condi\u00e7\u00e3o melhor para as mulheres do campo neste fomento de inclus\u00e3o produtiva.\r\nEsperamos que, ap\u00f3s a pandemia, com o nosso apoio do Parlamento, o Governo construa pol\u00edticas p\u00fablicas inclusivas, especialmente para garantir que esses invis\u00edveis para o Estado brasileiro possam ter ascens\u00e3o e o respeito, com pol\u00edticas p\u00fablicas inclusivas.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente. Muito obrigado. Eu espero que, na pr\u00f3xima semana, n\u00f3s tenhamos a oportunidade de aprovar esse conjunto de medidas apresentadas por quase metade dos Parlamentares desta Casa. \r\nEu agrade\u00e7o e cumprimento a cada um por ter tomado essa iniciativa.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUBSTITUTIVO, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA, AMPLIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), AGRICULTURA FAMILIAR.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador de substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, acerca da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena diante da pandemia da Covid-19, consoante \u00e0 Lei 13.979, de 2020. Imediata aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, eu conclu\u00ed um relat\u00f3rio a partir de 26 projetos apresentados por quase a metade dos membros desta Casa com medidas para apoiar a agricultura familiar brasileira.\r\nAs pessoas da ro\u00e7a, ao longo da hist\u00f3ria do Brasil, foram ficando sempre para tr\u00e1s no que diz respeito a conquistas sociais. At\u00e9 em tempos de pandemia, a agricultura familiar tamb\u00e9m ficou por \u00faltimo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas tomadas pelo Estado brasileiro. Quando falo em Estado brasileiro, eu me refiro ao Congresso Nacional e ao Governo Federal.\r\nPara chegar a um substitutivo propondo cinco medidas emergenciais estruturantes, eu analisei dados do Minist\u00e9rio da Cidadania que mostram que, dos quase 4 milh\u00f5es de agricultores familiares brasileiros, 2 milh\u00f5es e 460, aproximadamente, j\u00e1 receberam o aux\u00edlio emergencial, perdendo a condi\u00e7\u00e3o de segurado especial da Previd\u00eancia.\r\nOs dados tamb\u00e9m mostram que, de 2014 para c\u00e1, a DAP - Declara\u00e7\u00e3o de Aptid\u00e3o ao PRONAF, a porta de entrada para as pol\u00edticas p\u00fablicas da agricultura familiar, se transformou numa ferramenta concentradora e excludente. Chegamos a ter 5 milh\u00f5es e 100 mil declara\u00e7\u00f5es de aptid\u00e3o e, hoje, temos pouco mais de 2 milh\u00f5es e meio. O IBGE confirma essas informa\u00e7\u00f5es no seu senso. Ele mostra que 1 milh\u00e3o e 562 mil fam\u00edlias de agricultores familiares t\u00eam um valor bruto de produ\u00e7\u00e3o por ano que n\u00e3o chega a 5 mil reais.\r\nEsses s\u00e3o aqueles sem nada, sem Estado, sem pol\u00edtica p\u00fablica. Esses s\u00e3o os invis\u00edveis. E \u00e9 para esses invis\u00edveis que n\u00f3s focamos essas cinco medidas. A primeira \u00e9 um aux\u00edlio emergencial no mesmo valor do dos outros trabalhadores informais, mas por cinco meses - o que d\u00e1 3 mil reais. A segunda \u00e9 um fomento para os agricultores constru\u00edrem um projeto de inclus\u00e3o produtiva, porque n\u00e3o basta levar o p\u00e3o sem dar a oportunidade de liberta\u00e7\u00e3o - um cr\u00e9dito rural de 10 mil reais com taxa de 1%. Se o cr\u00e9dito for acessado pela mulher, pela agricultora, propomos redu\u00e7\u00e3o de 50% nessa taxa de juros.\r\nA terceira medida \u00e9 um programa de aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos, n\u00e3o esse que j\u00e1 est\u00e1 a\u00ed, para o qual o Governo j\u00e1 anunciou 500 milh\u00f5es e que atende aproximadamente 100 mil agricultores, mas um programa de aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos emergencial para os agricultores que n\u00e3o t\u00eam um canal de comercializa\u00e7\u00e3o consolidado, isto \u00e9, o PAA - Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos tradicional ou o Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE. Falo dos agricultores que vendem nas feiras livres e que, com a pandemia, est\u00e3o impedidos de vender a sua produ\u00e7\u00e3o. O limite \u00e9 de 4 mil para o agricultor e, se for a comercializa\u00e7\u00e3o pela mulher do campo, de 5 mil reais para a agricultora.\r\nOutra medida - n\u00e3o as apresento em ordem de prioridade - \u00e9 a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas rurais.\r\nAmigo Evair, extensionista rural como eu, resgatei um projeto de que a Ministra Tereza Cristina foi relatora e estou trazendo todo o dispositivo daquelas d\u00edvidas at\u00e9 2011, incluindo, a partir de 2011, o cr\u00e9dito fundi\u00e1rio e todas as d\u00edvidas que vencem da agricultura familiar, para postergar em 1 ano o seu vencimento.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s constru\u00edmos, com quase metade desta Casa, que apresentou as proposi\u00e7\u00f5es, o caminho e a legalidade para esses invis\u00edveis aos olhos do Brasil, aos olhos do Estado brasileiro terem uma oportunidade. Caber\u00e1 ao Governo dizer quanto ele estar\u00e1 colocando de recurso para atender esse contingente.\r\nEu espero que tenhamos a oportunidade de votar rapidamente essas medidas, porque, para a retomada, para a travessia do p\u00f3s-pandemia, esses invis\u00edveis precisam e muito do Estado brasileiro, para resgatarem sua dignidade e o direito elementar que \u00e9 a cidadania.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL, LUISA CANZIANI, RELATORA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Substitutiva oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, sobre o estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputada Professora Dorinha, \u00e9 um prazer v\u00ea-la orientando um assunto t\u00e3o importante. V.Exa. tem uma hist\u00f3ria de milit\u00e2ncia e de vida. Parab\u00e9ns! Sou admirador do seu trabalho.\r\nQuero cumprimentar tamb\u00e9m a jovem Deputada Luisa Canziani, que tem na sua g\u00eanese, no seu sangue, o nosso grande Alex Canziani.\r\nEla agora cumpre com muita maestria esse desafio, j\u00e1 que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a ferramenta mais fundamental para transformar uma na\u00e7\u00e3o. Infelizmente o Brasil passa por este momento muito cr\u00edtico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m quero agradecer \u00e0 Relatora por termos interagido muito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o escolar e por ter aumentado o percentual m\u00ednimo para a agricultura familiar, nas cidades menores, de 30% para 40%.\r\nEnt\u00e3o, o Solidariedade a cumprimenta e vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nASSIS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Assis Carvalho. Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados Expedito Neto e Paul\u00e3o eleitos, respectivamente, para os cargos de 3\u00ba Secret\u00e1rio e 4\u00ba Suplente da Mesa Diretora. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome da bancada do Solidariedade, quero tamb\u00e9m me solidarizar com a fam\u00edlia do companheiro Assis Carvalho. Carinhosamente, nas batalhas da agricultura familiar, eu o chamava de \"o rei da caatinga\" e ele me chamava de \"o rei do queijo de Minas\". Era um companheiro com quem, al\u00e9m das nossas lutas pol\u00edticas, tive uma conviv\u00eancia que convergia atrav\u00e9s dos desafios. Tamb\u00e9m quero cumprimentar o Deputado Paul\u00e3o e o Deputado Expedito Netto pelos novos desafios.\r\nO Solidariedade vota \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nUNIVERSIDADE FEDERAL DE MINAS GERAIS (UFMG), DESEMPENHO, AM\u00c9RICA LATINA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Classifica\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG em 5\u00ba lugar no ranking  das melhores universidades da Am\u00e9rica Latina, peloTimes Higher Education. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como mineiro que acredita que todas as transforma\u00e7\u00f5es se d\u00e3o pela educa\u00e7\u00e3o, eu quero cumprimentar a Universidade Federal de Minas Gerais, a UFMG, e todos que comp\u00f5em essa universidade, que foi classificada - num dos mais respeitados rankings das universidades do mundo, que \u00e9 o Times Higher Education - como a quinta melhor universidade da Am\u00e9rica Latina.\r\nAgrade\u00e7o aqui especialmente todos os componentes, alunos, professores, todos que idealizaram essa universidade, que \u00e9 um orgulho para todos n\u00f3s mineiros, mas tamb\u00e9m para o Brasil.\r\nO Solidariedade, Sr. Presidente, vota \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, caros colegas Parlamentares, inicio a orienta\u00e7\u00e3o de bancada do nosso partido cumprimentando o Relator, L\u00edder do Democratas, jovem que fez uma engenharia importante de consenso e utilizou sua habilidade para garantir a sobreviv\u00eancia das micro e pequenas empresas e a manuten\u00e7\u00e3o do emprego. Quero cumpriment\u00e1-lo pelo trabalho que fez. \r\nO Partido Solidariedade orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio sobre o teor do parecer oferecido pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, e apensados, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, caros colegas Parlamentares, estou tendo a honra de relatar um conjunto de 26 proposi\u00e7\u00f5es, todas com mais da metade dos Parlamentares desta Casa, que s\u00e3o autores desses projetos, com medidas emergenciais para a agricultura familiar.\r\nComo n\u00f3s nos debru\u00e7amos sobre as informa\u00e7\u00f5es, os dados estrat\u00e9gicos e vimos que grande parte das demandas apresentadas, que s\u00e3o emergenciais, mas s\u00e3o estrat\u00e9gicas e estruturam tamb\u00e9m a agricultura familiar brasileira, eu quero destacar aqui uma das decis\u00f5es que n\u00f3s tomamos, ouvindo as representa\u00e7\u00f5es dos agricultores, os colegas Parlamentares, numa intera\u00e7\u00e3o muito produtiva e muito leg\u00edtima, que se refere a pol\u00edticas diferenciadas para as mulheres do campo.\r\nO Estado brasileiro tem uma d\u00edvida enorme com as mulheres rurais. Mais de 42% de mulheres gerenciam as propriedades e, ao mesmo tempo, t\u00eam a perspic\u00e1cia de ajudar, com sua jornada dupla, \u00e0s vezes, uma jornada muito maior do que a do pr\u00f3prio homem, na propriedade rural. \r\nE quero destacar aqui que, quanto ao aux\u00edlio emergencial, n\u00f3s fizemos inclusive um benchmarking, uma analogia com o aux\u00edlio emergencial para os informais. Ent\u00e3o, na nossa proposta, h\u00e1 o aux\u00edlio emergencial para o homem do meio rural, e a mulher que \u00e9 chefe de fam\u00edlia tamb\u00e9m receber\u00e1 o dobro, em vez de 3 mil reais, receber\u00e1 6 mil reais.\r\nAvan\u00e7amos muito quando estamos propondo nessas medidas um fomento de inclus\u00e3o produtiva rural em que as mulheres ir\u00e3o implementar uma atividade econ\u00f4mica, que \u00e9 fundamental n\u00e3o s\u00f3 para a emancipa\u00e7\u00e3o da mulher, o reconhecimento do seu papel, mas tamb\u00e9m para garantir a retomada da economia familiar daqueles agricultores, daquelas fam\u00edlias que hoje s\u00e3o consideradas invis\u00edveis para o Estado brasileiro. Ent\u00e3o, estamos propondo, quando o acesso for pelo homem, 2.500 reais, e para a mulher, um diferencial de 20%.\r\nQuanto ao cr\u00e9dito rural que n\u00f3s estamos propondo, de 10 mil reais, quando o benefici\u00e1rio for homem, o juro ser\u00e1 de 1%; quando for mulher, estamos propondo a redu\u00e7\u00e3o de 50% nesse juro, passando para 0,5%, e, al\u00e9m do mais, um rebate, um b\u00f4nus de adimpl\u00eancia do pagamento dessa d\u00edvida de 20%.\r\nQuanto \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o, as nossas medidas est\u00e3o sendo propostas para aqueles agricultores familiares que est\u00e3o exclu\u00eddos das ferramentas normais de comercializa\u00e7\u00e3o, das pol\u00edticas do Governo. Trata-se de um PAA emergencial. Da mesma forma, estamos garantindo, no dispositivo, um diferencial de 20% no teto para a comercializa\u00e7\u00e3o. Se o homem for o titular da comercializa\u00e7\u00e3o dessa produ\u00e7\u00e3o, o valor ser\u00e1 de 4 mil reais; se for a mulher, haver\u00e1 um diferencial de 5 mil.\r\nEstamos procurando tamb\u00e9m, Presidente, trazer uma outra inova\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma porta de entrada para esses invis\u00edveis para o Estado brasileiro. Segundo o IBGE, mais de 1 milh\u00e3o e meio tem uma renda, um valor da produ\u00e7\u00e3o por ano por propriedade, de at\u00e9 5 mil. N\u00f3s estamos propondo que a porta de entrada sejam as entidades p\u00fablicas, estatais e n\u00e3o estatais, credenciadas pela Ag\u00eancia Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural, atrav\u00e9s dos seus extensionistas que est\u00e3o espalhados por mais de 5.300 Munic\u00edpios brasileiros.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, esta \u00e9 uma maneira que eu estou utilizando para compartilhar com os colegas Parlamentares essas medidas que est\u00e3o sendo tomadas de forma coletiva, democr\u00e1tica e leg\u00edtima, para que, nas pr\u00f3ximas semanas, aprovemos essas medidas t\u00e3o fundamentais para a agricultura familiar brasileira.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROTE\u00c7\u00c3O, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, agrade\u00e7o de uma maneira muito especial a converg\u00eancia transversal de todos os partidos desta Casa, das Lideran\u00e7as, das organiza\u00e7\u00f5es da agricultura familiar.\r\nA partir de 26 projetos, baseado no estudo das informa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Cidadania, que s\u00e3o o Cadastro \u00danico para Programas Sociais - CAD\u00daNICO, da Declara\u00e7\u00e3o de Aptid\u00e3o do Minist\u00e9rio da Agricultura, dos dados do IBGE, com o apoio do Minist\u00e9rio da Economia, n\u00f3s identificamos um contingente muito grande de agricultores familiares que n\u00e3o t\u00eam e n\u00e3o tiveram nenhum acesso \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas do Governo, especialmente neste per\u00edodo de pandemia. N\u00f3s os estamos considerando invis\u00edveis para o Estado brasileiro.\r\nAl\u00e9m de definir um dispositivo contemplando os 26 projetos, apresentados por mais da metade dos Parlamentares desta Casa, n\u00f3s tamb\u00e9m adotamos como par\u00e2metro o in\u00edcio de uma inclus\u00e3o produtiva, acatando aqui tamb\u00e9m um fomento produtivo.\r\nTamb\u00e9m vimos a necessidade de inserir no dispositivo pol\u00edticas diferenciadas para as mulheres do campo, as mulheres rurais, reconhecendo o protagonismo e a import\u00e2ncia da mulher na economia agr\u00edcola, especialmente na agricultura familiar.\r\nOutro pilar, Presidente, s\u00e3o as tecnologias sociais para garantir \u00e1gua no Semi\u00e1rido brasileiro. Estendemos esse atendimento para parte do Esp\u00edrito Santo, norte de Minas, Vale do Jequitinhonha, mas atendendo tamb\u00e9m com essas tecnologias sociais as outras regi\u00f5es do Pa\u00eds. Destaco aqui as cisternas, que s\u00e3o uma tecnologia amplamente utilizada, com muita efic\u00e1cia.\r\nVimos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas adotadas pelo Estado brasileiro, que, no ano de 2015, chegou a haver 5 milh\u00f5es e 100 mil Declara\u00e7\u00f5es de Aptid\u00e3o ativas, quantidade que hoje \u00e9 de pouco mais de 2,5 milh\u00f5es, enquanto os recursos do Plano Safra v\u00eam aumentando ao longo dos anos. Isso mostra que esses mecanismos de entrada, em vez de serem inclusivos, foram concentradores dos recursos do Estado brasileiro.\r\nPor isso, n\u00f3s estamos propondo uma inova\u00e7\u00e3o, liderada pela Ag\u00eancia Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural, que \u00e9 a contempla\u00e7\u00e3o de uma nova porta de entrada, atrav\u00e9s de um cadastro simplificado, em sintonia com os Minist\u00e9rios que j\u00e1 citei aqui, para, no futuro, esta Casa contribuir com o Poder Executivo na constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para esses agricultores que est\u00e3o na pobreza ou na extrema pobreza, para que possam ser vistos pelo Estado brasileiro.\r\nAs medidas s\u00e3o cinco.\r\nA primeira \u00e9 o aux\u00edlio emergencial para a agricultura familiar, que deixo claro que \u00e9 para aqueles que n\u00e3o acessaram nenhuma ajuda do Governo. As mulheres chefes de fam\u00edlia ter\u00e3o um valor 50% maior. Isso vai garantir isonomia ao aux\u00edlio emergencial, que j\u00e1 contemplou os trabalhadores informais.\r\nA segunda medida, que, na nossa vis\u00e3o, \u00e9 extremamente estrat\u00e9gica e importante, \u00e9 um fomento produtivo de inclus\u00e3o produtiva, garantindo no teto dos recursos 20% de diferencial para a mulher, reconhecendo o seu protagonismo.\r\nA terceira medida \u00e9 um cr\u00e9dito rural emergencial. Vamos autorizar o Conselho Monet\u00e1rio Nacional a criar uma linha de cr\u00e9dito de 10 mil reais, com juro de 1%, quando o tomador do cr\u00e9dito for agricultor. Se se tratar de mulher agricultora, ser\u00e1 reduzida essa taxa de juro em 50%. O dispositivo tamb\u00e9m garante um b\u00f4nus de adimpl\u00eancia de 20%.\r\nA quarta medida \u00e9 um programa de apoio emergencial \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o da agricultura familiar, especialmente para aqueles feirantes que fazem a venda direta e n\u00e3o s\u00e3o contemplados pelas medidas j\u00e1 anunciadas pelo Governo nem pelos programas existentes, as pol\u00edticas p\u00fablicas do Governo. Aqui tamb\u00e9m se garante para a mulher um teto diferenciado, reconhecendo o protagonismo do seu papel na economia rural.\r\nA quinta medida, que est\u00e1 dentro dessas pol\u00edticas de apoio emergencial \u00e0 agricultura familiar, \u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos para a forma\u00e7\u00e3o de estoques, com pagamento da C\u00e9dula de Produto Rural - CPR com produtos.\r\nPresidente, essa \u00e9 a s\u00edntese das medidas dos 26 projetos - cumprimento os Parlamentares e lhes agrade\u00e7o. Isso est\u00e1 no dispositivo, no meu substitutivo.\r\nSob o aspecto da constitucionalidade e juridicidade, detectamos problemas em alguns dos dispositivos das proposi\u00e7\u00f5es: PL 886/2020, no art. 2\u00ba, inciso IV, e art. 3\u00ba, que disp\u00f5em sobre mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria, de iniciativa privativa do Poder Executivo, conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu art. 61, \u00a7 1\u00ba, inciso II, al\u00ednea \"b\"; PL 1.322/2020, no art. 2\u00ba, inciso IV, e o art. 3\u00ba, que disp\u00f5em sobre mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria, de iniciativa privativa do Poder Executivo, conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu art. 61, \u00a7 1\u00ba, inciso II, al\u00ednea \"b\"; PL 1.729/2020, no art. 4\u00ba, \u00a7 1\u00ba e \u00a7 3\u00ba, que disp\u00f5em sobre atribui\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de iniciativa privativa do Poder Executivo, com os mesmos fundamentos constitucionais.\r\nPresidente, feitas essas considera\u00e7\u00f5es, passo \u00e0 leitura da parte final do voto, j\u00e1 que este \u00e9 meu relat\u00f3rio, e o substitutivo encontra-se disponibilizado desde a semana passada.\r\n\"Ante o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Especial, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, e de seus apensados, excetuando-se os dispositivos inconstitucionais na parte inicial deste voto\" - eu os citei aqui -, \"e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o de toda a mat\u00e9ria na forma do substitutivo.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 20 de julho de 2020.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROTE\u00c7\u00c3O, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 36, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de passar efetivamente ao parecer \u00e0s emendas de plen\u00e1rio, eu fa\u00e7o quest\u00e3o de agradecer os in\u00fameros apoios e contribui\u00e7\u00f5es na constru\u00e7\u00e3o deste nosso substitutivo aos 26 projetos apresentados.\r\nEvidentemente, primeiro, agrade\u00e7o aos autores desses projetos, que permitiram que esta Casa atuasse fortemente num tema que \u00e9 transversal e precisa muito da presen\u00e7a do Estado brasileiro. Ent\u00e3o, agrade\u00e7o aos autores; aos L\u00edderes; \u00e0 Secretaria-Geral da Mesa; a V.Exa., Presidente; aos consultores legislativos, fundamentais nesta constru\u00e7\u00e3o; \u00e0 nossa equipe; \u00e0 Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, especialmente ao Presidente Alceu, \u00e0 Deputada Aline, ao Deputado Evair e ao Deputado Arnaldo Jardim, nas pessoas de quem cumprimento os demais; \u00e0 Frente Parlamentar da Agricultura Familiar; \u00e0 Frente da Assist\u00eancia T\u00e9cnica; ao N\u00facleo Agr\u00e1rio; \u00e0 Consultoria Legislativa; \u00e0 CONTAG; \u00e0 FETRAF; ao MPA; ao Movimento de Mulheres Camponesas; \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Entidades Estaduais de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural - ASBRAER; \u00e0 ANATER, do Governo Federal, que passa a ter cada vez mais um papel de protagonismo no campo brasileiro; ao Minist\u00e9rio da Agricultura, \u00e0 Ministra e a toda a sua equipe; ao Minist\u00e9rio da Cidadania; \u00e0 CONAB; ao Minist\u00e9rio da Economia, que teve um papel muito estrat\u00e9gico, junto com a SEGOV e a Casa Civil; \u00e0 Secretaria da Mulher desta Casa.\r\nQuero fazer aqui apenas um coment\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tecnologias sociais. Recebi diversos L\u00edderes. Destaco o L\u00edder Andr\u00e9 Figueiredo, que trouxe do Semi\u00e1rido brasileiro uma demanda leg\u00edtima da Articula\u00e7\u00e3o Semi\u00e1rido Brasileiro - ASA. Mas, no nosso relat\u00f3rio, procuramos ser mais ecl\u00e9ticos, mais abrangentes. A cisterna \u00e9 uma tecnologia do Semi\u00e1rido, e n\u00f3s estamos fazendo uma lei para o Brasil. Ent\u00e3o, h\u00e1 outras tecnologias sociais que ajudam a disponibilizar \u00e1gua para a agricultura.\r\nAgrade\u00e7o as palavras do Deputado Arlindo Chinaglia, que foi Presidente desta Casa, por quem eu tenho muito respeito. Mas o que ele destacou \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o do Executivo, uma a\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria que teria que ser disponibilizada para a constru\u00e7\u00e3o de cisternas, e, no nosso dispositivo, estamos dando um tratamento mais ecl\u00e9tico \u00e0s tecnologias sociais.\r\nVamos ao parecer \u00e0s emendas de plen\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020.\r\n\"Ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, apensados e substitutivo foram apresentadas 35 cinco emendas de Plen\u00e1rio, sendo que a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 foi apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2020, enquanto as Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 2 a 36 foram apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 735. Estas emendas ampliam os benef\u00edcios propostos, tratam de outras mat\u00e9rias relacionadas \u00e0 agricultura, fixam recursos a serem destinados a determinadas a\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias e alteram dispositivos legais ou condi\u00e7\u00f5es a serem observados na concess\u00e3o dos benef\u00edcios.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto do Relator\r\nEm que pese a boa inten\u00e7\u00e3o de todas as emendas de Plen\u00e1rio, \u00e9 for\u00e7oso reconhecer que tratam de mat\u00e9ria contemplada de melhor forma no substitutivo, ainda que parcialmente, ou cont\u00eam comandos de cunho or\u00e7ament\u00e1rio, cuja avalia\u00e7\u00e3o demanda rito pr\u00f3prio.\r\nConsideramos inconstitucionais, por tratarem de mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria, as Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 2, 10, 15 e 22.\r\nIII - Conclus\u00e3o do voto \r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Especial, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas n\u00bas 1, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 11, 12, 13, 14, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35 e 36, pela inconstitucionalidade total ou parcial das Emendas n\u00bas 2, 10, 15 e 22 e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas.\r\nSala de sess\u00f5es, 20 de julho de 2020.\r\nDeputado Z\u00e9 Silva, Relator.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ASSIS CARVALHO, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nPL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROTE\u00c7\u00c3O, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SOLICITA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ORADOR, AGRADECIMENTO.\r\n.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Assis Carvalho. Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia e ao Col\u00e9gio de L\u00edderes pela designa\u00e7\u00e3o do orador para Relator do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Alcance social do substitutivo oferecido pelo orador \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Apelo ao Presidente da Rep\u00fablica por n\u00e3o aposi\u00e7\u00e3o de vetos \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, colegas Parlamentares, eu j\u00e1 fiz meus agradecimentos, mas\r\nquero mais uma vez refor\u00e7ar este agradecimento ao Presidente desta Casa e ao Col\u00e9gio de L\u00edderes, que me permitiram um grande aprendizado nesse tempo de escuta dos movimentos da agricultura familiar, pois isso faz parte da minha hist\u00f3ria de vida e de trabalho. Permitiram tamb\u00e9m aos colegas Parlamentares que elaborassem, com sua legitimidade nos grot\u00f5es do Brasil, os 26 projetos que desaguaram nesse nosso substitutivo.\r\nAo mesmo tempo, como diz o poeta, eu n\u00e3o sei se rio ou se choro, mas fico feliz de poder homenagear o nosso querido Assis Carvalho, que carinhosamente eu chamava de Rei da Caatinga e que me chamava de Rei do Norte de Minas. O Deputado nos deixou, mas hoje, como disse aqui o L\u00edder do PDT, meu amigo Deputado Wolney, \u00e9 um dia de celebra\u00e7\u00e3o da agricultura familiar.\r\nPrimeiro, n\u00f3s estamos garantindo a quase 4 milh\u00f5es de agricultores o direito de ser segurado especial da Previd\u00eancia. De acordo com o Minist\u00e9rio da Cidadania, quase 2 milh\u00f5es e meio de agricultores j\u00e1 receberam o aux\u00edlio emergencial direcionado aos trabalhadores informais e urbanos, que, com isso, perdem o direito \u00e0 aposentadoria. Mas em situa\u00e7\u00e3o mais grave do que essa est\u00e3o aqueles invis\u00edveis, aqueles que, segundo o IBGE, segundo as pr\u00f3prias informa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Cidadania e do Minist\u00e9rio da Agricultura, est\u00e3o ausentes das pol\u00edticas p\u00fablicas do Estado brasileiro, do Governo Federal. Ent\u00e3o, vamos garantir aos invis\u00edveis que se tornem vis\u00edveis aos olhos desta Casa, que cumpre o seu papel de forma brilhante em todos os tempos, mas especialmente neste tempo de pandemia. Essa \u00e9 uma garantia important\u00edssima.\r\nTamb\u00e9m devemos reconhecer que a declara\u00e7\u00e3o de aptid\u00e3o, que j\u00e1 foi uma porta de entrada, transformou-se nos \u00faltimos tempos numa porta de concentra\u00e7\u00e3o dos recursos do Plano Safra, j\u00e1 que em 2015 havia 5 milh\u00f5es e 100 mil declara\u00e7\u00f5es de aptid\u00e3o ativas. A\u00ed est\u00e3o 70% dos assentados que n\u00e3o t\u00eam o documento da terra, aqueles agricultores da Amaz\u00f4nia e de outras regi\u00f5es do Brasil que n\u00e3o t\u00eam o documento da terra, que n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas. Por isso, valorizamos a assist\u00eancia t\u00e9cnica, a ANATER - Ag\u00eancia Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural.\r\nEstamos inovando com o apoio dos movimentos aqui citados, aos quais j\u00e1 agradeci, para que a assist\u00eancia t\u00e9cnica seja a porta de entrada para estes cinco dispositivos: o aux\u00edlio emergencial aos agricultores, especialmente os invis\u00edveis; o fomento, que \u00e9 uma maneira de fazer com que cada vez mais cidad\u00e3os possam ter a alegria de produzir a renda, o alimento da sua fam\u00edlia; um cr\u00e9dito especial, que com certeza ser\u00e1 liberado para os agricultores; um programa de apoio \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o da agricultura familiar, especialmente aos feirantes que n\u00e3o t\u00eam hoje como vender a sua produ\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o distanciamento social, recomendado pela ci\u00eancia, os impede de comercializar a sua produ\u00e7\u00e3o; e tamb\u00e9m a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas rurais. Todos esses dispositivos t\u00eam na assist\u00eancia t\u00e9cnica a sua porta de entrada.\r\nQuero homenagear aqui os agricultores e os extensionistas, que, com o saber transmitido de gera\u00e7\u00e3o para gera\u00e7\u00e3o, com a ci\u00eancia, junto com a assist\u00eancia t\u00e9cnica, vieram construindo novos saberes, e alguns desses novos saberes s\u00e3o as tecnologias sociais contempladas tamb\u00e9m nesse dispositivo constru\u00eddo com os meus colegas Parlamentares.\r\nQuanto \u00e0s mulheres, agrade\u00e7o \u00e0 Secretaria das Mulheres desta Casa o di\u00e1logo e a apresenta\u00e7\u00e3o de propostas concretas e agrade\u00e7o ao movimentos das mulheres do campo, das mulheres assentadas e agricultoras. Pudemos colocar pol\u00edticas diferenciadas n\u00e3o para fazer uma benesse, mas para reconhecer o papel e o protagonismo da mulher, que cada vez mais precisa acontecer no meio rural. Como extensionista, eu sei, por toda minha vida, que quando se chega \u00e0 casa do agricultor ela \u00e9 a primeira pessoa que fala da gest\u00e3o da propriedade, mas nas pol\u00edticas p\u00fablicas foi ficando igual a n\u00f3s na ro\u00e7a: por \u00faltimo.\r\nEnt\u00e3o, esta foi uma oportunidade, Presidente, de construirmos esse mecanismo que \u00e9 emergencial, mas ao mesmo tempo estrat\u00e9gico, para fazermos junto com o Governo Federal pol\u00edticas douradoras depois.\r\nSr. Presidente, para encerrar, quero reconhecer a boa vontade dos Minist\u00e9rios da Agricultura, da Cidadania, da Economia, com os seus t\u00e9cnicos, os seus secret\u00e1rios, da ANATER, da ASBRAER, que constru\u00edram essas pol\u00edticas.\r\nImediatamente ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o, eu j\u00e1 quero solicitar, requerer uma audi\u00eancia com o Presidente da Rep\u00fablica, para que esses dispositivos constru\u00eddos, talvez os mais abrangentes e os mais leg\u00edtimos desta Casa, n\u00e3o tenham nenhuma das suas partes vetadas, porque a agricultura familiar n\u00e3o pode esperar mais.\r\nObrigado, Presidente.\r\nObrigado a todos que me ajudaram a aprender um pouco mais com esses dispositivos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a bancada do Solidariedade fechou quest\u00e3o em votar a favor do Brasil, pela defesa da educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s sabemos que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a melhor estrat\u00e9gia para qualquer pa\u00eds fazer as transforma\u00e7\u00f5es sociais e formar cultura. \u00c9 a educa\u00e7\u00e3o que vai permitir ao Brasil fazer as transforma\u00e7\u00f5es de que precisa. \r\nQuero destacar o papel estrat\u00e9gico que este Parlamento assume quando vota medidas extremamente fundamentais para a transforma\u00e7\u00e3o do Brasil. Ontem foi o dia da agricultura, hoje \u00e9 o dia da educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s queremos homenagear todas as mulheres, na pessoa da Professora Dorinha, Relatora deste projeto t\u00e3o importante.\r\nPortanto, em favor do Brasil, em favor desta transforma\u00e7\u00e3o, a bancada do Solidariedade vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA,  VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nSENADO FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas tempor\u00e1rias no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio diante da pandemia de coronav\u00edrus; e a cess\u00e3o de p\u00e1tios sob a administra\u00e7\u00e3o militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, antes de anunciar o voto do Solidariedade, eu quero registrar que, na semana passada, aprovamos aqui um conjunto de medidas para a agricultura familiar. S\u00e3o emergenciais, mas s\u00e3o tamb\u00e9m estrat\u00e9gicas. Essas cinco medidas fundamentais foram enviadas ao Senado da Rep\u00fablica.\r\nN\u00f3s precisamos unir os L\u00edderes desta Casa, os Parlamentares. \u00c9 preciso que o Senado tamb\u00e9m cumpra o seu papel, j\u00e1 que a agricultura familiar \u00e9 o \u00faltimo segmento da popula\u00e7\u00e3o brasileira e da economia brasileira a ter decis\u00f5es favor\u00e1veis neste per\u00edodo de pandemia e no que se refere ao per\u00edodo posterior, de retomada da economia. Eu queria deixar registrado aqui este nosso posicionamento, esta nossa defesa.\r\nQuanto ao requerimento para vota\u00e7\u00e3o de artigo por artigo, o Solidariedade entende que precisamos dar celeridade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria.\r\nPortanto, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=273&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso IV, do art. 2\u00ba, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, relativa \u00e0s medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio, com vista \u00e0 sua preval\u00eancia sobre o mesmo dispositivo do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, eu quero cumprimentar um dos mais brilhantes Parlamentares desta Casa, o Deputado Arnaldo Jardim, L\u00edder do Partido Cidadania. O Deputado pauta sua defesa, de maneira muito contundente, pela preserva\u00e7\u00e3o da vida.\r\nE h\u00e1 tamb\u00e9m coer\u00eancia, j\u00e1 que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade recomenda que as pessoas, os trabalhadores com idade acima de 60 anos, que est\u00e3o no grupo de risco, sejam protegidos. Talvez nem os pr\u00f3prios trabalhadores tenham a dimens\u00e3o da import\u00e2ncia - e o conhecimento cient\u00edfico - das quest\u00f5es ligadas \u00e0s ci\u00eancias humanas, que s\u00e3o ligadas \u00e0 sa\u00fade.\r\nPortanto, o Solidariedade, seguindo o caminho do L\u00edder Deputado Silvio Costa, vai liberar a bancada, mas eu vou manifestar o meu apoio ao destaque e seguir este grande L\u00edder que \u00e9 o Deputado Arnaldo Jardim, do Cidadania.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=320&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2810/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUBSTITUTIVO, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, VOTA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.810, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 339 do Decreto-Lei n\u00ba  2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, a respeito do crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa, em rela\u00e7\u00e3o ao substitutivo oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, e apensados, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Solidariedade tamb\u00e9m vota \"n\u00e3o\".\r\nE eu queria, Presidente, comunicar \u00e0 Casa, mais uma vez agradecendo a todos os Parlamentares e aos L\u00edderes, que o conjunto de medidas para a agricultura familiar que n\u00f3s aprovamos na C\u00e2mara dos Deputados foi inserido na pauta de amanh\u00e3 do Senado da Rep\u00fablica.\r\nEssa \u00e9 uma not\u00edcia muito boa. Esperamos que o Senado aprove a mat\u00e9ria conforme foi discutida e aprovada na C\u00e2mara dos Deputados e que ela v\u00e1 rapidamente para a san\u00e7\u00e3o presidencial, para amparar a agricultura familiar, que \u00e9 fundamental para a economia brasileira. N\u00f3s desta Casa n\u00e3o estamos faltando a nenhum brasileiro neste per\u00edodo de pandemia; n\u00e3o \u00e9 a agricultura familiar que n\u00f3s n\u00e3o ir\u00edamos apoiar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, e apensados, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria um minuto de V. Exa. O Senado encerra agora a vota\u00e7\u00e3o do projeto com medidas emergenciais para a agricultura familiar. Eram 26 projetos, na C\u00e2mara dos Deputados, com cinco medidas important\u00edssimas, aux\u00edlio emergencial para o meio rural, mantendo a possibilidade de o agricultor se aposentar no futuro, como segurado especial da Previd\u00eancia, com fomento, cr\u00e9dito, comercializa\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas. E hoje o Senado aprovou essa mat\u00e9ria sem nenhuma modifica\u00e7\u00e3o. Isso significa que o projeto j\u00e1 vai \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial. \r\nEnt\u00e3o, quero dar essa excelente not\u00edcia para a agricultura brasileira, especialmente para a agricultura familiar. Gostaria de cumprimentar todos os autores dos 26 projetos, agradecer todos os L\u00edderes e todos os que nos ajudaram a construir essa converg\u00eancia. \r\nEstou muito feliz. Com certeza, a agricultura brasileira, especialmente a agricultura familiar, tem uma das grandes vit\u00f3rias - estou no meu terceiro mandato na C\u00e2mara. E acho que \u00e9 a maior vit\u00f3ria que a agricultura familiar teve, nessas \u00faltimas d\u00e9cadas, com o Parlamento brasileiro. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 62/2019, VETO TOTAL, PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VETO 5/2020, VETO PARCIAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, VETO 6/2020, PL 696/2020, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos n\u00ba 62, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, acerca da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica - RECINE; n\u00ba 5, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo Garantidor Solid\u00e1rio - FGS; o patrim\u00f4nio rural em afeta\u00e7\u00e3o, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural - CIR; a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito; a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais; e n\u00ba 6, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, relativo ao uso da telemedicina durante a crise provocada pela epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, o Solidariedade, cumprindo igualmente o acordo, orienta \"n\u00e3o\".\r\nCumprimento o L\u00edder do Governo no Congresso Nacional, o Senador Eduardo Gomes, e tamb\u00e9m os demais L\u00edderes pelo entendimento, em especial quanto \u00e0s medidas referentes \u00e0 agricultura familiar, no caso das d\u00edvidas rurais.\r\nO Solidariedade cumpre o acordo e encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, DARKE LENK DE MATOS, AGRICULTOR, ITURAMA (MG), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, SESS\u00c3O CONJUNTA, CONGRESSO NACIONAL, AGRICULTURA FAMILIAR, VETO 5/2020, VETO PARCIAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA AGR\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, SUBVEN\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, EQUALIZA\u00c7\u00c3O DE TAXAS DE JUROS, CR\u00c9DITO RURAL, DERRUBADA DE VETO, CR\u00c9DITO DE DESCARBONIZA\u00c7\u00c3O (CBIO), SETOR SUCROALCOOLEIRO, ECONOMIA VERDE, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, EMOLUMENTO, CART\u00d3RIO.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 1/2020, VETO TOTAL, PL 10980/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA OAB, SERVI\u00c7OS, ADVOGADO, SERVI\u00c7OS T\u00c9CNICOS DE NATUREZA SINGULAR, CONTADOR.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Alcance da marca de 100 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus. Falecimento do Sr. Dark Link de Matos provocado pela Covid-19, no Munic\u00edpio de Iturama, localizado no Pontal do Tri\u00e2ngulo Mineiro. Import\u00e2ncia do acordo celebrado para vota\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais e projetos de lei constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, eu come\u00e7o este meu pronunciamento extremamente triste, consternado, porque esta pandemia da COVID-19, que ceifou a vida de mais de 100 mil pessoas no Brasil, nessa noite ceifou a vida de um grande amigo desde a minha inf\u00e2ncia, que, quando ainda na agricultura com meu pai cuidando das lavouras de algod\u00e3o, foi um dos empreendedores que ajudaram a alavancar o desenvolvimento da cultura no Tri\u00e2ngulo Mineiro. Faleceu, esta noite, na minha querida cidade de Iturama, no Pontal do Tri\u00e2ngulo Mineiro, acometido pela pandemia da COVID-19, o Sr. Darke Lenk de Matos. Ent\u00e3o, de uma maneira muito triste e consternada, eu quero aqui prestar a minha solidariedade e pedir a Deus que conforte a todos os familiares e a todos n\u00f3s amigos.\r\nBem, caros colegas, Presidente e todos os Parlamentares, este acordo hist\u00f3rico que n\u00f3s fizemos \u00e9 fundamental, mas eu quero deixar registrado que, neste acordo, est\u00e1 garantido um conjunto de medidas que foram aprovadas nesta Casa e tamb\u00e9m no Senado da Rep\u00fablica, com mais de 70 horas de reuni\u00f5es, negocia\u00e7\u00f5es, ouvindo os movimentos da agricultura familiar, que, ali\u00e1s, foi o \u00faltimo dos segmentos da economia e da popula\u00e7\u00e3o brasileira que teve aqui medidas de apoio nesta pandemia. \r\nEnt\u00e3o, foram aprovadas cinco medidas, entre elas a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas rurais, que j\u00e1 tinha sido inserida pelo Relator Deputado Pedro Lupion, cujo veto n\u00e3o est\u00e1 sendo derrubado hoje com o compromisso do L\u00edder do Governo no Congresso Nacional de n\u00f3s discutirmos esse tema na pr\u00f3xima semana, para que n\u00e3o sejam vetadas pelo Presidente da Rep\u00fablica as renegocia\u00e7\u00f5es de d\u00edvidas dos agricultores, especialmente daqueles que s\u00e3o considerados invis\u00edveis pelo Governo, pelo Estado brasileiro, e n\u00e3o s\u00f3 por este Governo, mas pelo Governo brasileiro ao longo da hist\u00f3ria, sem ter apoio nas pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nMas n\u00f3s queremos comemorar a economia verde, a bioeconomia, que \u00e9 a derruba dos vetos dos t\u00edtulos verdes do setor sucroenerg\u00e9tico, e destacar os recursos para a Amaz\u00f4nia. A floresta em p\u00e9, nativa, bem cuidada \u00e9 muito mais rent\u00e1vel e garante muito mais competitividade para o nosso Pa\u00eds do que a floresta queimando, como est\u00e1 o Pantanal. Por isso, este Congresso Nacional cumpre o seu papel. \r\nEu, que fui Presidente da EMATER de Minas durante 8 anos, ocupei duas secretarias, sei o quanto o \"apag\u00e3o das canetas\" \u00e9 perigoso. Por isso, o advogado, o contador s\u00e3o profissionais imprescind\u00edveis para o executor e para o executivo do setor p\u00fablico brasileiro. Ent\u00e3o, n\u00f3s tamb\u00e9m derrubaremos o veto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o dos advogados.\r\nQuero tamb\u00e9m destacar, no conjunto deste acordo t\u00e3o fundamental, a quest\u00e3o das taxas cartor\u00e1rias. H\u00e1 milhares e milhares de associa\u00e7\u00f5es rurais, querido Deputado J\u00falio Cesar, L\u00edder da bancada do Nordeste aqui nesta Casa, e as taxas inviabilizam o funcionamento de uma associa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria rural ou urbana. Ent\u00e3o, esta tamb\u00e9m foi uma medida imprescind\u00edvel para todos n\u00f3s.\r\nPortanto, refor\u00e7o aqui a confian\u00e7a no L\u00edder no Congresso Nacional, Deputado Eduardo Gomes. Agrade\u00e7o o apoio do Minist\u00e9rio da Agricultura, do Minist\u00e9rio da Economia, do Minist\u00e9rio da Cidadania e da CONAB, que, juntos, fizemos esta grande harmonia em defesa da agricultura familiar e dos agricultores familiares.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 1/2020, VETO TOTAL, PL 10980/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 1, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 4.489, de 2019, do Senado Federal, (n\u00ba 10.980, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.906, de 1994 (Estatuto da OAB), e do Decreto-Lei n\u00ba 9.295, de 1946, com vista ao estabelecimento da natureza t\u00e9cnica e singular dos servi\u00e7os prestados por advogados e por profissionais de contabilidade.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Cara Sra. Presidente, primeiro, eu queria fazer uma reflex\u00e3o de que n\u00f3s podemos partir do pressuposto de que nenhuma categoria profissional no Brasil \u00e9 contratada para fazer qualquer ato que venha infringir os princ\u00edpios morais e \u00e9ticos. \r\nSegundo, a advocacia e os gestores municipais prestam um servi\u00e7o singular, assim como a contabilidade. Eu quero refor\u00e7ar isso aqui e cumprimentar o Deputado Efraim pela proposi\u00e7\u00e3o, pela lei aprovada. \u00c9 fundamental darmos essa seguran\u00e7a jur\u00eddica para os gestores municipais. \r\nHoje n\u00f3s vivemos, por causa da burocracia, um apag\u00e3o das canetas nos Munic\u00edpios brasileiros. H\u00e1 mais de 14 mil obras paradas, \u00e0s vezes, exatamente por falta de profissionais qualificados, preparados e com not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o para orientar os nossos gestores. \r\nPor isso, o Solidariedade, de maneira muito convicta, vota \"n\u00e3o\", pela derrubada do veto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 10/2020, VETO TOTAL, PL 4699/2012, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 10, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 368, de 2009, do Senado Federal, (n\u00ba 4.699, de 2012, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de Historiador.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, \u00e9 fundamental a derrubada deste veto, porque n\u00f3s sabemos que as gera\u00e7\u00f5es futuras, assim como n\u00f3s, que tivemos a nossa refer\u00eancia nos pioneiros, aqueles que constru\u00edram a nossa hist\u00f3ria at\u00e9 aqui, precisam desses profissionais como refer\u00eancia.\r\nN\u00f3s do Solidariedade somos defensores dessa atividade t\u00e3o honrosa como uma profiss\u00e3o respeitada, n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas no mundo inteiro.\r\nPor isso, o Solidariedade vota pela derrubada do veto, vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CAIO NARCIO, DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 33/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Falecimento do ex-Deputado Caio Narcio em decorr\u00eancia da Covid-19. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso VIII do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 33, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 2020, relativa ao estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito, e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, gostaria de fazer um registro pelo Solidariedade.\r\nEsta \u00e9 a minha primeira manifesta\u00e7\u00e3o na sess\u00e3o nesta semana. De maneira muito triste - com certeza este Parlamento tamb\u00e9m est\u00e1 triste, especialmente n\u00f3s mineiros e n\u00f3s do Tri\u00e2ngulo Mineiro - quero informar que perdemos um menino mo\u00e7o, um grande l\u00edder, um jovem, que \u00e9 o Caio Narcio. \r\nEu o vi crescer, conhe\u00e7o-o desde crian\u00e7a, fiquei em sofrimento durante os dias em que ele esteve internado e vi a emo\u00e7\u00e3o do seu pai, ex-Vice-Presidente desta Casa, cinco vezes Deputado. Na sua fala ele disse que quando um filho perde um pai, ele fica \u00f3rf\u00e3o; mas, quando um pai perde um filho, realmente, vern\u00e1culo nenhum do mundo conseguiu definir isso.\r\nEnt\u00e3o, depois, no momento oportuno, gostaria que fiz\u00e9ssemos uma manifesta\u00e7\u00e3o de sil\u00eancio, Presidente, do jeito como V.Exa. achar melhor. \u00c9 com tristeza que rogo a Deus que conforte toda a fam\u00edlia do Caio Narcio e de todos os amigos. Esse o registro que fa\u00e7o, em nome de todos os amigos e especialmente dos mineiros.\r\nO Solidariedade vota \"sim\".\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  FAVOR\u00c1VEL, CR\u00c9DITO FUNDI\u00c1RIO, BANCO DA TERRA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 121, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 2020, relativa ao estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito, e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus. Agradecimento ao Relator Rubens Bueno pelo acatamento de emenda do orador a respeito do Programa Nacional de Cr\u00e9dito Fundi\u00e1rio do Banco da Terra.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero, primeiro, agradecer e cumprimentar o Relator, que j\u00e1 acatou uma emenda de nossa autoria em rela\u00e7\u00e3o ao Programa Nacional de Cr\u00e9dito Fundi\u00e1rio do Banco da Terra, que \u00e9 uma linha de financiamento para que os trabalhadores que n\u00e3o t\u00eam terra possam comprar suas propriedades. Como eles foram prejudicados neste per\u00edodo de pandemia, as d\u00edvidas da emenda, que foi acatada, s\u00e3o postergadas para o final do contrato. Portanto, \u00e9 uma conquista importante para cerca de 200 mil fam\u00edlias de agricultores.\r\nNosso destaque \u00e9 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cadeia produtiva do leite. O leite, nas propriedades de agricultura familiar, \u00e9 como se fosse o p\u00e3o de cada dia. Noventa e seis por cento das propriedades de agricultura familiar cuja \u00fanica perspectiva \u00e9 a chuva t\u00eam a atividade leiteira como atividade principal de manuten\u00e7\u00e3o familiar.\r\nN\u00f3s tivemos, nos \u00faltimos 3 anos anteriores a 2019, queda na produ\u00e7\u00e3o de leite em diversas Regi\u00f5es do Brasil, especialmente no Semi\u00e1rido seco. Em 2018, n\u00f3s recuperamos 1,5% dessa produ\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que nos \u00faltimos anos antes dos 3 anos anteriores foi maior esse crescimento. Portanto, o segmento j\u00e1 vinha passando por dificuldades.\r\nDepois veio a pandemia, que colocou a atividade leiteira tamb\u00e9m numa encruzilhada, reduzindo o consumo. Os que praticam venda direta, especialmente os que produzem queijo e outros derivados de forma artesanal, perderam o seu principal balc\u00e3o de compras, que s\u00e3o as feiras livres. Al\u00e9m disso, os insumos da alimenta\u00e7\u00e3o do seu rebanho, que s\u00e3o o milho e o farelo de soja, sofreram acr\u00e9scimo: o milho teve um acr\u00e9scimo no seu custo de mais de 30% e o farelo de soja, de aproximadamente 15%.\r\nPor isso n\u00e3o estamos aqui pedindo nenhuma ajuda, estamos pedindo o reconhecimento da necessidade de se flexibilizarem as garantias atrav\u00e9s do Sistema Nacional de Cr\u00e9dito Rural, para que os pequenos produtores tenham acesso a financiamentos, podendo, inclusive, colocar seu pr\u00f3prio rebanho ou sua pr\u00f3pria produ\u00e7\u00e3o de leite como garantia.\r\nAssim, pe\u00e7o aos colegas que votemos em separado, depois, essa emenda e que a aprovemos, em apoio \u00e0 produ\u00e7\u00e3o leiteira, talvez a atividade mais importante da agricultura familiar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROTE\u00c7\u00c3O, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos demais Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias em prol do setor agr\u00edcola. Apelo ao L\u00edder do Governo, Deputado Ricardo Barros, de intermedia\u00e7\u00e3o junto ao Presidente Jair Bolsonaro para san\u00e7\u00e3o in totum  do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, e apensados, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, come\u00e7o fazendo o meu agradecimento muito especial a todos os L\u00edderes, mas especialmente a todos os Parlamentares por essa converg\u00eancia em defesa desse grupo t\u00e3o fundamental de produtores, de agricultores.\r\nO Deputado Schiavinato e os L\u00edderes partid\u00e1rios fizeram as manifesta\u00e7\u00f5es, mas eu quero tamb\u00e9m destacar o trabalho da Deputada Aline, que \u00e9 de uma das regi\u00f5es mais importantes de produ\u00e7\u00e3o e produtividade de leite no Brasil, ela \u00e9 nossa l\u00edder nesse trabalho. Quero agradecer ao L\u00edder Evair. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao L\u00edder Arnaldo Jardim, que me ajudou a fazer essa converg\u00eancia.\r\nQuero voltar a outro tema at\u00e9 porque, como se diz na ro\u00e7a, come\u00e7a uma lavoura e puxa a outra. S\u00e3o as medidas para a agricultura familiar que n\u00f3s aprovamos na C\u00e2mara e no Senado. S\u00e3o cinco medidas fundamentais. Parece que a hist\u00f3ria se repete. Alguns falam que o trem da hist\u00f3ria n\u00e3o navega de forma circular, mas parece que acontece isso, porque a ro\u00e7a, o pessoal do meio rural, sempre est\u00e1 ficando por \u00faltimo.\r\nPor que estou dizendo isso? Esse foi o \u00faltimo segmento para o qual n\u00f3s aprovamos um conjunto de medidas. Eu estou falando isso porque quero sensibilizar o nosso Deputado Ricardo Barros, L\u00edder do Governo, para a aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. \u00c9 um conjunto de medidas em que mais da metade dos Parlamentares desta Casa fizeram as proposi\u00e7\u00f5es. Eu, honrosamente, pude fazer o relat\u00f3rio.\r\nFoi feita uma negocia\u00e7\u00e3o, uma discuss\u00e3o, com todas as organiza\u00e7\u00f5es da agricultura familiar, com o Minist\u00e9rio da Economia, o Minist\u00e9rio da Cidadania, o Minist\u00e9rio da Agricultura, a CONAB, a ANATER e todos os que nos ajudaram a construir medidas que s\u00e3o emergenciais, mas que s\u00e3o altamente estrat\u00e9gicas e estruturantes para a retomada da economia brasileira, especialmente, a economia agr\u00edcola e aquela especificamente da agricultura familiar.\r\nEssas medidas s\u00e3o dirigidas para um grupo de fam\u00edlias que s\u00e3o consideradas invis\u00edveis pelo Estado brasileiro ao longo de d\u00e9cadas. S\u00e3o invis\u00edveis porque nunca tiveram acesso \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas de cr\u00e9dito, de comercializa\u00e7\u00e3o, de renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas, inclusive, do aux\u00edlio emergencial.\r\nPresidente, aqueles mais de 2,4 milh\u00f5es de agricultores e trabalhadores que acessaram o aux\u00edlio emergencial, que foi destinado para os informais da cidade, perdem inclusive o direito de segurados especiais, se a lei que foi aprovada nesta Casa e no Senado da Rep\u00fablica n\u00e3o for sancionada sem vetos.\r\nQuero pedir a todos os Parlamentares que discutam isso nas suas bancadas. Pe\u00e7o, especialmente, ao L\u00edder Ricardo Barros e j\u00e1 pretendo fazer uma interlocu\u00e7\u00e3o com ele, no sentido de que o Governo destine parte de recursos em cada uma dessas medidas e que isso possa ser feito de maneira gradativa e planejada.\r\nEstamos beneficiando outros setores da popula\u00e7\u00e3o e da economia brasileira. Todas as medidas, merecidamente, s\u00e3o importantes para enfrentarmos essa pandemia de COVID-19. N\u00e3o \u00e9 um desembolso feito de uma s\u00f3 vez, pode ser feito de forma programada, durante 1 ano ou at\u00e9 mais, se o Governo assim o quiser.\r\nEnt\u00e3o, eu queria aqui cumprimentar o Ministro e Deputado Ricardo Barros, em sexto mandato, dizendo da sua habilidade, que n\u00f3s conhecemos, e pedir que ele tamb\u00e9m nos ajude nessa interlocu\u00e7\u00e3o com o Governo Federal e com o Presidente da Rep\u00fablica, de forma que n\u00e3o seja vetada nenhuma dessas medidas. Eu fiz esse pedido tamb\u00e9m ao L\u00edder do Governo no Congresso Nacional, o Senador Eduardo Gomes, que se tem mostrado muito h\u00e1bil em ouvir todos n\u00f3s L\u00edderes.\r\nEu queria deixar registrada, Presidente, a import\u00e2ncia de o Presidente da Rep\u00fablica sancionar o conjunto de medidas para a agricultura familiar, o PL 735/20 e mais 25 projetos que ainda est\u00e3o sem san\u00e7\u00e3o, para atender a esse segmento t\u00e3o fundamental, que \u00e9 o dos invis\u00edveis da agricultura familiar. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Emerg\u00eancia para o Transporte Coletivo Urbano e Metropolitano de Passageiros -  REMETUP, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente Arnaldo Jardim, \u00e9 uma alegria v\u00ea-lo presidindo os trabalhos desta Casa, inclusive pela sua hist\u00f3ria.\r\nVou seguir o voto do L\u00edder Evair Vieira de Melo, at\u00e9 porque tenho certeza de que ele est\u00e1 muito atento a esse tema, sem tirar a defesa contundente e merit\u00f3ria feita pelo Deputado Hildo Rocha, que \u00e9 a necessidade de apoiar esse setor de transportes nas regi\u00f5es metropolitanas.\r\nO Solidariedade acompanha o Deputado Evair Vieira de Melo e orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-19T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 11/2020, VETO TOTAL, PL 8302/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VETO 12/2020, VETO PARCIAL, PLV 5/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 903/2019, MEDIDA PROVOS\u00d3RIA, VETO 15/2020, PLV 8/2020, MPV 907/2019, VETO 16/2020, PL 1304/2020, VETO 18/2020, PL 864/2020, VETO 19/2020, PLV 10/2020, MPV 909/2019, VETO 21/2020, PLV 9/2020, MPV 915/2019, VETO 22/2020, PL 1075/2020, VETO 23/2020, PL 1888/2020,  VETO 24/2020, PL 675/2020, VETO 25/2020, PL 1562/2020, VETO 26/2020, PLV 15/2020, MPV 936/2020, VETO 27/2020, PL 1142/2020, VETO 28/2020, PL 1079/2020, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nACORDO, FALTA, VETO PRESIDENCIAL, PL 735/2020, PROTE\u00c7\u00c3O, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo do Veto Total n\u00ba 11, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 2.129, de 2019 (n\u00ba 8.302, 2017, na C\u00e2mara dos Deputados); do Veto Parcial n\u00ba 12, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 5, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 903, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 15, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 16, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 18, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 19, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019); do Veto Parcial n\u00ba 21, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 22, de 2020,ao Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 23, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.888, de 2020; do Veto Total n\u00ba 24, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 25, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 26, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 27, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020; e do Veto Parcial n\u00ba 28, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020. Estabelecimento de acordo para n\u00e3o aposi\u00e7\u00e3o de vetos ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Sr. Presidente, eu quero iniciar a orienta\u00e7\u00e3o destacando que, nas reuni\u00f5es dos L\u00edderes do Congresso Nacional, sempre coloquei o conjunto de medidas para a agricultura familiar, que foram aprovadas na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado e que aguardam san\u00e7\u00e3o presidencial.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos votar pelo acordo, destacando, mais uma vez, o nosso acordo com o L\u00edder do Governo no Congresso Nacional, o Senador Eduardo Gomes, de n\u00e3o haver vetos \u00e0s medidas para a agricultura familiar. Queremos dialogar sobre esse tema do PL 735/20 e de mais 25 projetos que foram apensados com o substitutivo.\r\nO Solidariedade vota pelo acordo que foi feito no Col\u00e9gio de L\u00edderes, no Congresso Nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=20%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O,  VETO PRESIDENCIAL, SESS\u00c3O CONJUNTA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nVOTO FAVOR\u00c1VEL, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AUMENTO, DESPESA TOTAL COM PESSOAL, REAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, relativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000 (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos). Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da sess\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, eu sei que realmente este \u00e9 um momento em que n\u00f3s precisamos mostrar responsabilidade fiscal, at\u00e9 para garantir a estabilidade e o emprego e proteger a vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira, na expectativa da manuten\u00e7\u00e3o do maior n\u00famero poss\u00edvel de empregos, uma vez que os 700 mil micros e pequenos empres\u00e1rios fecharam suas portas.\r\nPor isso, o Solidariedade tamb\u00e9m vota pela manuten\u00e7\u00e3o do veto, Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputado Z\u00e9 Silva, n\u00f3s estamos discutindo o requerimento de adiamento de sess\u00e3o ou n\u00e3o. Se votar \"sim\", adia a sess\u00e3o; se votar \"n\u00e3o\", mant\u00e9m a sess\u00e3o.\r\nO SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG) - \"N\u00e3o\" ao adiamento, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 17/2020,  VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, popula\u00e7\u00e3o brasileira, eu tenho sempre afirmado: quem n\u00e3o gosta de funcion\u00e1rio p\u00fablico n\u00e3o gosta de ser bem atendido nos servi\u00e7os prestados pelo Estado brasileiro - sa\u00fade, seguran\u00e7a, educa\u00e7\u00e3o, enfim, os servi\u00e7os que os abnegados funcion\u00e1rios p\u00fablicos prestam ao Brasil.\r\nMas, neste momento, eu quero falar de justi\u00e7a, de decis\u00f5es fundamentadas. Para ser justo com o Brasil hoje, este Parlamento deve tomar uma decis\u00e3o pensando especialmente naqueles que mais precisam. Cento e cinquenta milh\u00f5es de brasileiros se inscreveram para receber o aux\u00edlio emergencial.\r\nPresidente, pe\u00e7o que adicione o meu tempo de L\u00edder.\r\nEsses 150 milh\u00f5es tiveram a oportunidade de se inscrever e receber o aux\u00edlio emergencial, mas, lamentavelmente - fico entristecido por falar isso -, ficaram invis\u00edveis os do meio rural.\r\nS\u00e3o fam\u00edlias de agricultores, s\u00e3o trabalhadores da agricultura familiar que nunca tiveram a presen\u00e7a do Estado brasileiro com pol\u00edticas p\u00fablicas ou mesmo com o cr\u00e9dito rural do PRONAF e de outras pol\u00edticas p\u00fablicas. N\u00e3o se trata de um favor do Estado brasileiro, mas do reconhecimento da import\u00e2ncia que eles representam.\r\nDigo isso independentemente da decis\u00e3o que tomarmos hoje aqui. N\u00e3o vou ficar citando n\u00fameros, at\u00e9 porque os oradores que me antecederam falaram de maneira brilhante, como o Presidente Rodrigo Maia, que fundamentou a import\u00e2ncia deste Parlamento ao aprovar mais de 86 proposi\u00e7\u00f5es nesta Casa garantindo, em primeiro lugar, a preserva\u00e7\u00e3o da vida, a preserva\u00e7\u00e3o das recomenda\u00e7\u00f5es das autoridades, da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. Vimos aqui tamb\u00e9m o acolhimento dos trabalhadores informais, das empresas, especialmente os micro e pequenos empres\u00e1rios, dos trabalhadores da sa\u00fade. Aprovamos tamb\u00e9m a desburocratiza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, que tem um arcabou\u00e7o legal, especialmente em rela\u00e7\u00e3o aos pr\u00f3prios trabalhadores p\u00fablicos do Brasil, feito na \u00e9poca em que ainda se utilizava m\u00e1quina de datilografia. Esta Casa, o Parlamento, n\u00e3o faltou ao Brasil e tomou todas essas medidas necess\u00e1rias.\r\nComo eu disse, sem falar desses n\u00fameros, de quantas micro e pequenas empresas fecharam as suas portas, de quantos trabalhadores do setor privado perderam seus empregos, apoio integralmente essa proposta de que os Poderes Judici\u00e1rio, Executivo e Legislativo deem sua contribui\u00e7\u00e3o. Neste momento, a manuten\u00e7\u00e3o desse veto \u00e9 fundamental n\u00e3o para autorizar os entes federados a fazerem ou n\u00e3o fazerem corre\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios - j\u00e1 sabemos que nenhum dos entes federados vai ter condi\u00e7\u00e3o de fazer isso -, mas, principalmente, para garantir a sustentabilidade do emprego no Brasil.\r\n\u00c9 assim que o Solidariedade se posiciona, com a responsabilidade que nos chama, sem querer tomar nenhuma medida que venha a agradar um ou outro lado - funcionalismo, setor privado ou setor p\u00fablico -, priorizando a responsabilidade que foi delegada a todos n\u00f3s Parlamentares desta Casa. \r\nA bancada do Solidariedade est\u00e1 tomando essa medida de maneira muito contundente, fazendo essa avalia\u00e7\u00e3o at\u00e9 para garantir que, nos pr\u00f3ximos dias, sejam sancionadas medidas para esses lamentavelmente invis\u00edveis para o Estado brasileiro, a fim de que tenham condi\u00e7\u00e3o financeira, para que o Estado brasileiro n\u00e3o os deixe na m\u00e3o, para que se tornem vis\u00edveis ao Estado brasileiro.\r\nCom esses fundamentos, a bancada do Solidariedade vota \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do veto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O,.VETO 46/2020, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA.\r\nGOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA, AGRICULTURA FAMILIAR.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com o Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, e apensados, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Apelo ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios, por estabelecimento de di\u00e1logo com os L\u00edderes do Governo na C\u00e2mara dos Deputados e no Congresso Nacional com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de novas medidas de apoio \u00e0 agricultura familiar.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, colegas Parlamentares, com muita convic\u00e7\u00e3o, digo que hoje \u00e9 uma data que, se a agricultura familiar pudesse tirar do calend\u00e1rio, tiraria, para n\u00e3o lembrar nunca mais.\r\nIsso porque o Presidente da Rep\u00fablica vetou o meu substitutivo com 26 projetos elaborados de maneira muito participativa por quase metade dos Parlamentares desta Casa para beneficiar os agricultores familiares, especialmente aqueles que o Ministro Paulo Guedes, com muita propriedade, como economista que \u00e9, respeitado... Lamentavelmente, temos que dizer s\u00e3o invis\u00edveis, invis\u00edveis n\u00e3o s\u00f3 para este Governo, mas para o Estado brasileiro, h\u00e1 d\u00e9cadas, porque nunca foram beneficiados com uma pol\u00edtica p\u00fablica do Governo Federal.\r\nQuero aqui isentar os t\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio da Economia, do Minist\u00e9rio da Agricultura, da CONAB, da ANATER, porque de maneira muito competente e comprometida ajudaram a construir esses dispositivos.\r\nQuero tamb\u00e9m agradecer aos Parlamentares da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, ao Vice-L\u00edder Evair Vieira de Melo, \u00e0 Vice-L\u00edder Aline Sleutjes, que nos ajudaram a construir algumas medidas que pareciam caminhar na m\u00e1xima da hist\u00f3ria de que n\u00f3s ir\u00edamos mudar o rumo do trem da hist\u00f3ria, j\u00e1 que o Brasil, ao longo do tempo, sempre deixou o agricultor e o povo da ro\u00e7a por \u00faltimo. Infelizmente, at\u00e9 na anormalidade da pandemia, os agricultores familiares s\u00e3o o \u00fanico segmento da popula\u00e7\u00e3o brasileira que n\u00e3o tem medidas para ajud\u00e1-los.\r\nQuanto \u00e0s justificativas dos vetos, quero discordar de uma delas, do Minist\u00e9rio da Agricultura, que \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de aptid\u00e3o, em que o Minist\u00e9rio justifica, e o Governo vetou, que essa declara\u00e7\u00e3o teria que ser a porta de entrada para as pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nOra, os pr\u00f3prios t\u00e9cnicos do Governo reconhecem que essa declara\u00e7\u00e3o \u00e9 concentradora, \u00e9 excludente, e n\u00e3o poderia este Parlamento construir medidas que j\u00e1 deixassem mais de 800 mil agricultores sem benef\u00edcio: 700 mil da reforma agr\u00e1ria que n\u00e3o t\u00eam documento e 126 mil que est\u00e3o com as DAPs bloqueadas.\r\nPor isso, n\u00f3s criamos um mecanismo e uma porta de entrada mais simplificada. Esses agricultores n\u00e3o s\u00e3o aqueles capitalizados, que precisariam da assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural, s\u00e3o aqueles dos grot\u00f5es do Brasil aonde o Estado brasileiro n\u00e3o chega. Quanto \u00e0s mulheres agricultoras, em luta de muitas d\u00e9cadas, em cada uma das medidas n\u00f3s fomos colocando quesitos para prestigiar, valorizar e reconhecer o protagonismo dessas mulheres.\r\nO outro quesito, do Garantia Safra, eu respeito, que \u00e9 dos agricultores do meu norte de Minas, do nosso Vale do Jequitinhonha, do Semi\u00e1rido brasileiro, que receberiam cinco parcelas do Garantia Safra. Eles pagam uma parte, o Munic\u00edpio para outra, o Estado paga outra, e o Governo Federal paga o restante e administra o fundo. A justificativa \u00e9 que, se atendesse a esses agricultores nesse tempo de pandemia, o fundo ficaria sem dinheiro. A\u00ed eu respeito, se a decis\u00e3o de n\u00e3o beneficiar os agricultores \u00e9 para deixar o dinheiro no fundo. Por isso eu isentei os t\u00e9cnicos do Governo quando nos ajudaram a construir os dispositivos.\r\nQuanto \u00e0s negocia\u00e7\u00f5es das d\u00edvidas da agricultura familiar, na reuni\u00e3o do Col\u00e9gio L\u00edderes do Congresso Nacional, n\u00f3s abrimos m\u00e3o. Vivemos um momento hist\u00f3rico nas duas sess\u00f5es do Congresso Nacional, num acordo com muita maturidade desta Casa com o Governo Federal: o Governo n\u00e3o vetaria a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas da agricultura familiar, e n\u00f3s n\u00e3o derrubar\u00edamos o veto.\r\nMantivemos o veto nas duas sess\u00f5es do Congresso Nacional.\r\nEnt\u00e3o eu quero aqui rogar ao Presidente da Rep\u00fablica, ao L\u00edder do Governo no Congresso Nacional, ao L\u00edder na C\u00e2mara. Hoje, de maneira muito educada, os dois me procuraram. Por terem assumido recentemente, ainda n\u00e3o participaram dessa decis\u00e3o. Eu, muito respeitoso, como sempre procurei ser, n\u00e3o posso abrir m\u00e3o, nem 1 mil\u00edmetro, de defender que os agricultores, especialmente os mais pobres, tenham aqui a presen\u00e7a e ajuda do Estado brasileiro.\r\nPe\u00e7o apoio dos colegas L\u00edderes, do Presidente da Casa e de todos os Parlamentares para dialogar com o L\u00edder do Governo no Congresso Nacional e tamb\u00e9m com o L\u00edder do Governo na C\u00e2mara, para o Governo Federal anunciar novas medidas de apoio \u00e0 agricultura familiar, j\u00e1 que tanto a C\u00e2mara como o Senado votaram, num arranjo institucional, numa engenharia de consenso extraordin\u00e1ria, para beneficiar a agricultura familiar.\r\nN\u00e3o nos interessa esse protagonismo, j\u00e1 que foi votado aqui em consenso e tamb\u00e9m no Senado. O que nos interessa \u00e9 o Governo anunciar medidas, que n\u00e3o foram anunciadas ainda, para beneficiar os agricultores familiares em tempo de pandemia. N\u00f3s estamos aqui para esse debate.\r\nPara concluir, Presidente, existem as demais medidas, de apoio \u00e0queles agricultores das feiras livres, que fazem a venda direta. Ali \u00e9 o momento sagrado, \u00e9 o encontro do campo com a cidade, que foi interrompido pela pandemia. O agricultor levanta muito cedo, coloca a semente no solo, acredita no bom tempo de Deus e depois vai para a cidade para vender a sua produ\u00e7\u00e3o. Isso foi impedido pela pandemia. S\u00e3o esses que n\u00f3s queremos beneficiar. Eles representam 70% do arroz, do feij\u00e3o, do alimento na mesa do brasileiro todos os dias. Sete em cada dez empregos no campo v\u00eam da agricultura familiar. E se eu fosse tomar a decis\u00e3o... Mas n\u00e3o compete a mim, nem a n\u00f3s do Congresso. Eles s\u00e3o 84% do n\u00famero de produtores rurais.\r\nPortanto, nesses quase 40 anos de luta pela agricultura familiar - ali\u00e1s, a vida toda, porque l\u00e1 eu nasci e vivi toda a minha de trabalho -, este \u00e9 um momento em que eu lamento terem acontecido os vetos nessas medidas. Em tempos normais... agora n\u00e3o \u00e9 um novo normal, \u00e9 um atual anormal; a agricultura familiar precisa de ajuda, e n\u00f3s temos a responsabilidade c\u00edvica, como cidad\u00e3o, mas muito mais como Parlamentar, de defender que o povo da ro\u00e7a, os agricultores, n\u00e3o continuem ficando com o que sobra das medidas do Estado brasileiro.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDDE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente Rodrigo de Castro, destaco principalmente a uni\u00e3o da nossa bancada. Cumprimento o Deputado F\u00e1bio Ramalho, que liderou com muita maestria o processo de cria\u00e7\u00e3o do TRF-6. Destaco da nossa bancada tamb\u00e9m o Deputado Bosco Saraiva, que \u00e9 do Estado do Amazonas e est\u00e1 apoiando a nossa causa, uma demanda importante do Estado do Amazonas, que n\u00f3s tamb\u00e9m respeitamos e apoiamos.\r\nAgradecemos a todos da bancada de Minas, especialmente pela uni\u00e3o em torno do trabalho que estamos fazendo.\r\nParab\u00e9ns, Deputado F\u00e1bio Ramalho!\r\nParab\u00e9ns a Minas, ao Brasil, a todos os Estados que ser\u00e3o beneficiados.\r\nO Solidariedade encaminha \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5919/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL DA SEXTA REGI\u00c3O, SEDE, BELO HORIZONTE (MG), JURISDI\u00c7\u00c3O, MINAS GERAIS, JUSTI\u00c7A FEDERAL, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, F\u00c1BIO RAMALHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado F\u00e1bio Ramalho, Relator do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero cumprimentar o nosso Deputado e amigo Fabinho Ramalho, que conseguiu fazer essa engenharia, a uni\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 de todos n\u00f3s da bancada mineira, mas uma converg\u00eancia nacional em defesa do TRF6, especialmente com foco naquelas pessoas que mais precisam.\r\nQuero cumprimentar o nosso Presidente Noronha, mineiro do sul de Minas. Ele conhece profundamente as dificuldades da Justi\u00e7a brasileira. Esta \u00e9 uma conquista n\u00e3o s\u00f3 de Minas e dos outros tr\u00eas Estados, mas do Brasil.\r\nQueria agradecer a todos, agradecer \u00e0 nossa bancada e, como disse o Deputado Fabinho, aos que puderam e aos que n\u00e3o puderam votar.\r\nNeste encaminhamento, o Solidariedade vota \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5977/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.977, de 2019, acerca da transforma\u00e7\u00e3o de cargos vagos de Juiz Federal Substituto, do Quadro Permanente da Justi\u00e7a Federal, em cargos de Juiz dos Tribunais Regionais Federais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, para consolidar esta conquista hist\u00f3rica n\u00e3o s\u00f3 para nossas Minas Gerais, mas tamb\u00e9m para outros 13 Estados e para dar celeridade \u00e0 Justi\u00e7a, \u00e9 fundamental a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, que d\u00e1 autonomia \u00e0 reorganiza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o de pessoas. \r\nPor isso, n\u00f3s do Solidariedade votamos, com muita convic\u00e7\u00e3o, \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CAMPUS UNIVERSIT\u00c1RIO, UNIVERSIDADE FEDERAL DO VALE DO S\u00c3O FRANCISCO (UNIVASF), JA\u00cdBA (MG), S\u00c3O FRANCISCO (MG).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o de campi  da Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF, nos Munic\u00edpios de Ja\u00edba e S\u00e3o Francisco, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero falar de um tema. E vejo aqui diversos Deputados, companheiros da bancada mineira, como o grande amigo Deputado Domingos S\u00e1vio, do PSDB, que est\u00e1 fazendo a orienta\u00e7\u00e3o. n\u00f3s que somos colegas das ci\u00eancias agr\u00e1rias. \r\nN\u00f3s que somos colegas das ci\u00eancias agr\u00e1rias temos o sonho desde 2012 de levar uma universidade que tem o nome de um rio que nasce em Minas Gerais, que tem na Bacia de S\u00e3o Francisco 202 Munic\u00edpios de Minas Gerais e se chama Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco. Infelizmente, n\u00e3o h\u00e1 nenhum curso de Veterin\u00e1ria, Zootecnia, nem de Agronomia no Estado de Minas Gerais.\r\nEm 2012, no primeiro mandato, chegando junto com esse grande amigo Domingos S\u00e1vio, que eu estou vendo na tela junto comigo, um grande parceiro das ci\u00eancias agr\u00e1rias, fizemos um trabalho no norte de Minas, que n\u00e3o prosperou naquele momento, para levar a UNIVASF para uma cidade que se chama S\u00e3o Francisco, na barranca do Rio S\u00e3o Francisco, uma universidade que nasce em Minas Gerais.\r\nE conseguimos agora uma visita t\u00e9cnica do reitor da Universidade do Vale do S\u00e3o Francisco, que est\u00e1 em Petrolina, Juazeiro e outras cidades do Semi\u00e1rido brasileiro, na cidade de Ja\u00edba. A cidade Ja\u00edba e S\u00e3o Francisco s\u00e3o duas cidades que t\u00eam no DNA e na sua economia a agricultura. \r\nEm Ja\u00edba h\u00e1 1.800 agricultores familiares irrigantes e outros agricultores de m\u00e9dio e grande porte com \u00e1rea empresarial, como \u00e9 chamada pelos pr\u00f3prios agricultores. O Dr. Paulo C\u00e9sar Fagundes e o Dr. Jo\u00e3o Carlos h\u00e1 tempos analisam os quesitos para instalar o campus da universidade.\r\nFomos recebidos l\u00e1 pelos agricultores, pelo ex-Prefeito e grande amigo Jimmy Mur\u00e7a, pelo Bill, pelo Betinho, que \u00e9 do Projeto Ja\u00edba, por representantes de diversas associa\u00e7\u00f5es como o Sr. Valdir e o Sr. Gilson, presidentes de associa\u00e7\u00f5es, um t\u00e9cnico tamb\u00e9m que est\u00e1 implantando um projeto de produ\u00e7\u00e3o de energia solar que vai mudar a vida do Projeto Ja\u00edba, o Sr. Walter Abreu. Nessa visita junto com o Subsecret\u00e1rio de Agricultura Familiar de Minas Gerais, Dr. Ricardo Demicheli, vimos que h\u00e1 muitos desafios.\r\nDos 1.800 agricultores irrigantes de pequeno porte, n\u00f3s estivemos, acompanhados do ex-Prefeito Jimmy, nas propriedades da Sra. Aline e da Sra. Isa. E ficou muito claro que os problemas s\u00e3o um trip\u00e9: o custo da \u00e1gua, o custo da energia, a documenta\u00e7\u00e3o da terra. E o alicerce de tudo isso \u00e9 o conhecimento.\r\nPortanto, quero agradecer a todos que nos receberam nessa visita t\u00e9cnica, que levaram todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias de S\u00e3o Francisco e tamb\u00e9m de Ja\u00edba.\r\nVou procurar toda a nossa bancada - os Senadores e os 53 Deputados - para discutirmos essa conquista, que precisa vir para mudar o perfil da agricultura no norte de Minas, com os cursos de agronomia, zootecnia, administra\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s sabemos que, naquela regi\u00e3o, h\u00e1 dois s\u00f3is para cada um. Com o projeto de energia solar integrado com uma universidade que j\u00e1 tenha a expertise da agricultura irrig\u00e1vel, poder\u00e3o ser muito mais intensificadas a produ\u00e7\u00e3o e a produtividade naquela regi\u00e3o do S\u00e3o Francisco e do Ja\u00edba.\r\nAgrade\u00e7o carinhosamente a todos os que nos acompanharam e nos receberam. Espero, em breve, poder estar com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o e com o Ministro do Desenvolvimento Regional, respons\u00e1vel por cuidar da revitaliza\u00e7\u00e3o da Bacia do S\u00e3o Francisco.\r\nFiquei feliz porque, mesmo neste tempo de pandemia e de desafios, tomando todos os cuidados com o distanciamento, pude ver o trabalho l\u00e1 na ro\u00e7a, que realmente n\u00e3o para. Os agricultores, mesmo com todas as dificuldades que enfrentam com o pre\u00e7o da \u00e1gua, com o pre\u00e7o da energia, sem documento da terra s\u00e3o her\u00f3is e continuam produzindo alimentos.\r\nCom esse sonho da universidade que leva o nome do Velho Chico que tem a cidade de S\u00e3o Francisco, tenho certeza de que vir\u00e1 para Minas Gerais um campus tanto no Munic\u00edpio de Ja\u00edba quanto no Munic\u00edpio de S\u00e3o Francisco.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-09T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, VETO 46/2020, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, AGRICULTURA FAMILIAR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PRODUTOR RURAL, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00c9DITO RURAL, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA AGR\u00c1RIA, L\u00cdDER DO GOVERNO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ACORDO, Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Inconformismo do orador com o Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, e apensados, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Apelo ao Parlamento brasileiro, em especial aos L\u00edderes do Governo no Congresso Nacional e na C\u00e2mara dos Deputados, de rejei\u00e7\u00e3o do veto presidencial.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e colegas Parlamentares, dirijo-me, mais uma vez, ao Presidente da Rep\u00fablica e a toda a equipe de Ministros, especialmente \u00e0queles que tomam decis\u00f5es pol\u00edticas, para tratar das medidas para a agricultura familiar neste tempo de pandemia.\r\nS\u00e3o medidas emergenciais, \u00e9 verdade, mas s\u00e3o altamente estrat\u00e9gicas e estruturantes porque permitem que, logo ap\u00f3s a pandemia, a agricultura familiar possa retomar a sua atividade normal de gerar emprego, renda e qualidade de vida. N\u00e3o estou falando aqui daquela agricultura de larga escala, altamente mecanizada, que se utiliza da inova\u00e7\u00e3o mais moderna que existe em todas as unidades de pesquisas do Brasil e do mundo inteiro.\r\nEu estou falando daquele agricultor familiar, especialmente daqueles que s\u00e3o, nas pr\u00f3prias palavras do Ministro da Economia, os invis\u00edveis para o Estado brasileiro. E ressalto: eles s\u00e3o invis\u00edveis n\u00e3o s\u00f3 neste Governo, mas tamb\u00e9m em outros, ao longo dos anos. S\u00e3o aqueles que n\u00e3o acessam o PRONAF; n\u00e3o t\u00eam assist\u00eancia t\u00e9cnica; n\u00e3o t\u00eam o seguro agr\u00edcola; n\u00e3o conseguem comercializar a sua produ\u00e7\u00e3o porque a escala n\u00e3o lhes permite transport\u00e1-la, por isso fazem as suas vendas no mercado local, ou diretamente ou num espa\u00e7o muito sagrado, numa arena sagrada, como \u00e9 este Parlamento para a pol\u00edtica brasileira. Eles vendem nas feiras livres, onde o campo encontra-se com a cidade. S\u00e3o esses os agricultores das medidas emergenciais que eu tive a honra de relatar, origin\u00e1rias de 26 projetos apresentados por grande parte dos Parlamentares desta Casa.\r\nFoi um tempo de muita escutat\u00f3ria, de muitas reuni\u00f5es ouvindo os movimentos da agricultura familiar e das mulheres do campo, especialmente, adotando essas recomenda\u00e7\u00f5es, essas orienta\u00e7\u00f5es e atendendo as demandas leg\u00edtimas desse segmento, que, ali\u00e1s, est\u00e3o se repetindo ao longo da hist\u00f3ria. O povo da ro\u00e7a, os agricultores ficam sempre em \u00faltimo nas decis\u00f5es do Estado brasileiro. Todos os setores, merecidamente, nesse tempo sombrio de pandemia, tiveram o apoio do Congresso Nacional e do Governo Federal. Aprovamos o aux\u00edlio emergencial. Micro e pequenas empresas, Estados e Munic\u00edpios, tantas outras atividades e setores da economia foram atendidos e beneficiados em suas demandas.\r\nO Congresso Nacional cumpriu o seu papel. N\u00f3s aprovamos aqui esse conjunto de medidas, que foi aprovado tamb\u00e9m no Senado da Rep\u00fablica, mas, infelizmente, o projeto foi vetado quase integralmente. Restaram ali tr\u00eas medidas. Uma delas \u00e9 a que salva o trabalhador rural, o agricultor, que acessou o aux\u00edlio emergencial, que n\u00e3o foi destinado aos agricultores e aos trabalhadores rurais, mas aos trabalhadores informais, merecidamente. Esse quesito n\u00e3o foi vetado, sen\u00e3o nem se aposentar no futuro eles poderiam.\r\nO segundo quesito que foi aproveitado e n\u00e3o foi vetado \u00e9 aquele que permite que os agricultores familiares paguem a C\u00e9dula de Produto Rural dos produtos que venderam para o Governo pagando com os pr\u00f3prios produtos.\r\nO terceiro quesito \u00e9 quase uma obriga\u00e7\u00e3o, mas n\u00f3s o inserimos no dispositivo para dar mais transpar\u00eancia: que o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o fa\u00e7a a fiscaliza\u00e7\u00e3o.\r\nFoi vetado o aux\u00edlio emergencial rural com os mesmos princ\u00edpios, os mesmos crit\u00e9rios para os trabalhadores das cidades, mas com uma diferen\u00e7a: a porta de entrada. Aquele que est\u00e1 l\u00e1 no grot\u00e3o do Brasil n\u00e3o tem como ir \u00e0 cidade, mas um extensionista rural iria l\u00e1 fazer um cadastro simplificado. Isso foi vetado e recomendado pelo pr\u00f3prio Governo. Eu diria que houve um desvio de finalidade para acessar um benef\u00edcio que \u00e9 para os trabalhadores das cidades.\r\nFoi vetado um fomento para permitir que, al\u00e9m da sobreviv\u00eancia, esse agricultor instale ali atividades produtivas, de inclus\u00e3o produtiva, como cisternas para a capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, especialmente no Semi\u00e1rido brasileiro.\r\nO cr\u00e9dito, portanto, n\u00e3o \u00e9 nenhuma concess\u00e3o do Governo, ser\u00e1 pago pelos agricultores. O valor ser\u00e1 muito pequeno, simb\u00f3lico, de 10 mil reais, com juros de 1%, sendo tomador o benefici\u00e1rio, o agricultor e sua mulher agricultora, reduzindo-se \u00e0 metade essa taxa de juro.\r\nUm recurso, para apoi\u00e1-los, oriundo da compra dos produtos que eles foram impedidos de vender pela recomenda\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia e do distanciamento social - eles tiveram as feiras livres sem funcionamento - tamb\u00e9m foi vetado.\r\nUma medida que vem se arrastando ao longo dos anos aqui nesta Casa \u00e9 a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas rurais. N\u00f3s resgatamos, Presidente, de dispositivo da Lei n\u00ba 13.606, de 2018 - eu tive a honra de ser o autor, a Ministra Tereza Cristina foi a Relatora, a nossa colega Deputada -, os quesitos mais importantes para esses agricultores que mais precisam renegociar as suas d\u00edvidas, o que j\u00e1 foi vetado, inclusive, na MP do Agro. Foi vetado novamente esse dispositivo do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, aprovado por consenso na C\u00e2mara e no Senado.\r\nPortanto, Presidente, antes de encerrar este meu pronunciamento, pe\u00e7o o apoio do Parlamento brasileiro, o que eu sei que j\u00e1 tenho, e, especialmente, o do Governo.\r\nQuero isentar aqui os t\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio da Agricultura, do Minist\u00e9rio da Cidadania, da CONAB, da ANATER, do Minist\u00e9rio da Economia, que nos ajudaram a construir o dispositivo de maneira que pudesse ser sancionado pelo Presidente.\r\nAgrade\u00e7o aos t\u00e9cnicos desta Casa, \u00e0 minha equipe, \u00e0 nossa equipe e a todas aquelas organiza\u00e7\u00f5es que nos ajudaram, inclusive, a resgatar demandas hist\u00f3ricas de d\u00e9cadas, que \u00e9 garantir \u00e0 mulher do campo o seu protagonismo com medidas diferenciadas.\r\nPortanto, espero que o L\u00edder do Governo no Congresso Nacional e o L\u00edder do Governo na C\u00e2mara dos Deputados ajudem-nos a fazer, mais uma vez, uma engenharia de consensos, como foi esse nosso relat\u00f3rio, para os agricultores familiares. \u00c9 o \u00fanico segmento, Presidente, da economia e da popula\u00e7\u00e3o brasileira que n\u00e3o teve nenhuma medida de apoio nesse tempo sombrio de pandemia.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F9%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESENVOLVIMENTO URBANO, POPULA\u00c7\u00c3O, COMPARA\u00c7\u00c3O, ZONA RUAL, ESCOLAR RURAL, INTERNET, PRECARIEDADE.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 46/2020, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRODUTOR RURAL, SEGURADO ESPECIAL, SEGURO (PREVID\u00caNCIA SOCIAL), PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, GARANTIA, PAGAMENTO, GOVERNO, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), FISCALIZA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, e apensados, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, eu fa\u00e7o sempre an\u00e1lises com base na tese de que o Brasil fez op\u00e7\u00e3o por um modelo de desenvolvimento equivocado desde os prim\u00f3rdios da nossa coloniza\u00e7\u00e3o. Se avaliarmos o modelo de log\u00edstica, temos o mais caro e mais perigoso. Se avaliarmos os sistemas produtivos, temos muitos desafios.\r\nO modelo de urbaniza\u00e7\u00e3o das cidades, principalmente, deixou o campo sem gente, e hoje o grande pecado s\u00e3o as m\u00e9dias e grandes cidades todas inchadas. No caso do homem e da mulher do campo, que geralmente t\u00eam baixo n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o, quando v\u00e3o para a cidade, \u00e0 mulher normalmente \u00e9 destinado um servi\u00e7o pesado, e o homem vai trabalhar na constru\u00e7\u00e3o civil ou em outros setores que, mesmo honrosos, pagam a menor remunera\u00e7\u00e3o. Digo isso para lembrar que, na d\u00e9cada de 70, n\u00f3s t\u00ednhamos 85% da popula\u00e7\u00e3o no campo. Hoje a pir\u00e2mide se inverteu: o campo tem apenas 15%. O resultado \u00e9 que o Brasil vive o caos urbano. \r\nSe pensarmos no modelo educacional, veremos que praticamente n\u00e3o h\u00e1 mais escolas no campo. As melhores escolas est\u00e3o na cidade. Se pensarmos nas telecomunica\u00e7\u00f5es, na tal da Internet, perceberemos que a modernidade chega primeiro \u00e0s cidades. Infelizmente, at\u00e9 nestes tempos de pandemia, o campo ficou esquecido. \r\nEu tive a honra de relatar um conjunto de 26 projetos neste substitutivo com medidas para a agricultura familiar: um aux\u00edlio emergencial rural; um fomento \u00e0 retomada de agricultores e agricultoras familiares; um cr\u00e9dito pequenininho de 10 mil reais, ou seja, n\u00e3o se trata de dinheiro sem reembolso, j\u00e1 que precisa ser pago pelos agricultores; um recurso para a compra pelo Governo e doa\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea para entidades assistenciais, escolas, creches, asilos, pois, com esta sombria pandemia que assola todo o mundo, os agricultores que n\u00e3o participam de programas do Governo ficaram impedidos de comercializar a produ\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, temos a t\u00e3o esperada renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas rurais.\r\nEstas cinco medidas foram praticamente todas vetadas, restando apenas tr\u00eas quesitos do projeto. Um deles garante o direito do segurado especial da Previd\u00eancia, porque os quase 2 milh\u00f5es e 400 mil agricultores que tiveram que receber o benef\u00edcio de outra categoria e da cidade, o que comprova que a ro\u00e7a sempre fica por \u00faltimo ou, \u00e0s vezes, fica at\u00e9 esquecida, perderiam o direito como segurados especiais da Previd\u00eancia. \u00c9 uma grande tristeza receber o aux\u00edlio e, no futuro, n\u00e3o poder se aposentar! Outro quesito diz respeito \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o do pagamento da produ\u00e7\u00e3o rural com a garantia dos produtos, em que o Governo pode receber estes produtos. O terceiro, \u00f3bvio, \u00e9 o Tribunal de Contas fazer a fiscaliza\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, eu rogo, por meio deste pronunciamento, mais uma vez, ao Governo. Com certeza, esta Casa e o Senado da Rep\u00fablica cumpriram seu papel de aprovar este conjunto de medidas, das quais mais de 98% foram vetados pelo Presidente da Rep\u00fablica.\r\nEu espero que estes vetos sejam rapidamente colocados na pauta do Congresso Nacional, para derrubarmos e virarmos esta p\u00e1gina, porque a agricultura familiar, nestes tempos tristes e sombrios de pandemia, tamb\u00e9m merece o respeito do Estado brasileiro.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este discurso seja publicado pelo programa A Voz do Brasil, divulgado pela TV C\u00e2mara e onde mais poss\u00edvel, para que o povo brasileiro possa acompanhar esta luta da qual n\u00e3o arredamos um mil\u00edmetro em defesa da nossa agricultura familiar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7AO DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPL 7578/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PATRIM\u00d4NIO VERDE, PROGRAMA, OPERA\u00c7\u00c3O, REGISTRO, ATIVO FINANCEIRO, PATRIM\u00d4NIO IMATERIAL, CR\u00c9DITO, CONSERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, AMPLIA\u00c7\u00c3O, FLORESTA NATIVA.\r\nSOLIDARIEDADE (SD), CANDIDATO A CARGO ELETIVO, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, MINIS GERAIS.\r\nSOLIDARIEDADE (SD), INVESTIMENTO, MILIT\u00c2NCIA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 12, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de 1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional. Elevado n\u00famero de candidaturas do Solidariedade nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020. Agradecimento \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o 1\u00ba de Maio e \u00e0 dire\u00e7\u00e3o nacional do partido pelos investimentos realizados na forma\u00e7\u00e3o de sua milit\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, colegas Parlamentares, eu tamb\u00e9m quero destacar a import\u00e2ncia do m\u00e9rito deste destaque, at\u00e9 porque n\u00f3s temos a pauta sustent\u00e1vel da C\u00e2mara dos Deputados, e eu tenho a honra de ter um dos projetos fundamentais desta pauta, o do cr\u00e9dito de floresta. O projeto vai permitir que se deixe de fiscalizar, de multar o produtor; vai, sim, incentiv\u00e1-lo a preservar as florestas nativas, principalmente mostrando que especialmente o bioma amaz\u00f4nico \u00e9 mais rent\u00e1vel do que tirar essa floresta para plantar outro tipo de cultura na nossa agricultura. Neste momento, contudo, n\u00f3s tamb\u00e9m orientamos o voto \"n\u00e3o\" ao destaque.\r\nSr. Presidente, honrosamente, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente do Solidariedade na minha querida Minas Gerais, terra de Tancredo, terra de Juscelino Kubitschek e de tantos outros l\u00edderes que inspiraram, talvez pelas montanhas de Minas, os ares de liberdade, eu quero destacar o crescimento do Partido Solidariedade, um crescimento com sustentabilidade. N\u00f3s estamos l\u00e1 com mais de 3.300 candidatos e candidatas a Prefeito e Prefeita, Vice-Prefeito, Vereador.\r\nPor isso, quero aqui agradecer a todos aqueles que acreditaram nesse momento que \u00e9 o mais solene da democracia: a elei\u00e7\u00e3o. Para a pol\u00edtica a elei\u00e7\u00e3o \u00e9 um momento important\u00edssimo, \u00e9 quando os eleitores, a popula\u00e7\u00e3o, os candidatos especialmente deixam de cuidar dos seus pr\u00f3prios interesses e colocam-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para cuidar da vida das pessoas.\r\nO voto \u00e9 um momento t\u00e3o solene que, quando do seu ato, as pessoas transferem ao candidato a responsabilidade de cuidar do futuro da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade, da infraestrutura, da agricultura familiar, da assist\u00eancia t\u00e9cnica. Ou seja, o candidato eleitor ir\u00e1 cuidar da vida das fam\u00edlias onde as pessoas efetivamente vivem e sobrevivem, que \u00e9 nos Munic\u00edpios.\r\nQuero agradecer ainda \u00e0 dire\u00e7\u00e3o nacional do nosso partido, a Funda\u00e7\u00e3o 1\u00ba de Maio, que investe efetivamente na forma\u00e7\u00e3o de milit\u00e2ncia, nas bandeiras do nosso partido, que cada vez mais se consolida como o partido da agricultura familiar, da reforma agr\u00e1ria, da sustentabilidade e de bandeiras importantes, de n\u00e3o arredar um mil\u00edmetro na nossa luta, na nossa arena dos direitos dos trabalhadores, mas com a perspectiva de que \u00e9 preciso que os empres\u00e1rios invistam, que a agricultura produza para o mercado interno, com a nossa agricultura familiar, e que tenha a agricultura n\u00e3o familiar, que garante o super\u00e1vit da balan\u00e7a comercial com a exporta\u00e7\u00e3o de commodities.\r\n\u00c9 assim que quero aqui celebrar as elei\u00e7\u00f5es municipais em todo o Brasil, especialmente na nossa querida Minas Gerais, atrav\u00e9s das nossas candidatas a Vereadora, a Prefeita, a Vice-Prefeita e dos nossos candidatos a Vereador, a Prefeito e a Vice-Prefeito. \r\nTenho certeza de que vai imperar neste momento, at\u00e9 o dia 15 de novembro, a disputa leal, a disputa no campo das ideias.\r\nQuero colocar algo aqui, com muita veem\u00eancia, quando acontece o que aconteceu, ceifando a vida de um dos candidatos na cidade de Patroc\u00ednio, em Minas Gerais.\r\nPe\u00e7o a todos que esse seja um momento de muito debate, de colocar \u00e0 prova todos os nossos sonhos, as nossas aspira\u00e7\u00f5es, mas no campo do debate solid\u00e1rio, democr\u00e1tico e especialmente de muita paz.\r\nPortanto, que nos 5.570 Munic\u00edpios do Brasil imperem o respeito e o confronto das ideias, e n\u00e3o o confronto entre as pessoas.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 40/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque  para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 40, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de 1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero primeiro destacar a import\u00e2ncia que o Relator deu a uma \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da SUDENE, uma regi\u00e3o de Minas Gerais que muito precisa deste Parlamento e do Estado brasileiro. Eu tenho inclusive um projeto de lei para a amplia\u00e7\u00e3o dessa regi\u00e3o mineira contemplada pela SUDENE. L\u00e1, a certeza que n\u00f3s temos \u00e9 de que, se chover, chove pouco. A natureza nos imp\u00f4s muitos desafios para produzir, gerar renda, emprego e qualidade de vida. Portanto, n\u00f3s queremos agradecer ao Relator porque os incentivos at\u00e9 2025 tamb\u00e9m contemplam a regi\u00e3o da SUDENE em Minas Gerais.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\" ao texto do Relator e \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO 46/2020, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA. \r\nPLN 30/2020, PLN 40/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Importancia de aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei do Congresso Nacional de n\u00bas 30 e 40, de 2020, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo e de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de cr\u00e9ditos suplementares nos valores de R$ 6.118.751.868,00 e R$ 6.245.544.242,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, (Projeto de Lei Assis Carvalho), sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, 2018.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, colegas Parlamentares, eu quero cumprimentar o L\u00edder do Governo no Congresso Nacional, Senador Eduardo Gomes, pela maneira democr\u00e1tica como vem conduzindo todos os debates. Destaco aqui, Presidente e meus colegas Parlamentares, a import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o dos PLNs, ressaltando alguns pontos. \r\nNo PLN 40, n\u00f3s estamos recuperando 72 milh\u00f5es e 100 mil reais para a EMBRAPA, no campo da pesquisa e da inova\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o Brasil \u00e9, hoje, um gigante na competitividade do agroneg\u00f3cio, tanto familiar como n\u00e3o familiar, porque a pesquisa e a Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural cumprem o seu papel. Mas tamb\u00e9m ao INCRA est\u00e3o sendo destinados, no PLN 40, 26 milh\u00f5es e 700 mil reais, especialmente para trabalhar com as comunidades quilombolas, e ao Servi\u00e7o Florestal Brasileiro, 10 milh\u00f5es de reais. O nosso Presidente agr\u00f4nomo e colega de profiss\u00e3o Valdir Colatto est\u00e1 estruturando especialmente a quest\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o do Cadastro Ambiental Rural, t\u00e3o fundamental.\r\nTamb\u00e9m h\u00e1 outra conquista muito importante, e falei hoje com a Ministra Tereza Cristina. Nesse PLN 40, 1 milh\u00e3o de reais \u00e9 destinado para a Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural. \u00c9 o servi\u00e7o que leva a inova\u00e7\u00e3o da EMBRAPA, das entidades estaduais de pesquisa - aqui, na minha querida Minas Gerais, \u00e9 a EPAMIG -, a pesquisa das universidades, j\u00e1 que o servi\u00e7o de assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural \u00e9 feito principalmente pelas EMATERs de todo o Brasil. Aqui no Estado, esse servi\u00e7o \u00e9 feito pela EMATER Minas Gerais.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 uma conquista fundamental, j\u00e1 que, nesse or\u00e7amento, com a dificuldade fiscal que o Brasil est\u00e1 passando, foram necess\u00e1rios muitos cortes, e a Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural foi uma grande luta. No ano passado, a Ministra Tereza Cristina participou, junto com a ASBRAER e com a ANATER, de importante audi\u00eancia p\u00fablica na C\u00e2mara dos Deputados, quando n\u00f3s anunciamos um pacto pela extens\u00e3o rural. \u00c9 uma conquista muito grande.\r\nE, no PLN 30, s\u00e3o destinados 150 milh\u00f5es de reais para o INCRA. Ent\u00e3o, o INCRA \u00e9 beneficiado, somando os dois recursos, com 176,7 milh\u00f5es de reais. O INCRA precisa cumprir o seu papel, especialmente focando a necessidade de titulariza\u00e7\u00e3o. Os assentados precisam ter o documento da terra, j\u00e1 que propriet\u00e1rio, seja da reforma agr\u00e1ria ou de outras propriedades, como, por exemplo, das terras p\u00fablicas da Uni\u00e3o, que n\u00e3o tem o documento dessa terra \u00e9 como um cidad\u00e3o que n\u00e3o tem identidade e CPF.\r\nPortanto, quero aqui, em nome da Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural, em nome do movimento em defesa da reforma agr\u00e1ria t\u00e9cnica, que se leve n\u00e3o s\u00f3 a terra ao agricultor, mas tamb\u00e9m o documento, a assist\u00eancia t\u00e9cnica, os tratores com implementos agr\u00edcolas e a infraestrutura produtiva. Ent\u00e3o, \u00e9 uma conquista importante a vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o desses PLNs, especialmente quanto aos recursos para a EMBRAPA que est\u00e3o sendo recompostos. \r\nH\u00e1 tamb\u00e9m uma emenda pela qual quero agradecer ao Relator, Senador Marcelo Castro, que est\u00e1 acatando mais uma emenda de 20 milh\u00f5es de reais. A EMBRAPA, na verdade, chega aos 93 milh\u00f5es de reais, recursos que est\u00e3o sendo remanejados entre o PLN 30 e o PLN 40. \r\nQuero aqui agradecer muito as negocia\u00e7\u00f5es, cumprimentar a Ministra Tereza Cristina e o Presidente da ANATER, que ter\u00e1 agora, com o Minist\u00e9rio da Agricultura, 1 milh\u00e3o de reais. N\u00f3s discutiremos com ele como esses recursos ser\u00e3o aplicados, especialmente para as empresas estaduais de assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o, al\u00e9m daquelas entidades que s\u00e3o p\u00fablicas e est\u00e3o credenciadas \u00e0 ANATER. \r\nAgrade\u00e7o aqui a todos e falo da import\u00e2ncia desses recursos para a pesquisa, para o INCRA, para o Servi\u00e7o Florestal Brasileiro e para a Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural, j\u00e1 que o agricultor que recebe assist\u00eancia t\u00e9cnica, em compara\u00e7\u00e3o ao que n\u00e3o a recebe, aumenta em quatro vezes o valor bruto da sua produ\u00e7\u00e3o por hectare ao ano. Isso \u00e9 fundamental, especialmente no per\u00edodo desta sombria pandemia, para a retomada da economia agr\u00edcola brasileira. \r\nDeixo claro que n\u00f3s vamos continuar mobilizados para a derrubada dos vetos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas que foram aprovadas na C\u00e2mara e no Senado, referentes aos 26 projetos das medidas de apoio \u00e0 retomada da agricultura familiar, que \u00e9 o Veto n\u00ba 46. \r\nMuito obrigado, Presidente, e agrade\u00e7o tamb\u00e9m aos colegas Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 30/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 30, de 2020, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 6.118.751.868,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, colegas Parlamentares, esse PLN tem pontos muito importantes, um deles s\u00e3o os 950 milh\u00f5es para o INCRA.\r\nEu tenho toda uma vida de extensionista rural, trabalhei nos assentamentos e posso dizer que assentado que n\u00e3o tem documento da terra \u00e9 como cidad\u00e3o que n\u00e3o tem Carteira de Identidade e CPF. O INCRA precisa desses recursos, j\u00e1 que padece com a falta de infraestrutura, precisa fazer concurso e contratar novos funcion\u00e1rios. E os atuais funcion\u00e1rios, que s\u00e3o altamente qualificados, hoje precisam de recursos para ir at\u00e9 os assentamentos, fazer vistorias e emitir a documenta\u00e7\u00e3o. \r\nAl\u00e9m disso, esses recursos s\u00e3o importantes para outras pol\u00edticas p\u00fablicas fundamentais para a reforma agr\u00e1ria no Brasil, sem contar as obras paradas. O Brasil padece dessa praga. Se fosse na lavoura, seria uma praga. Na quest\u00e3o da infraestrutura, \u00e9 uma chaga. N\u00f3s temos 14.400 obras paradas no Brasil. \r\nS\u00e3o pontos muito estrat\u00e9gicos neste momento em que a economia precisa ser retomada.\r\nO Solidariedade vota \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nJO\u00c3O ROM\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Transcurso do anivers\u00e1rio natal\u00edcio do Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, parab\u00e9ns pelo anivers\u00e1rio!\r\nO Solidariedade \u00e9 contra a retirada de pauta, at\u00e9 porque essa medida provis\u00f3ria garante ao INCRA, mesmo com todas as dificuldades financeiras, mas especialmente com a capacidade t\u00e9cnica, com a habilidade do Presidente Geraldo; do Diretor Giuseppe, seu conterr\u00e2neo; de toda a Diretoria, o cumprimento do seu papel fundamental, que \u00e9 o de garantir que a reforma agr\u00e1ria n\u00e3o seja apenas a distribui\u00e7\u00e3o de terra. \u00c9 preciso documenta\u00e7\u00e3o, m\u00e1quinas, infraestrutura, assist\u00eancia t\u00e9cnica.\r\nO INCRA j\u00e1 n\u00e3o tem estrutura, n\u00e3o tem recurso. E se n\u00f3s n\u00e3o aprovarmos essa medida provis\u00f3ria, ele ficar\u00e1 mais sucateado ainda e ter\u00e1 mais dificuldade de cumprir o seu papel. Um milh\u00e3o de fam\u00edlias assentadas da reforma agr\u00e1ria precisam do INCRA funcionando e operante.\r\nPortanto, o Solidariedade \u00e9 contra a retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, gostaria de registrar aqui o voto do Solidariedade. O nosso voto \u00e9 favor\u00e1vel a esta medida provis\u00f3ria. \r\nComo j\u00e1 ressaltei no inicio desta sess\u00e3o, temos 1 milh\u00e3o de fam\u00edlias assentadas no Brasil, mas, entre elas, quase 70% n\u00e3o t\u00eam o documento da terra. Propriet\u00e1rio de qualquer im\u00f3vel, especialmente da reforma agr\u00e1ria que n\u00e3o tenha esse documento, \u00e9 como um cidad\u00e3o que n\u00e3o tem identidade nem CPF. E reforma agr\u00e1ria vai al\u00e9m da terra. \u00c9 preciso infraestrutura. \u00c9 preciso assist\u00eancia t\u00e9cnica. \u00c9 preciso assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. \u00c9 preciso infraestrutura produtiva. Por isso \u00e9 fundamental dar ao INCRA, em que pese uma a\u00e7\u00e3o t\u00e3o pequena, possibilidade de renovar esses contratos. O INCRA precisa de or\u00e7amento, precisa de muito mais.\r\nEsse \u00e9 o m\u00ednimo que podemos garantir ao INCRA para cumprir o seu papel t\u00e3o fundamental em apoio \u00e0 reforma agr\u00e1ria.\r\nPor isso o Solidariedade vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE  (SD),  VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 claro que n\u00f3s do Solidariedade entendemos a import\u00e2ncia do INCRA. Eu j\u00e1 disse que na d\u00e9cada de 80, em 1985, o INCRA tinha 10 mil profissionais; hoje tem menos que a metade. E h\u00e1 1 milh\u00e3o de fam\u00edlias assentadas.\r\nN\u00f3s gostar\u00edamos de fazer um concurso p\u00fablico, recompor os quadros do INCRA, recompor o or\u00e7amento do \u00f3rg\u00e3o, para o INCRA cumprir seu papel constitucional de realizar a reforma agr\u00e1ria de forma hol\u00edstica e integral, mas, neste momento, n\u00f3s temos que resolver a quest\u00e3o desses contratos para o INCRA continuar cumprindo seu papel de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, que \u00e9 fundamental.\r\nPor isso, n\u00f3s somos contr\u00e1rios ao destaque, deixando clara a nossa defesa da reestrutura\u00e7\u00e3o e recomposi\u00e7\u00e3o do INCRA.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL (ATER), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O. DIA NACIONAL DO EXTENSIONISTA RURAL. \r\nGOVERNO ESTADUAL, MINAS GERAIS, ESCLARECIMENTO, VIABILIDADE T\u00c9CNICA, FUS\u00c3O, EMPRESA DE PESQUISA AGROPECU\u00c1RIA DE MINAS GERAIS (EPAMIG), EMPRESA DE ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL (EMATER). \r\nEMPRESA DE ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL (EMATER), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 72\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Brasileiro de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural. Transcurso do Dia Nacional do Extensionista Rural. Solicita\u00e7\u00e3o ao Governo do Estado de Minas Gerais de esclarecimento sobre a viabilidade t\u00e9cnico-econ\u00f4mica da fus\u00e3o da Empresa de Pesquisa Agropecu\u00e1ria de Minas Gerais - EPAMIG com a Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural - EMATER. Comemora\u00e7\u00e3o, em 2021, do 73\u00ba anivers\u00e1rio da EMATER.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, colegas Parlamentares, eu uso este espa\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o brasileira, que \u00e9 a tribuna da C\u00e2mara dos Deputados, para homenagear os 72 anos de um servi\u00e7o essencial do Pa\u00eds, que ajudou a fazer do Cerrado brasileiro um dos pontos do planeta mais importantes de produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. Refiro-me \u00e0 assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural. No dia 6 de dezembro, por lei aprovada neste Parlamento, comemora-se o Dia Nacional do Extensionista Rural.\r\nO extensionista rural \u00e9 aquele profissional cuja sala de aula s\u00e3o as comunidades rurais, as lavouras, as cria\u00e7\u00f5es. Ele \u00e9 a liga\u00e7\u00e3o entre a pesquisa, as universidades, a EMBRAPA, as entidades estaduais de pesquisa, para que esse conhecimento chegue especialmente \u00e0queles agricultores que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00e3o de contratar um agr\u00f4nomo, um t\u00e9cnico e outros profissionais que atuam no desenvolvimento do setor.\r\nA extens\u00e3o rural diferencia-se da assist\u00eancia t\u00e9cnica. A voc\u00ea que nos acompanha, que \u00e9 da cidade, digo que a assist\u00eancia t\u00e9cnica rural \u00e9 representada por aquele t\u00e9cnico que ensina, por exemplo, a combater uma praga, uma doen\u00e7a, a regular uma plantadeira de sementes de feij\u00e3o ou de arroz.\r\nE a extens\u00e3o rural \u00e9 um servi\u00e7o educacional. O profissional trabalha no desenvolvimento integral, vendo todos os campos do desenvolvimento, mas principalmente a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds.\r\nComo extensionista rural que sou, de carreira, da EMATER de Minas Gerais - j\u00e1 cruzei diversas fronteiras nesse trabalho; comecei trabalhando num assentamento, j\u00e1 fui gerente regional e Presidente da EMATER -, hoje quero ocupar este espa\u00e7o para, junto com os meus colegas Parlamentares, homenagear esses profissionais, que talvez sejam a \u00faltima esperan\u00e7a de o agricultor ter a presen\u00e7a do Estado brasileiro, especialmente nos grot\u00f5es deste Pa\u00eds continental.\r\nQuero registrar tamb\u00e9m que n\u00f3s passamos por um momento estrat\u00e9gico, mas cr\u00edtico e perigoso. O Estado mais rico da Na\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o Estado de S\u00e3o Paulo, extinguiu esse servi\u00e7o. E parece que essa onda vai se avolumando no Pa\u00eds. O Estado de Minas Gerais est\u00e1 com uma proposta, que eu j\u00e1 discuti com o Governador - falei tamb\u00e9m com a nossa Secret\u00e1ria; ali\u00e1s, ela formalmente me procurou, e eu agrade\u00e7o - e com a diretoria da empresa, de fazer a fus\u00e3o da EPAMIG com a nossa EMATER. \r\nEu n\u00e3o tenho conhecimento do projeto. A minha defesa \u00e9 no sentido de que o Governo abra o seu projeto e explique para n\u00f3s a viabilidade t\u00e9cnica e econ\u00f4mica, j\u00e1 que muitos dos Estados que fizeram essa fus\u00e3o caminharam para a extin\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o. Eu posso citar a Bahia, entre outros Estados da Federa\u00e7\u00e3o que tamb\u00e9m fizeram essa fus\u00e3o, e ela n\u00e3o deu certo. N\u00e3o conhe\u00e7o nenhum Estado com resultado positivo, ainda mais da dimens\u00e3o da minha querida Minas Gerais. \r\nAo mesmo tempo em que fa\u00e7o uma homenagem a esse servi\u00e7o, registro que o nosso grande desafio \u00e9 que em 2021 n\u00f3s possamos comemorar os 73 anos da EMATER de Minas Gerais, que foi a primeira a ser criada. \r\nAqui fica a mesma defesa que eu fiz \u00e0 Secret\u00e1ria de Agricultura de Minas Gerais, minha amiga, colega de profiss\u00e3o, Ana Maria Valentini, com o Presidente da EMATER, Gustavo, que \u00e9 funcion\u00e1rio de carreira, junto com a diretoria - e tamb\u00e9m disse isso ao Governador -, para que n\u00f3s tenhamos um amplo debate. Se o projeto for vi\u00e1vel, ningu\u00e9m de n\u00f3s ser\u00e1 contra a melhoria da efici\u00eancia, da efic\u00e1cia do servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro. Mas fazer a fus\u00e3o do jeito como est\u00e1 sendo encaminhada em Minas Gerais, com certeza, n\u00e3o ser\u00e1 uma boa solu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 para o Estado, mas para o Brasil, j\u00e1 que o que acontece na extens\u00e3o rural de Minas Gerais ter\u00e1 consequ\u00eancias para o Brasil, boas ou ruins.\r\nPor isso, eu quero fazer esta homenagem e, ao mesmo tempo, deixar registrado esse meu apelo ao Governador de Minas Gerais. Eu j\u00e1 fiz isso pessoalmente.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO 46/2020, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, AGRICULTURA FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAVIRUS, EXTENS\u00c3O RURAL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o aos Parlamentares para vota\u00e7\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, (Projeto Assis Carvalho), sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Import\u00e2ncia do apoio governamental \u00e0 agricultura familiar. Transcurso do 72\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Brasileiro de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, n\u00f3s estamos chegando ao final de um ano que parece muito mais um filme de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Essa sombria pandemia colocou todos n\u00f3s \u00e0 prova, mas especialmente a agricultura familiar, o \u00fanico setor da economia brasileira que, dentre as medidas que n\u00f3s aprovamos aqui no Congresso Nacional -- medidas do Poder Executivo, da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, dos Minist\u00e9rios --, n\u00e3o teve uma a\u00e7\u00e3o concreta de apoio nesse per\u00edodo de pandemia. Foram poucas a\u00e7\u00f5es.\r\nEsta Casa cumpriu o seu papel. Quase metade dos Parlamentares apresentaram 26 proposi\u00e7\u00f5es apensadas ao PL 735/20, de autoria do Deputado Enio Verri, do Partido dos Trabalhadores.\r\nFoi uma engenharia de consenso, em que ouvimos todas as organiza\u00e7\u00f5es dos agricultores, dos produtores rurais, dos trabalhadores. No meu substitutivo, n\u00f3s colocamos cinco medidas concretas simples e precisamos, na pr\u00f3xima semana, na sess\u00e3o do Congresso Nacional, derrubar os vetos do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nUma dessas medidas \u00e9 o aux\u00edlio emergencial para o meio rural, para o agricultor familiar, para os trabalhadores rurais, j\u00e1 que quase 2,4 milh\u00f5es de trabalhadores rurais acessaram o benef\u00edcio que n\u00e3o era para eles, era para os trabalhadores da cidade. Se n\u00e3o fosse o nosso substitutivo, essa proposi\u00e7\u00e3o, eles perderiam a condi\u00e7\u00e3o de segurados especiais e n\u00e3o poderiam se aposentar.\r\nOutra medida \u00e9 uma linha de cr\u00e9dito especial de 10 mil reais com condi\u00e7\u00f5es diferenciadas para o protagonismo da mulher na agricultura familiar. Outra mat\u00e9ria \u00e9 um projeto de fomento produtivo, j\u00e1 que a agricultura familiar representa 84% do n\u00famero de produtores rurais do nosso Pa\u00eds. Esse fomento tem tamb\u00e9m um quesito especial para o protagonismo da mulher. Outra medida \u00e9 o apoio \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que, no per\u00edodo de pandemia, aqueles momentos sagrados em que o campo e a cidade se encontram, que s\u00e3o as feiras livres, foram prejudicados, porque muitos agricultores n\u00e3o tinham e n\u00e3o t\u00eam como comercializar sua produ\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m ser\u00e1 um recurso com condi\u00e7\u00f5es diferenciadas para o protagonismo das mulheres do campo.\r\nE h\u00e1 uma \u00faltima medida, que \u00e9 a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas da agricultura familiar, j\u00e1 que eles tiveram prejudicada a produ\u00e7\u00e3o, a comercializa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, como eles v\u00e3o conseguir pagar os seus financiamentos?\r\nMas, infelizmente, a maioria desses quesitos foram vetados. Restou principalmente o quesito de n\u00e3o permitir que aqueles que acessaram o aux\u00edlio emergencial para os trabalhadores urbanos perdessem a condi\u00e7\u00e3o de segurado especial e um outro tamb\u00e9m, o de que aqueles que t\u00eam a c\u00e9dula de produtor rural, com garantia do produto, possam pagar essa c\u00e9dula de produtor rural com a pr\u00f3pria produ\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, eu estou conclamando todos os colegas Parlamentares, Deputados e Senadores, para que, na pr\u00f3xima semana, numa sess\u00e3o do Congresso, n\u00f3s venhamos todos, num movimento de todo o Parlamento brasileiro, para a derrubada dos vetos. A agricultura familiar deve ser respeitada como ela merece, e essas cinco medidas ser\u00e3o fundamentais para a retomada da economia. Elas n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 para ajudar a agricultura familiar, n\u00e3o, s\u00e3o para ajudar principalmente as pessoas que moram na cidade, que representam 85% da nossa popula\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a agricultura familiar produz principalmente os produtos da nossa cesta b\u00e1sica. Ent\u00e3o, apoiar a agricultura familiar \u00e9 tamb\u00e9m garantir que a infla\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 retomada, \u00e9 garantir a retomada da economia, especialmente a economia agr\u00edcola brasileira, que leva n\u00e3o s\u00f3 a produ\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m a hist\u00f3ria das nossas comunidades.\r\nQuero aqui, Presidente, agradecer a todos aqueles que, nessa engenharia de consenso, aprovaram aqui, nos \u00faltimos 30 anos, o conjunto de medidas t\u00e3o fundamentais para a agricultura familiar.\r\nPrecisamos garantir a derrubada dos vetos e a agricultura familiar, que teve, nos quesitos, a valoriza\u00e7\u00e3o do protagonismo da mulher e, como porta de entrada, a Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural, que nesta semana, completou 7 d\u00e9cadas de exist\u00eancia. Foi iniciada l\u00e1 na minha Minas Gerais a primeira EMATER do Brasil, a EMATER de Minas Gerais.\r\nPresidente, agrade\u00e7o aqui esta oportunidade e conclamo os colegas L\u00edderes, os colegas Deputados, os colegas Senadores para, nas pr\u00f3ximas semanas, na sess\u00e3o do Congresso, derrubarmos os vetos e garantirmos as medidas necess\u00e1rias de apoio \u00e0 agricultura familiar, \u00e0 assist\u00eancia t\u00e9cnica, ao protagonismo das mulheres do campo e \u00e0 retomada da economia brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE INVESTIMENTO PARA O SETOR AGROPECU\u00c1RIO (FIAGRO), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, 2020, de autoria do Deputado Arnaldo Jardim, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Fundo de Investimento para o Setor Agropecu\u00e1rio - FIAGRO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, permita-me 1 minuto para, como L\u00edder do Solidariedade, apoiar a proposta do Deputado Arnaldo Jardim, sem entrar no m\u00e9rito, at\u00e9 porque, se eu entrar no m\u00e9rito, tenho toda uma vida profissional nesse campo. Quero falar especialmente em rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos que n\u00f3s temos adotado em todo o nosso caminhar aqui no Parlamento.\r\nDeputado Arnaldo Jardim, como L\u00edder do Solidariedade, atendo o apelo feito por V.Exa., e tamb\u00e9m fa\u00e7o o apelo aos demais L\u00edderes para que n\u00f3s mantenhamos esse acordo, o que sempre temos feito, sem entrar no m\u00e9rito, em rela\u00e7\u00e3o a assunto t\u00e3o importante, permitindo que, especialmente neste tempo t\u00e3o sombrio de pandemia, haja a retomada da economia agr\u00edcola brasileira, independente do porte dos empreendedores rurais e produtores rurais. Especialmente para que haja a retomada da economia agr\u00edcola, fa\u00e7o este apelo, em apoio \u00e0 proposta do Deputado Arnaldo Jardim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero primeiramente cumprimentar o Deputado Vinicius Poit pelo trabalho realizado. N\u00f3s fomos parceiros em muitos desafios, especialmente quando juntos fizemos o relat\u00f3rio do projeto da conectividade rural, e vejo agora o trabalho brilhante que ele realizou, fazendo ajustes importantes neste projeto e tamb\u00e9m fazendo um debate com a autoridade de profissional que trabalha na \u00e1rea de TI, que conhece bem a import\u00e2ncia desse modal para todos os segmentos da economia, mas, principalmente, para o campo de TI. Ent\u00e3o, eu quero aqui cumpriment\u00e1-lo e tamb\u00e9m falar da import\u00e2ncia de aprovar este projeto neste momento em que a economia brasileira precisa ter uma retomada para gerar emprego, renda e qualidade de vida.\r\nPortanto, n\u00f3s do Solidariedade orientamos \"n\u00e3o\" a este requerimento e manifestamos o nosso apoio ao projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 63, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A. Retirada de requerimento de destaque do Solidariedade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro amigo Presidente Evair, eu prefiro n\u00e3o falar de futebol, do meu Cruzeiro, neste momento. Os torcedores do Atl\u00e9tico, que agora est\u00e1 perdendo tamb\u00e9m, se acostumaram a participar da segunda divis\u00e3o, mas n\u00f3s n\u00e3o nos acostumamos ainda, n\u00e3o.\r\nPresidente, o Solidariedade quer apoiar o destaque, votando \"sim\", porque este \u00e9 um tema de interesse de um Deputado mineiro, do Deputado Lafayette de Andrada, um grande estudioso do assunto, e se trata das pequenas centrais hidrel\u00e9tricas, as PCHs, do desconto da tarifa-fio dessas centrais hidrel\u00e9tricas. A medida provis\u00f3ria tira esse desconto, esse incentivo, durante 5 anos. Por isso, n\u00f3s queremos apoiar este destaque. \r\nPara agilizar esta vota\u00e7\u00e3o, Presidente - conversei com o Relator, com o Secret\u00e1rio e tamb\u00e9m com o nosso L\u00edder Deputado Ricardo -, eu quero retirar o pr\u00f3ximo destaque, que \u00e9 de autoria do Solidariedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 32, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer uma reflex\u00e3o. Em todas as grandes cat\u00e1strofes e desafios por que o mundo passou na hist\u00f3ria da humanidade, foi a ci\u00eancia que sempre nos trouxe a solu\u00e7\u00e3o e a solidariedade entre as pessoas. \r\nEu acho que n\u00e3o seria necess\u00e1rio o Parlamento brasileiro se ocupar em votar um tema que cabe \u00e0 ci\u00eancia garantir. J\u00e1 existem as ag\u00eancias nacionais e internacionais que aprovam os medicamentos, os procedimentos e os protocolos em todos os campos da ci\u00eancia. Por isso, n\u00e3o vejo nenhuma necessidade de que a decis\u00e3o de tomar a vacina parta de quem resolveu faz\u00ea-lo. N\u00f3s precisamos que esta vacina chegue, e logo. Assinar um documento pode criar uma d\u00favida acerca de uma solu\u00e7\u00e3o cuja responsabilidade cabe \u00e0 ci\u00eancia. \r\nPor isso, o Solidariedade vota \"sim\" ao destaque e \"sim\" \u00e0 emenda.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FORMATURA, PERITO,  INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA ( INCRA),  ESPANHA, ELOGIO, AGRICULTURA FAMILIAR, REFORMA AGR\u00c1RIA, EMENDA, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), EMPRESA BRASILEIRA DE PESQUISA AGROPECU\u00c1RIA (EMBRAPA), VETO PRESIDENCIAL, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL (ANATER), FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), AMPLIA\u00c7\u00c3O,  INTERNET, AREA RURAL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na cerim\u00f4nia virtual de formatura de peritos do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA, na Universidade de Ja\u00e9n,  Espanha. Agradecimento ao Deputado Domingos Neto pela suplementa\u00e7\u00e3o de recursos para a agricultura familiar e reforma agr\u00e1ria, no relat\u00f3rio apresentado a projeto de lei do Congresso Nacional. Apresenta\u00e7\u00e3o de emenda ao projeto sobre a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2020/2021, a favor da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria - EMBRAPA. Indigna\u00e7\u00e3o com o veto presidencial \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural - ANATER, no processo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - FUST em projetos de amplia\u00e7\u00e3o da banda larga da Internet no meio rural.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente e colegas Parlamentares, neste encerramento de ano, quero registrar algumas vit\u00f3rias e conquistas desta semana.\r\nA primeira conquista diz respeito aos peritos do INCRA, liderados pelo Sindicato Nacional dos Peritos Federais Agr\u00e1rios - SINDPFA. S\u00e3o todos engenheiros agr\u00f4nomos de carreira do INCRA. Quero agradecer-lhes e cumpriment\u00e1-los. Honrosamente participei hoje, de maneira remota, da formatura deles na Universidade de Ja\u00e9n, Espanha, onde eles est\u00e3o se preparando para atuar cada vez melhor nessa carreira de Estado, como profissionais do INCRA, com uma vis\u00e3o moderna, seguindo um novo modelo de gest\u00e3o territorial para a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria do territ\u00f3rio brasileiro.\r\nAo cumprimentar a Diretora Presidente do SINDPFA, Djalmary de Souza, eu cumprimento a todos, especialmente porque o INCRA, como institui\u00e7\u00e3o, apoiou a iniciativa, mas a autarquia n\u00e3o teve disp\u00eandio de dinheiro - o disp\u00eandio foi do pr\u00f3prio sindicato e dos profissionais. Eu queria agradecer-lhe, de maneira muito carinhosa, por ter me convidado, como Presidente da Frente Parlamentar Mista de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural, para estar presente hoje na Mesa de Honra, de maneira remota, daquela universidade. Eles estavam na Espanha, e n\u00f3s, aqui no Brasil.\r\nFicam registrados aqui os meus agradecimentos e os meus cumprimentos. Eu tenho certeza de que a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria \u00e9 um dos pilares da competitividade da agricultura brasileira e tamb\u00e9m de justi\u00e7a social para os assentados da reforma agr\u00e1ria, que s\u00e3o 4 milh\u00f5es. Assentado sem o documento da terra \u00e9 igual a cidad\u00e3o sem identidade e CPF.\r\nCaro Presidente, colegas Parlamentares, alcan\u00e7amos tamb\u00e9m uma conquista para o INCRA, por meio do PLN relatado pelo Deputado Domingos Neto, a quem agrade\u00e7o. Ele atendeu ao nosso pedido e de outros Parlamentares do Brasil que atuam na agricultura familiar e na reforma agr\u00e1ria, suplementando 100 milh\u00f5es na A\u00e7\u00e3o 211A, sobre consolida\u00e7\u00e3o de assentamentos. Isso ser\u00e1 fundamental para que o INCRA cumpra o seu papel, sob a lideran\u00e7a do Presidente Geraldo. Menciono tamb\u00e9m toda a diretoria da entidade e a Ministra Tereza Cristina. Mas preciso ressaltar que a consolida\u00e7\u00e3o de assentamento se d\u00e1, principalmente, atrav\u00e9s da regulariza\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o e de m\u00e1quinas e implementos agr\u00edcolas.\r\nOutra conquista referente \u00e0 LDO foi favor\u00e1vel \u00e0 nossa EMBRAPA. Defendi tamb\u00e9m o pedido da dire\u00e7\u00e3o da nossa empresa, da EMBRAPA, que \u00e9 orgulho nacional, garante a competitividade da agricultura brasileira. A nossa emenda, contemplando a EMBRAPA na LDO, vai permitir que todos n\u00f3s Parlamentares possamos continuar apoiando essa empresa, que, nos \u00faltimos 40 anos, garantiu que aument\u00e1ssemos a \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o em 70% e a produtividade em 250%. Isso, Presidente Kim, economizou aproximadamente 150 milh\u00f5es de hectares, que n\u00e3o precisaram entrar no processo produtivo e puderam ser destinados a outras atividades. Isso foi feito sem desmatar e sem aumentar a nossa fronteira agr\u00edcola.\r\nEssas conquistas s\u00e3o fundamentais, Presidente. Elas nos d\u00e3o a certeza de que come\u00e7aremos o ano de 2021 com a EMBRAPA, o INCRA e tamb\u00e9m a nossa assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural revigorados, sob a lideran\u00e7a da nossa Ministra Tereza Cristina, e principalmente de que o Parlamento e n\u00f3s Parlamentares que atuamos na Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria e na Frente Parlamentar Mista de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural estamos cumprindo o nosso papel.\r\nAntes de concluir, registro que foi sancionada a lei que atualiza as possibilidades de uso do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para ampliar a TI, a banda larga no meio rural. Mas infelizmente foi vetada, pelo Presidente da Rep\u00fablica, a participa\u00e7\u00e3o da ANATER, que seria fundamental para levar a tecnologia da informa\u00e7\u00e3o especialmente \u00e0s comunidades rurais e tamb\u00e9m \u00e0s localidades urbanas com menor IDH.\r\nAgrade\u00e7o a todos os que nos ajudaram nessas conquistas para a EMBRAPA e o INCRA.\r\nParabenizo os nossos peritos federais que hoje se formaram. Ajudar\u00e3o o Brasil a ter um novo modelo de gest\u00e3o do territ\u00f3rio, uma nova vis\u00e3o a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu sei que \u00e9 muito leg\u00edtima a arena democr\u00e1tica de demarcar territ\u00f3rios, mas neste momento este projeto, que faz parte da pauta sustent\u00e1vel da C\u00e2mara dos Deputados - V.Exa. inclusive sabe tamb\u00e9m, com muita propriedade -, \u00e9 importante.\r\nPessoalmente, a luta que travo, h\u00e1 mais de tr\u00eas d\u00e9cadas, \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o a remunerar os agricultores, independentemente de serem familiares ou n\u00e3o familiares, porque a tese que eu sempre defendo \u00e9 que, independentemente do tamanho da propriedade, quando chega a conta do supermercado, \u00e9 o agroneg\u00f3cio; \u00e9 fundamental remunerar esses agricultores.\r\nPor isso, eu vou liberar a nossa bancada, mas eu vou votar favoravelmente \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o deste projeto de servi\u00e7os ambientais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMPRESA DE ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL (EMATER), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, MINAS GERAIS, REUNI\u00c3O.\r\nEMPRESA DE PESQUISA AGROPECU\u00c1RIA DE MINAS GERAIS (EPAMIG), GEST\u00c3O.\r\nASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL (ATER), MODERNIZA\u00c7\u00c3O.\r\nBANCADA FEDERAL, SOLIDARIEDADE (SD), RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Temas debatidos pelo orador em reuni\u00e3o realizada pela Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural - EMATER do Estado de Minas Gerais, ao ensejo do transcurso do 72\u00ba anivers\u00e1rio de sua cria\u00e7\u00e3o. Constru\u00e7\u00e3o de novo modelo para a Empresa de Pesquisa Agropecu\u00e1ria de Minas Gerais - EPAMIG. Moderniza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural. Agradecimento \u00e0 bancada federal do Solidariedade, ao Presidente Rodrigo Maia e \u00e0 Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados. Expectativa quanto \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19 em 2021.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, quis a hist\u00f3ria que hoje, no \u00faltimo dia do ano legislativo, eu encerrasse uma audi\u00eancia realizada na querida EMATER de Minas Gerais, que completou 72 anos. Essa \u00e9 uma empresa \u00e0 qual dediquei todo o meu trabalho, minha energia, meus sonhos, uma empresa que me capacitou para estar hoje na Casa do Povo, no Congresso Nacional.\r\nParticipou da audi\u00eancia a Presidente Luisa Barreto, uma gestora preparada, colega nossa de carreira no Estado, da Secretaria de Planejamento. Levei \u00e0 Presidente o pacto da extens\u00e3o rural, falando da necessidade de se revitalizar esse servi\u00e7o, essencial \u00e0 agricultura brasileira. Falei sobre a necessidade de se reestruturar o sistema de extens\u00e3o rural brasileiro e tamb\u00e9m as fontes de financiamento.\r\nLevei a preocupa\u00e7\u00e3o manifestada pelo Governo do Estado. J\u00e1 tive a oportunidade de debater com a Secret\u00e1ria, de debater com o Governador e de debater com o Secret\u00e1rio de Governo. O projeto de fus\u00e3o, que n\u00e3o conhe\u00e7o ainda, n\u00e3o se viabiliza se n\u00e3o houver um amplo debate com todos os atores envolvidos.\r\nEu disse a ela, quando a Secret\u00e1ria de Estado Ana Valentini me falou sobre o projeto de integra\u00e7\u00e3o, que, considerando minha vis\u00e3o a respeito da fus\u00e3o, destaquei tr\u00eas pontos. O primeiro: n\u00e3o se integram culturas por lei ou por decreto. O segundo: \u00e9 fundamental o debate. O terceiro: h\u00e1 necessidade de se construir um novo modelo para a Empresa de Pesquisa Agropecu\u00e1ria de Minas Gerais - EPAMIG e fortalecer a EMATER.\r\nSa\u00ed de l\u00e1 muito tranquilo, porque disse a Presidente, com seu preparo, com seu conte\u00fado, junto com o Diretor Administrativo e Financeiro, Cl\u00e1udio Bortolini, que o Estado ainda n\u00e3o tem um projeto.\r\nSe n\u00e3o tem ainda um projeto escrito, concebido, n\u00f3s vamos ajudar a constru\u00ed-lo, considerando nova personalidade jur\u00eddica para esse \u00f3rg\u00e3o de pesquisa de Minas Gerais. Poder\u00e1 ser uma ag\u00eancia, poder\u00e1 ser como a nossa ANATER, que realiza um servi\u00e7o social aut\u00f4nomo.\r\nEu apresentei a ela minha disposi\u00e7\u00e3o, como extensionista daquela casa, que presidi durante 8 anos; como ex-Secret\u00e1rio de Estado de Agricultura; e como Parlamentar.\r\nCom certeza, 2021 ser\u00e1 um ano de prosperidade, em que, estando ela aberta ao di\u00e1logo e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de todos os atores envolvidos, construiremos uma EMATER mais forte, com o extensionista - talvez ele represente para a fam\u00edlia rural e para o agricultor a primeira e a \u00faltima esperan\u00e7a de acesso a inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, especialmente nos grot\u00f5es, e de atendimento por meio da presen\u00e7a do Estado brasileiro - e com a pesquisa. Ela precisa de demanda, de prospec\u00e7\u00e3o, mas elas n\u00e3o t\u00eam que estar necessariamente juntas. Temos consenso quanto \u00e0 necessidade de cada vez mais se redesenhar e se modernizar o servi\u00e7o de assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural, e n\u00e3o s\u00f3 em Minas Gerais. Esse consenso nos une.\r\nPortanto, sa\u00ed de l\u00e1 animado. Tenho certeza de que os meus colegas, os agricultores, as suas organiza\u00e7\u00f5es e os t\u00e9cnicos competentes do Estado nos ajudar\u00e3o a construir uma EMATER mais forte e uma EPAMIG tamb\u00e9m vi\u00e1vel, que vai garantir um futuro cada vez melhor para a agricultura mineira.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m aos meus colegas da bancada do Solidariedade, que me permitiram, neste ano, ser L\u00edder do partido. Este foi um ano de pandemia, algo sombrio, que parece mais um filme de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Eu quero agradecer a confian\u00e7a de cada um, quero agradecer \u00e0 equipe da Lideran\u00e7a e \u00e0 equipe do nosso gabinete.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m \u00e0 Mesa da nossa C\u00e2mara dos Deputados, ao Presidente Rodrigo Maia, que nos permitiu construir debates importantes, promoveu o equil\u00edbrio entre teses divergentes a respeito do Estado brasileiro e as demandas da popula\u00e7\u00e3o. Com certeza, estou mais preparado.\r\nNo ano de 2021, todos sairemos desta sombria pandemia, com vacinas, e todo mundo ter\u00e1 paz e muita alegria. Cumpriremos o nosso papel no Congresso Nacional de trazer as demandas leg\u00edtimas da popula\u00e7\u00e3o, transform\u00e1-las em leis, em pol\u00edticas p\u00fablicas, para que o Pa\u00eds seja mais justo e igualit\u00e1rio.\r\n\u00c9 isso que desejo a todos os brasileiros e brasileiras. Desejo especialmente muita paz, muita sa\u00fade e muita harmonia a todos n\u00f3s.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUMENTO, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO, PENSIONISTA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO, RELATOR, INSER\u00c7\u00c3O, AUS\u00caNCIA, CR\u00cdTICA, APOSENTADO, PENSIONISTA, FAVOR\u00c1VEL, Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Descontentamento do orador com o n\u00e3o acolhimento, pelo Relator Capit\u00e3o Alberto Neto, das Emendas de n\u00bas, 47, 48 e 49, apresentadas pelo orador \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Continuidade da luta do Parlamentar em prol dos aposentados e pensionistas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, hoje, mais de 35 milh\u00f5es de aposentados e pensionistas est\u00e3o na expectativa de que esta medida provis\u00f3ria seja a oportunidade de n\u00f3s corrigirmos injusti\u00e7as feitas a esse segmento.\r\nGrande parte dele, at\u00e9 se aposentar, doou toda a sua vida de trabalho para garantir a produ\u00e7\u00e3o de alimentos, a confec\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e de equipamentos. Doou toda sua vida de trabalho at\u00e9 se aposentar e, quando chegou esta sombria pandemia, o Governo tomou uma medida correta, concreta, a antecipa\u00e7\u00e3o do 13\u00ba de 2021.\r\nEntretanto, com a antecipa\u00e7\u00e3o do 13\u00ba e a necessidade do isolamento social, com a necessidade da ado\u00e7\u00e3o de medidas recomendadas pelas autoridades da sa\u00fade, no fim do ano, eles n\u00e3o tinham recursos, n\u00e3o tinham as m\u00ednimas condi\u00e7\u00f5es de adquirir medicamentos, de dar assist\u00eancia \u00e0 fam\u00edlia. Algumas dessas pessoas t\u00eam essa renda como \u00fanica fonte de sobreviv\u00eancia da pr\u00f3pria fam\u00edlia. \r\nPor isso, eu apresentei tr\u00eas emendas a esta medida provis\u00f3ria. Apresentei a Emenda n\u00ba 47, que suspendia por 120 dias o pagamento dos consignados. Apresentei tamb\u00e9m a Emenda n\u00ba 48, que institu\u00eda o 14\u00ba sal\u00e1rio para os aposentados e pensionistas municipais, estaduais e federais, inclusive os militares. E apresentei a Emenda n\u00ba 49, que criava uma linha de cr\u00e9dito especial para esse segmento.\r\nInfelizmente, elas n\u00e3o foram acolhidas pelo nosso Relator, que eu respeito e a quem cumprimento pelo trabalho.\r\nMas quero dizer que, se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos que lan\u00e7ar m\u00e3o de reservas, de poupan\u00e7a do nosso Pa\u00eds, do Estado brasileiro, para garantir apoio a mais de 35 milh\u00f5es de pessoas neste momento de pandemia, que colocou todos n\u00f3s \u00e0 prova - ela parece muito mais um filme de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, em que ningu\u00e9m sabe certamente qual caminho seguir -, este, com certeza, seria um caminho fundamental para o Parlamento cumprir seu papel e de o Estado brasileiro fazer justi\u00e7a com essas pessoas. \r\nEu n\u00e3o vou abrir m\u00e3o de continuar lutando para que o segmento dos aposentados e pensionistas tenha, no meu mandato, uma voz forte neste Parlamento; para que este microfone seja o caminho para garantir que eles tenham apoio, que eles tenham pol\u00edticas p\u00fablicas fundamentais para manter sua qualidade de vida.\r\nQuero agradecer a muitos que me acompanharam nesta caminhada. Agrade\u00e7o ao Dr. Sandro, junto com o Milton, pessoas que nos ajudaram a mobilizar o Brasil inteiro para a chegada deste momento, o dia em que esta medida provis\u00f3ria perde sua vig\u00eancia. Ela tem um ponto fundamental: o aumento da margem consignada, para que essas pessoas possam pagar um juro mais barato.\r\nInfelizmente, n\u00e3o conseguimos. Eu lamento, mas n\u00e3o vou deixar de lutar pelos aposentados e pensionistas. Vou aumentar o n\u00famero de pessoas nesta luta, o n\u00famero de Parlamentares e, principalmente, vou garantir que esta Casa tenha representantes que defendam com legitimidade, defendam com coragem, como eu estou defendendo, os aposentados e pensionistas de todo o nosso Brasil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTO FAVOR\u00c1VEL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO, PENSIONISTA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AGRONEG\u00d3CIO, AGRICULTURA FAMILIAR, FEDERA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE BANCOS (FEBRABAN), GOVERNO FEDERAL, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, D\u00c9CIMO TERCEIRO SAL\u00c1RIO.\r\nVANDA MILANI, AUREO RIBEIRO, GUSTINHO RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, JUSTIFICATIVA, VOTO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Registro de voto dos Deputados Vanda Milani, Aureo Ribeiro e Gustinho Ribeiro. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente e colegas Parlamentares, primeiro, eu quero, a pedido do L\u00edder Lucas Vergilio, dizer que a Deputada Vanda Milani, o Deputado Aureo e o Deputado Gustinho n\u00e3o conseguiram conectar seus equipamentos de TI para a vota\u00e7\u00e3o. Portanto, estou justificando que eles votaram com o partido.\r\nEu come\u00e7o com uma frase muito importante para minha vida, uma frase do meu pai, que era agricultor. Ele n\u00e3o teve a oportunidade de ir \u00e0 escola, mas aprendeu com a escola da vida. Eis a frase: \"se banco fosse t\u00e3o bom, n\u00e3o teria cofre: teria cora\u00e7\u00e3o, como n\u00f3s temos\".\r\n\u00c9 com este pressuposto que eu quero discordar da tese de muitos colegas Parlamentares quando colocam a for\u00e7a, a energia, os sonhos e as ambi\u00e7\u00f5es de 35 milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras que dedicaram toda a sua vida para transformar o Brasil numa na\u00e7\u00e3o que tivesse reservas, como os mais de 200 bilh\u00f5es que n\u00f3s temos nos diversos fundos, para sermos um dos mais pujantes pa\u00edses em produ\u00e7\u00e3o, inclusive na \u00e1rea a que dedico toda a minha vida, o agroneg\u00f3cio e, especialmente, a agricultura familiar.\r\nEu digo isso porque n\u00f3s n\u00e3o podemos colocar estes mais de 35 milh\u00f5es de pessoas, que acessam empr\u00e9stimos consignados sem nenhum risco para as financeiras, para os agentes financeiros. Eu respeito muito o relat\u00f3rio do nosso Relator, mas, quando coloco o destino da negocia\u00e7\u00e3o dos empr\u00e9stimos que j\u00e1 foram tomados e os que poder\u00e3o ser tomados numa decis\u00e3o da Federa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Bancos ou dos agentes financeiros, eu tenho a convic\u00e7\u00e3o de que este \u00e9 o momento em que o Brasil, tese que eu sempre tenho defendido, tem que buscar todas as suas economias e, se necess\u00e1rio, empr\u00e9stimos, para preservar as vidas. Quando o Governo faz o adiantamento do 13\u00ba sal\u00e1rio, como fez em 2020, e acena faz\u00ea-lo agora, ele n\u00e3o est\u00e1 fazendo nenhum favor, tampouco e especialmente o Parlamento, a esta categoria de 35 milh\u00f5es de pessoas. \r\nQuando chegaram ao fim do ano com aqueles compromissos sagrados de manter o m\u00ednimo de dignidade e seguir as orienta\u00e7\u00f5es das autoridades na sa\u00fade, da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, com o distanciamento e o m\u00ednimo de manuten\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias, eles n\u00e3o tiveram esse dinheiro, porque o 13\u00ba foi adiantado no in\u00edcio desta sombria pandemia, que parece muito mais um filme de fic\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, minha defesa segue no sentido de rogar aos colegas Parlamentares que n\u00e3o entreguemos o futuro destes 35 milh\u00f5es de brasileiros nas m\u00e3os das decis\u00f5es dos agentes financeiros e da FEBRABAN.\r\nPor isso, eu voto \"sim\", ao tempo em que pe\u00e7o v\u00eania ao meu partido em defesa dos aposentados e dos pensionistas deste imenso Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PROTE\u00c7\u00c3O, AGRICULTURA FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAVIRUS, PL 1481/2007, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, (Projeto Assis Carvalho), sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 103, de 2007, do Senado Federal, (n\u00ba 1.481, 2007, na C\u00e2mara dos Deputados) e devolvido ao Senado Federal como Projeto de Lei n\u00ba 172, 2020), sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.472, de 1997, e 9.998, de 2000, com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o dos recursos, \u00e0 administra\u00e7\u00e3o e os objetivos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - FUST. (conectividade rural). Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, colegas Parlamentares, amanh\u00e3 ser\u00e1 um dia em que espero que n\u00f3s fa\u00e7amos justi\u00e7a para um dos segmentos mais importantes da economia brasileira, que \u00e9 a agricultura familiar.\r\nQuase metade dos Parlamentares desta Casa apresentou projetos - eu tive a honra de ser designado Relator - definindo cinco medidas de apoio \u00e0 agricultura familiar, a come\u00e7ar pelo aux\u00edlio emergencial. A agricultura familiar \u00e9 o \u00fanico setor da economia brasileira que n\u00e3o foi amparado com medidas. Com pandemia ou sem pandemia, os agricultores continuam com suas fam\u00edlias levantando-se de madrugada, cuidando do meio ambiente e, principalmente, produzindo alimentos para todos n\u00f3s nos mantermos nas nossas resid\u00eancias, com distanciamento social. S\u00e3o cinco as medidas definidas. Uma delas, inclusive, com muita crueldade. Aqueles agricultores e trabalhadores rurais que receberam aux\u00edlio emergencial, se n\u00e3o fosse a nossa lei, a Lei Assis Carvalho, n\u00e3o continuariam como segurados especiais da Previd\u00eancia; isso foi corrigido com essa lei. \r\nAmanh\u00e3 apreciaremos o Veto n\u00ba 46, que se refere \u00e0 destina\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial para as fam\u00edlias de agricultores familiares. Hoje n\u00f3s sabemos que, mesmo com essa pandemia, mesmo com toda a tristeza dessa sombria pandemia, a agricultura continua respondendo e produzindo alimentos. Entre os 4 milh\u00f5es de agricultores de todo o Brasil, mais de 2,4 milh\u00f5es tiveram que acessar um benef\u00edcio da popula\u00e7\u00e3o da cidade. Continua a mesma hist\u00f3ria: n\u00f3s da ro\u00e7a, os agricultores ficam sempre por \u00faltimo.\r\nH\u00e1 um cr\u00e9dito, dando um diferencial nos dispositivos para as mulheres do campo. A mulher tem papel fundamental, reconhecemos seu protagonismo.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m uma medida apoiando a comercializa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que as feiras livres, onde, num momento sagrado, o campo se encontra com a cidade, foram impedidas de funcionar. Existe d\u00edvida rural. Coloca como porta de entrada para todos esses quesitos assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural, valorizando aqueles que promovem inova\u00e7\u00e3o e conhecimento para que a agricultura produza com sustentabilidade, preservando o meio ambiente, e tamb\u00e9m com seguran\u00e7a alimentar. \r\nAs d\u00edvidas rurais dos nossos agricultores, j\u00e1 que, com todas as dificuldades... As dificuldades foram imensas para os agricultores continuarem produzindo.\r\nTamb\u00e9m h\u00e1 outro veto importante, o veto ligado \u00e0 conectividade rural, j\u00e1 que, na ro\u00e7a, \u00e9 preciso ter tecnologia moderna, n\u00e3o s\u00f3 para a comunica\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m para a seguran\u00e7a dos agricultores, para modernizar a produ\u00e7\u00e3o e, principalmente, como um dos quesitos do Veto n\u00ba 56 da conectividade rural, para garantir que a Ag\u00eancia Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural possa levar inova\u00e7\u00e3o e - como dizemos na ro\u00e7a - a modernidade para o campo. \u00c9 assim que n\u00f3s vamos fazer justi\u00e7a com a agricultura familiar. \r\nPara encerrar, Presidente, eu quero aqui dizer do fundo do meu cora\u00e7\u00e3o, com todo o meu sentimento \u00e0s pessoas que perderam entes queridos que essa pandemia \u00e9 cruel e assusta a todos n\u00f3s. Eu tenho certeza de que, com a ci\u00eancia e a solidariedade entre as pessoas, vamos superar essa maldita pandemia. \u00c9 com vacina, ci\u00eancia e solidariedade. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO PARCIAL, PL 103/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST),  INCLUS\u00c3O DIGITAL, GOVERNO FEDERAL,  ACESSO, INTERNET, \u00c1REA URBANA, \u00c1REA RURAL, BENEF\u00cdCIO, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL (ANATER).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba n\u00ba 56, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 103, de 2007, do Senado Federal, (n\u00ba 1.481, 2007, na C\u00e2mara dos Deputados), devolvido ao Senado Federal na forma do Projeto de Lei n\u00ba 172, 2020), a respeito do destina\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - FUST. Import\u00e2ncia da rejei\u00e7\u00e3o do veto presidencial para a Ag\u00eancia Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural - ANATER.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Presidente Rodrigo Pacheco. Quero primeiro falar da nossa alegria de estar representando a nossa Minas Gerais.\r\nEste \u00e9 um momento muito especial. Ao derrubar esse veto, estamos garantindo que a ANATER - Ag\u00eancia Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural tenha condi\u00e7\u00e3o de ganhar musculatura para caminhar no sentido de aumentar o servi\u00e7o de assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural para os agricultores familiares de todo o Brasil.\r\nSegundo levantamento do IBGE, s\u00f3 20% dos mais de 4 milh\u00f5es e 100 mil agricultores brasileiros recebem assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural. J\u00e1 est\u00e1 provado e comprovado que o agricultor que tem assist\u00eancia t\u00e9cnica aumenta em quatro vezes o valor bruto da sua produ\u00e7\u00e3o por hectare por ano em rela\u00e7\u00e3o ao que n\u00e3o tem.\r\nEu quero tamb\u00e9m agradecer especialmente ao colega Vinicius Poit a integra\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria. Numa parceria muito importante, conseguimos produzir um relat\u00f3rio sobre o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es, que tem quase 36 bilh\u00f5es de reais, que ficou parado desde os anos 2000 e que agora vai ter uma destina\u00e7\u00e3o. A ANATER vai poder contratar mais servi\u00e7os.\r\nAquelas 3.500 localidades em todo o Pa\u00eds que t\u00eam menos de 600 habitantes ficaram fora do leil\u00e3o 5G. O Brasil, atrasado mais de 1 ano, lan\u00e7ou esse leil\u00e3o, para que possamos ter acesso a essa tecnologia. Isso n\u00e3o s\u00f3 vai modernizar a nossa produ\u00e7\u00e3o e interligar nossas m\u00e1quinas, a chamada Internet das Coisas, mas tamb\u00e9m vai garantir que o meio rural, o campo, que fica sempre por \u00faltimo nas pol\u00edticas p\u00fablicas, tamb\u00e9m tenha oportunidade de ter a tecnologia da informa\u00e7\u00e3o em favor da produ\u00e7\u00e3o com sustentabilidade e melhorar a seguran\u00e7a no campo. N\u00e3o \u00e9 armando a popula\u00e7\u00e3o que n\u00f3s vamos garantir paz no campo, mas colocando intelig\u00eancia, estrat\u00e9gia e tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.\r\nPresidente, quero agradecer a todos que participaram dessa caminhada.\r\nCumprimento o Ademar, que \u00e9 Presidente da ANATER, o Diretor Marco Aur\u00e9lio Santullo e toda a equipe da ANATER que nos ajudou a fazer o relat\u00f3rio. O Deputado Vinicius Poit apresentou o relat\u00f3rio para uso do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es, mas foi vetado pelo Presidente da Rep\u00fablica. Hoje, estamos garantindo que a ro\u00e7a, o campo, tenha os mesmos direitos j\u00e1 conquistados pelas cidades no que tange \u00e0 tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEI, QUEIJO ARTESANAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Necessidade de reexame, pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, do processo de regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.860, de 2019, sobre a elabora\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de queijos artesanais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero agradecer a oportunidade. \r\nHoje eu vou falar de um produto - todos est\u00e3o vendo aqui - que \u00e9 muito caracter\u00edstico de n\u00f3s mineiros: um queijo artesanal de leite cru. Este produto aqui, de Arax\u00e1, um queijo chamado Minerim, esperou quase 7 d\u00e9cadas para que houvesse uma lei federal e ele pudesse ser libertado. Esse \u00e9 um produto de que, eu afirmo - sou extensionista rural -, nunca vi um mineiro morrer de \"queijite\" aguda, m\u00e9dia nem cr\u00f4nica. Vou ler uma frase aqui de uma fam\u00edlia de agricultores, que disse o seguinte: \"O queijo que eu fa\u00e7o alimenta a minha fam\u00edlia, \u00e9 legalizado no meu Munic\u00edpio. Ent\u00e3o, por que n\u00e3o pode ser alimento para outras fam\u00edlias no Brasil?\" Ali\u00e1s, ele tem sido alimento at\u00e9 clandestinamente, para os estrangeiros vencerem pr\u00eamios em um dos pa\u00edses que mais tem tradi\u00e7\u00e3o no mundo em queijos e produtos artesanais: a Fran\u00e7a.\r\nEstou dizendo isso justamente porque eu e o Deputado Alceu Moreira aprovamos a Lei 13.860, de 2019, que espera para ser regulamentada pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, pelo Governo Federal. N\u00f3s sabemos que as leis s\u00e3o boas e melhores quando s\u00e3o simples e s\u00e3o aplicadas. E esse \u00e9 o \u00fanico produto brasileiro que tem uma lei espec\u00edfica: os queijos artesanais de leite cru do Nordeste brasileiro, da Ilha do Maraj\u00f3, os queijos serranos do Rio Grande do Sul, os queijos artesanais de Minas Gerais e muitos outros queijos feitos no Brasil inteiro.\r\nAcontece que foi feita uma consulta p\u00fablica pelo Minist\u00e9rio da Agricultura. E, na instru\u00e7\u00e3o normativa, na hora de regulamentar, a nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 que as pessoas que analisam tecnicamente venham a mudar a pr\u00f3pria lei.\r\nA lei foi aprovada, foi \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial, e n\u00f3s derrubamos os vetos. Mas a maneira como o Minist\u00e9rio da Agricultura quer fazer a regulamenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 prejudicando a lei aprovada por este Parlamento. Inclusive, na semana passada, uma carga de queijos produzidos legalmente no interior de Minas Gerais foi apreendida na Bahia, queimada e jogada no lixo, porque a nossa lei ainda n\u00e3o est\u00e1 valendo.\r\nHoje as associa\u00e7\u00f5es de produtores de queijos artesanais lan\u00e7aram um manifesto em defesa dessa lei do Deputado Alceu Moreira e de minha autoria tamb\u00e9m. O art. 9\u00ba da nossa lei diz que, se o produto for fiscalizado no Munic\u00edpio e no Estado, pode ser vendido para o Brasil inteiro. Mas a regulamenta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Agricultura n\u00e3o quer permitir que o Munic\u00edpio fa\u00e7a essa fiscaliza\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o queremos abrir m\u00e3o da qualidade e da seguran\u00e7a alimentar, de forma alguma. Queremos que haja seguran\u00e7a alimentar, que haja pesquisa, mas n\u00e3o pode um parecer t\u00e9cnico do Minist\u00e9rio suplantar uma lei aprovada pelo Congresso Nacional. Hoje saiu esse manifesto pelo Brasil inteiro.\r\nEu estou aqui em defesa deste produto genuinamente brasileiro: o queijo feito de leite cru. A fam\u00edlia se alimenta dele. Se for legalizado no Munic\u00edpio, n\u00e3o \u00e9 porque ele atravessa a fronteira do Munic\u00edpio ou do Estado que vai fazer mal do outro lado do rio ou do outro lado de uma fronteira seca.\r\nPortanto, junto com o Deputado Alceu Moreira, eu quero pedir o apoio de todos para a comercializa\u00e7\u00e3o dos queijos artesanais de leite cru no Brasil. Este Parlamento aprovou uma lei, que deve ser respeitada, para que os nossos queijos sejam comercializados no Brasil inteiro.\r\nPe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado em todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETOMADA, BR 367, RODOVIA FEDERAL, VALE DO JEQUITINHONHA,MINAS GERAIS.\r\nPL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Garantia pelo Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, de retomada das obras da BR-367 na regi\u00e3o do Vale do Jequitinhonha, Estado de Minas Gerais. Conclus\u00e3o do parecer oferecido pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, eu vou falar de dois temas importantes.\r\nInicio falando da obra parada da BR-367, que teve o seu rein\u00edcio no final de 2020. Diversas lideran\u00e7as do Vale do Jequitinhonha - especialmente o Vereador Nata, da C\u00e2mara Municipal de Almenara; o Prefeito Ademir, de Almenara; e o Prefeito de Ponto dos Volantes - est\u00e3o falando da lentid\u00e3o e da necessidade de conclus\u00e3o dessa obra que liga Diamantina, terra de JK, \u00e0 Bahia, por onde os portugueses chegaram ao Brasil.\r\nEu agrade\u00e7o, nesta oportunidade, o Ministro Tarc\u00edsio de Freitas, que, ontem \u00e0 noite, me informou que n\u00e3o se trata de falta de recursos. S\u00f3 de restos a pagar ficaram 15 milh\u00f5es de reais para a execu\u00e7\u00e3o dessa obra, que precisa de muito mais recursos.\r\nOntem mesmo, no in\u00edcio da noite, o Ministro se reuniu com a empresa Vilasa e com a Superintend\u00eancia do DNIT, que informaram que as obras de terraplanagem est\u00e3o com problemas de desapropria\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de propriedades rurais por onde passa a rodovia e tamb\u00e9m com o IPHAN. Imediatamente, ele se comunicou com o IPHAN, que, nos pr\u00f3ximos dias, vai fazer todo o estudo t\u00e9cnico e permitir a terraplanagem. As pontes de Areinha e Jacinto j\u00e1 est\u00e3o em fase de obras. Eu quero tranquilizar a popula\u00e7\u00e3o do Vale do Jequitinhonha. Nas palavras do Ministro, por quem eu tenho grande respeito e considera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o v\u00e3o faltar recursos. Ele vai se empenhar com toda a sua equipe para que as obras tomem uma velocidade conforme a expectativa da popula\u00e7\u00e3o do Vale do Jequitinhonha, de Minas Gerais e da Bahia.\r\nPresidente, o outro tema est\u00e1 relacionado \u00e0 agricultura familiar.\r\nN\u00f3s tivemos, em 2020, essa sombria pandemia. Eu fui designado Relator de um conjunto de projetos que quase metade dos Parlamentares desta Casa assinou. N\u00f3s definimos medidas emergenciais mais estruturantes para apoiar a agricultura familiar brasileira, que representa 84% do n\u00famero de propriedades no Brasil e coloca na mesa de todos n\u00f3s aproximadamente 70% dos alimentos todos os dias. N\u00e3o \u00e9 justo n\u00f3s tomarmos medidas para todos os segmentos da economia brasileira e deixarmos a agricultura familiar sem essas medidas.\r\nA lei foi aprovada na C\u00e2mara e no Senado e foi vetada quase integralmente pelo Presidente da Rep\u00fablica. Restaram dois quesitos. Um deles est\u00e1 na Lei n\u00ba 14.048, de 2020, que garante que trabalhadores rurais e agricultores familiares que acessaram o aux\u00edlio emergencial das popula\u00e7\u00f5es urbanas n\u00e3o percam o direito de segurados especiais da Previd\u00eancia.\r\nUm conjunto de Parlamentares, liderado pelo Deputado Pedro Uczai, do Partido dos Trabalhadores - eu agrade\u00e7o a toda a bancada, ao L\u00edder Bohn Gass, ao Deputado Nilto Tatto, ao Deputado Arlindo Chinaglia -, fez um acordo na sess\u00e3o do Congresso Nacional, na semana passada, para a manuten\u00e7\u00e3o dos vetos em rela\u00e7\u00e3o a essas medidas. Trata-se de um cr\u00e9dito para a agricultura familiar, com condi\u00e7\u00f5es especiais para as mulheres; valorizando a assist\u00eancia t\u00e9cnica, o apoio \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o e o fomento de inclus\u00e3o produtiva; e, especialmente, apoiando esses agricultores para que possam continuar no campo.\r\nEsse acordo foi feito, os vetos foram mantidos e novamente fui designado Relator. Estou com o relat\u00f3rio pronto para apresentar a todos os colegas. Espero que hoje seja cumprido esse acordo feito em plen\u00e1rio, na sess\u00e3o do Congresso Nacional. Eu sei que tanto o L\u00edder na C\u00e2mara como o L\u00edder no Senado s\u00e3o Parlamentares que t\u00eam hist\u00f3ria de cumprimento de acordo. Eu estou pronto, porque a agricultura familiar precisa disso. N\u00f3s temos a responsabilidade de apoi\u00e1-la, especialmente neste tempo sombrio de pandemia. \r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRICULTURA FAMILIAR, Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, TRABALHADOR RURAL, VETO 46/2020, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, PANDEMIA, COROANV\u00cdRUS.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPLN 4/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, CR\u00c9DITO RURAL, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, DIVIDA AGR\u00c1RIA, AGRICULTURA FAMILIAR, FOMENTO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, SEMI\u00c1RIDO, ARMAZENAMENTO, \u00c1GUA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, ACORDO, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Esclarecimento sobre acordo para a aprova\u00e7\u00e3o do  Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, sobre \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares do Brasil para a mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos da Covid-19 (projeto de Lei Assis Carvalho II). Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio a emendas destinadas \u00e0 garantida de recursos \u00e0 agricultura familiar apresentadas ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2021, sobre a abertura ao Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 19.767.619.840,00 para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente Arthur Lira, meus amigos e colegas Parlamentares, vou utilizar este tempo do Solidariedade para tratar de um assunto que em 2020 foi um dos temas mais importantes debatidos no Congresso Nacional e foi votado e aprovado, por unanimidade, tanto na C\u00e2mara como no Senado, que s\u00e3o as medidas para a agricultura familiar.\r\nEm 2020, quase a metade dos Parlamentares apresentou projetos de lei, e coube a mim a Relatoria, em que fiz um conjunto de medidas com um substitutivo que foi aprovado, foi \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial e foi quase integralmente vetado pelo Presidente da Rep\u00fablica. Restaram dois quesitos, um que garantiu, atrav\u00e9s da Lei n\u00ba 14.048, de 2020, que todos trabalhadores do campo, trabalhadores rurais, agricultores, produtores rurais, recebessem o aux\u00edlio emergencial - eles n\u00e3o perderam a condi\u00e7\u00e3o de segurados especiais da Previd\u00eancia -, e que pudessem quitar a sua C\u00e9dula de Produto Rural com a pr\u00f3pria produ\u00e7\u00e3o comercializada atrav\u00e9s da CONAB.\r\nEste ano, novamente, o Deputado Pedro Uczai e uma s\u00e9rie de outros colegas comprometidos com a agricultura familiar apresentaram, a partir do substitutivo que foi vetado, o Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021. Quando n\u00f3s realizamos a primeira sess\u00e3o do Congresso Nacional, foi feito um acordo entre o L\u00edder do Governo no Congresso Nacional e os L\u00edderes partid\u00e1rios no sentido de mantermos o veto do Presidente e colocarmos em pauta para ser aprovado o PL 823, que \u00e9 apreciado por esta Casa. J\u00e1 aprovamos a urg\u00eancia e estou tomando cuidado para que tenha fonte or\u00e7ament\u00e1ria e recursos, porque n\u00e3o adianta aprovar as medidas para a agricultura familiar, de indiscut\u00edvel necessidade e urg\u00eancia, pois s\u00e3o mais de 4 milh\u00f5es de agricultores, e depois, novamente, ter vetado o projeto sob o argumento do Minist\u00e9rio da Economia, do Governo, de que n\u00e3o h\u00e1 fonte or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nFoi com base nisso que apresentei ao PLN que estar\u00e1 na pauta da pr\u00f3xima sess\u00e3o do Congresso Nacional tr\u00eas medidas: um programa de apoio \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o, um programa de fomento \u00e0 agricultura familiar, para garantir recursos para a retomada das atividades da agricultura familiar e tamb\u00e9m o armazenamento de \u00e1gua do Semi\u00e1rido brasileiro por meio de cisternas e outras tecnologias sociais; um cr\u00e9dito de 10 mil reais para os agricultores, especialmente aqueles que precisam muito do apoio governamental para a retomada da economia, sendo que 10 mil reais \u00e9 um cr\u00e9dito muito pequeno em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quilo de que a agricultura familiar brasileira necessita; e renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas rurais.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o aos L\u00edderes dos partidos, aos colegas Parlamentares, para ficarmos atentos. Eu j\u00e1 destaquei uma dessas tr\u00eas emendas ao PLN 4/2021 e espero que os partidos possam destacar as outras duas emendas, para garantirmos recursos \u00e0 agricultura familiar, que tanto precisa de apoio e \u00e9 t\u00e3o fundamental para evitar que tenhamos infla\u00e7\u00e3o e para manter o abastecimento dos produtos aliment\u00edcios no Brasil.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, eu agrade\u00e7o e pe\u00e7o que o acordo seja cumprido.\r\nAgrade\u00e7o por ter sido designado Relator dessas medidas t\u00e3o importantes para a agricultura familiar e espero v\u00ea-las aprovadas em breve. Todos os segmentos da economia brasileira merecem o apoio desta Casa, do Estado brasileiro, mas a agricultura familiar ainda precisa de uma medida concreta de apoio, para que os agricultores continuem no campo e tenham base econ\u00f4mica para a retomada da sua economia, da sua atividade no momento p\u00f3s-pandemia.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Defesa de medidas emergenciais em prol da agricultura familiar. Aprova\u00e7\u00e3o da tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares do Brasil para a mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos da Covid-19; sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018 (Lei Assis Carvalho II).  Elabora\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da mat\u00e9ria pelo orador.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, primeiro, quero dizer que \u00e9 uma alegria ver V.Exa. conduzir a sess\u00e3o com tanta maestria e valorizar a democracia nos trabalhos da nossa Casa. \r\nEu fico muito feliz, porque a agricultura familiar, at\u00e9 alguns anos atr\u00e1s, era tida como aquela retratada pelo nosso escritor Monteiro Lobato: o agricultor sentado num banco de tr\u00eas pernas, porque n\u00e3o era preciso ter quatro pernas para o banco ficar de p\u00e9, menos desenvolvido... Hoje, a agricultura familiar \u00e9 pauta que est\u00e1 no topo das prioridades do Congresso Nacional. \u00c9 assim que eu quero falar com todos os colegas Parlamentares sobre as medidas emergenciais para a agricultura familiar. \r\nO projeto \u00e9 liderado pelo Deputado Pedro Uczai, mas praticamente metade dos Parlamentares desta Casa apresentou essas mesmas proposi\u00e7\u00f5es em 2020, que foram aprovadas por unanimidade na C\u00e2mara e no Senado, e vetadas quase que integralmente pelo Presidente Bolsonaro. S\u00f3 restaram dois quesitos, um deles o que garante que trabalhadores e agricultores que receberam o aux\u00edlio emergencial n\u00e3o perdem a condi\u00e7\u00e3o de segurado especial. Mas houve um acordo, e os vetos foram mantidos.\r\nN\u00f3s j\u00e1 aprovamos a urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, que estava na pauta de hoje. Acontece que estamos tomando todo o cuidado, especialmente no Col\u00e9gio de L\u00edderes, para que essas medidas, uma vez aprovadas, n\u00e3o venham a ser novamente vetadas, at\u00e9 porque esse \u00e9 o \u00fanico segmento da economia brasileira que n\u00e3o tem a\u00e7\u00f5es efetivas e representativas do Governo Federal de apoio durante este tempo de pandemia. Houve a\u00e7\u00f5es complementares, isoladas, mas n\u00e3o a\u00e7\u00f5es t\u00e3o efetivas como as que atenderam, merecidamente, outros segmentos importantes da economia brasileira, medidas importantes de fomento para a retomada da economia, um financiamento pequeno, de 10 mil reais, apoio \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o...\r\nEu estou resgatando para o meu substitutivo, para o meu relat\u00f3rio, alguns pontos fundamentais, como a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas rurais que n\u00e3o foram acolhidas pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, relatada pelo nosso competente Deputado J\u00falio Cesar. \r\nTrago tamb\u00e9m aquelas d\u00edvidas do Banco da Terra, do cr\u00e9dito fundi\u00e1rio e outros investimentos e custeios dos agricultores familiares que venceram ou vencem at\u00e9 o final deste ano. Elas ficam para o final do contrato, mantendo-se as mesmas cl\u00e1usulas de incentivos, de rebate... \r\nE trago tamb\u00e9m a quest\u00e3o das d\u00edvidas inscritas na D\u00edvida Ativa da Uni\u00e3o, al\u00e9m do pagamento do Garantia-Safra independentemente de laudo onde s\u00e3o colocadas as perdas acima de 50% dos agricultores cadastrados e inscritos no Garantia-Safra.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 fundamental, na pr\u00f3xima semana, apoiarmos esse conjunto de medidas para a agricultura familiar. H\u00e1 um acordo, e j\u00e1 temos uma reuni\u00e3o marcada para ter\u00e7a-feira, \u00e0s 10 horas da manh\u00e3. \r\nEu agrade\u00e7o ao L\u00edder Bohn Gass, que liderou esse processo de negocia\u00e7\u00e3o em que n\u00f3s garantirmos a aprova\u00e7\u00e3o dessas medidas e as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para que elas n\u00e3o sejam vetadas pelo Presidente da Rep\u00fablica. \r\nA prop\u00f3sito, eu apresentei tr\u00eas emendas ao PLN 4, que devemos votar na pr\u00f3xima semana, para garantir pelo menos 1 bilh\u00e3o para a agricultura familiar, esse segmento t\u00e3o importante, como foi destacado por todos os Parlamentares, dos diversos partidos que est\u00e3o debatendo este projeto na noite de hoje. \r\nAcho que nem precis\u00e1vamos discutir o projeto hoje, mas, j\u00e1 que ele est\u00e1 em debate, a democracia tem que prevalecer. \u00c9 uma conquista fundamental a merenda escolar ser comprada da agricultura familiar. A lei \u00e9 t\u00e3o importante, que n\u00e3o precisava de nenhuma mexida neste momento.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESTAQUE, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, AGRONEG\u00d3CIO, MINERA\u00c7\u00c3O, CONSELHO NACIONAL DO MEIO AMBIENTE (CONAMA), Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988. Retirada de destaque oferecido pelo orador \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, caros colegas Parlamentares, com certeza este tema \u00e9 muito importante. \r\nEu, que sou engenheiro agr\u00f4nomo e extensionista, nasci e sempre convivi com o desafio da produ\u00e7\u00e3o com preserva\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, eu quero destacar tr\u00eas teses.\r\nVejamos a primeira delas. Como no nosso C\u00f3digo Florestal, o Estado brasileiro tem um emaranhado de instru\u00e7\u00f5es normativas, portarias, decretos, regulamentos, quase todos com a decis\u00e3o monocr\u00e1tica de gestores, que por vezes s\u00e3o competentes, mas n\u00e3o vivem o dia a dia especialmente do agro.\r\nEsse projeto, relatado pelo nosso amigo Neri, vai trazer seguran\u00e7a jur\u00eddica e destravar grande parte dos investimentos, especialmente do agro brasileiro.\r\nO segundo pilar, muito fundamental, \u00e9 a emenda apresentada pelo Deputado J\u00falio Delgado, que foi o Presidente da CPI, por mim como Presidente da Comiss\u00e3o, e pelo Deputado Rog\u00e9rio Correia, que foi o Relator. O Deputado J\u00falio Delgado esteve relatando todo o trabalho da Comiss\u00e3o Externa que acompanhou o crime, o desastre de Brumadinho. O Deputado Neri, a quem agrade\u00e7o, acatou a nossa emenda, quando fala que a minera\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 acobertada por esse licenciamento ambiental, at\u00e9 porque o agroneg\u00f3cio, a agricultura familiar, o agroneg\u00f3cio familiar e n\u00e3o familiar - quando o produto chega \u00e0 g\u00f4ndola do supermercado, tudo \u00e9 agroneg\u00f3cio - tem uma l\u00f3gica muito diferente da minera\u00e7\u00e3o, especialmente da infraestrutura.\r\nAssim, a segunda tese, meu Presidente Marcelo, \u00e9 que \u00e9 preciso separar o arcabou\u00e7o de leis de regulamentos para o agroneg\u00f3cio da minera\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m da infraestrutura. Esse foi o segundo pilar dessa l\u00f3gica diferente de produ\u00e7\u00e3o, sendo que todos t\u00eam o mesmo desafio de produzir riqueza, emprego e renda preservando o meio ambiente.\r\nO terceiro pilar est\u00e1 muito ligado \u00e0 Comiss\u00e3o Externa de Obras P\u00fablicas Paralisadas e Inacabadas, que tive a honra de presidir nos \u00faltimos anos e onde agora estou como Relator. Os estudos mostram que o Brasil tem mais de 14 mil obras paradas no Brasil. Existem v\u00e1rios ac\u00f3rd\u00e3os do TCU, mas o primeiro ac\u00f3rd\u00e3o do TCU, que foi feito especialmente para obras de infraestrutura de log\u00edstica terrestre, mostrou que 9,8% das obras paradas no Brasil at\u00e9 2018 eram por dificuldades diante do emaranhado burocr\u00e1tico do licenciamento ambiental. O Programa de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento parece mais um programa de redu\u00e7\u00e3o do crescimento, em virtude do licenciamento ambiental.\r\nSr. Presidente, com esses tr\u00eas pilares, tenho certeza de que estamos prestando um grande servi\u00e7o \u00e0 Na\u00e7\u00e3o relativamente ao licenciamento ambiental, levando em considera\u00e7\u00e3o que as l\u00f3gicas da minera\u00e7\u00e3o, da infraestrutura e do agroneg\u00f3cio s\u00e3o muito diferentes.\r\nQuero retirar o nosso destaque. Depois, o Deputado J\u00falio Delgado e o Deputado Rog\u00e9rio Correia, que comigo formamos o trio mineiro que cuida da CPI e tamb\u00e9m da Comiss\u00e3o que acompanha as investiga\u00e7\u00f5es da trag\u00e9dia da minera\u00e7\u00e3o em Brumadinho, tamb\u00e9m v\u00e3o fazer uso da palavra. Nossa preocupa\u00e7\u00e3o, e nossa emenda, foi com separar o licenciamento ambiental do agroneg\u00f3cio do licenciamento ambiental para a minera\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 claro que, enquanto n\u00e3o houver o arcabou\u00e7o de uma minera\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel, respons\u00e1vel, teremos que seguir hoje a legisla\u00e7\u00e3o liderada pelo CONAMA.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESTAQUE, MINERA\u00c7\u00c3O, CONSELHO NACIONAL DO MEIO AMBIENTE (CONAMA), PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, MANUTEN\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de manuten\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque oferecido pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, quero agradecer a oportunidade de mais uma vez falar desse tema. \r\nComo eu disse, o Deputado Rog\u00e9rio Correia foi o Relator da CPI e o Deputado J\u00falio Delgado foi o Presidente daquela Comiss\u00e3o, a que acompanhou as investiga\u00e7\u00f5es do crime de Brumadinho, com quase toda a Bancada Mineira. Entendo que fomos atendidos, mas, considerando-se que o Deputado Rog\u00e9rio Correia foi Relator da CPI, eu pe\u00e7o a V.Exa. a possibilidade de regimentalmente manter o destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETIRADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PLN 4/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, RECOMPOSI\u00c7\u00c3O, DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA ANUAL (LOA), AGRICULTURA FAMILIAR, EMENDA, D\u00cdVIDA AGR\u00c1RIA, CR\u00c9DITO RURAL, CESTA B\u00c1SICA, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, ACORDO, PLANO SAFRA.\r\nACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, APOSENTADORIA ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Retirada de requerimento de destaque oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2021, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 19.767.619.840,00 para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente Marcelo Ramos, colegas Parlamentares, n\u00f3s apresentamos esse destaque, ali\u00e1s, tr\u00eas emendas e esse destaque, porque, no ano passado, n\u00f3s aprovamos um conjunto de medidas para a agricultura familiar, sendo aprovadas por unanimidade na C\u00e2mara e no Senado, mas que foram vetadas quase que integralmente pelo Presidente da Rep\u00fablica. \r\nEste ano, novamente, quase metade dos Parlamentares desta Casa apresentaram um projeto de lei e novamente fui designado Relator. N\u00f3s, at\u00e9 pela l\u00f3gica e pelas quest\u00f5es que decorreram neste 1 ano e meio desta sombria pandemia, colocamos no relat\u00f3rio do PL 823 medidas muito simples, mas muito efetivas. N\u00f3s retiramos o aux\u00edlio emergencial - ali\u00e1s, ele restou como \u00fanico quesito -, que virou a Lei n\u00ba 14.048, que permite aos trabalhadores e aos agricultores que acessaram o aux\u00edlio emergencial n\u00e3o perder o direito \u00e0 aposentadoria especial. \r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0s d\u00edvidas rurais, n\u00f3s tentamos negociar para que fossem acatadas pelo relat\u00f3rio do Deputado J\u00falio, mas tamb\u00e9m n\u00e3o foram acatadas. O nosso destaque tem o objetivo de apoiar a comercializa\u00e7\u00e3o dos produtos da agricultura familiar, que est\u00e1 presente em 4 milh\u00f5es e 100 mil estabelecimentos rurais muito impactados negativamente, o que prejudica a economia agr\u00edcola e pode suscitar especialmente o aumento da infla\u00e7\u00e3o, porque s\u00e3o todos produtos da cesta b\u00e1sica de alimentos do cidad\u00e3o brasileiro. O outro se refere a um cr\u00e9dito de valor pequeno, 10 mil reais, a um fomento de inclus\u00e3o produtiva.\r\nFoi feita uma negocia\u00e7\u00e3o na primeira sess\u00e3o do Congresso Nacional entre os L\u00edderes partid\u00e1rios. Eu n\u00e3o estava presente nessa negocia\u00e7\u00e3o. Foram mantidos os vetos do Sr. Presidente da Rep\u00fablica, com o compromisso de se votar a urg\u00eancia do PL 823 e, depois, o m\u00e9rito. At\u00e9 o momento, n\u00e3o estabelecemos um acordo para que essas medidas possam ser votadas e a agricultura familiar tenha n\u00e3o apoio maior ou menor do que t\u00eam outros setores da economia, mas sim o merecido apoio de que esse segmento da agricultura brasileira est\u00e1 precisando.\r\nSei da compreens\u00e3o do L\u00edder do Governo no Congresso Nacional, o Senador Eduardo Gomes. O L\u00edder do Governo na C\u00e2mara dos Deputados, o Deputado Ricardo Barros, tamb\u00e9m j\u00e1 realizou algumas reuni\u00f5es. As nossas emendas, e destaquei a da comercializa\u00e7\u00e3o, eu vou retirar, at\u00e9 porque esses recursos do PLN 4 s\u00e3o fundamentais para o cr\u00e9dito rural. J\u00e1 faz mais de 1 m\u00eas que as ag\u00eancias banc\u00e1rias n\u00e3o est\u00e3o emprestando mais recursos para todos os setores da economia agr\u00edcola brasileira, para os produtores rurais, independentemente do porte. Eu quero deixar isto registrado: \u00e9 preciso que esse acordo seja cumprido, s\u00e3o necess\u00e1rias essas medidas para a agricultura familiar, independentemente do Plano Safra.\r\nEu conclamo os Congressistas, meus colegas Deputados, Senadores, e tamb\u00e9m o Governo para que haja uma engenharia de consenso. Com certeza, dois mestres nessa engenharia de consenso - o Senador Eduardo Gomes, L\u00edder do Governo no Congresso Nacional, e o nosso Deputado Ricardo Barros - podem nos ajudar. Todos sabem, reconhecemos a import\u00e2ncia que a agricultura familiar tem para todo o Pa\u00eds, especialmente para aqueles agricultores que mais precisam tanto do Congresso Nacional quanto do Governo Federal.\r\nVale ressaltar que tamb\u00e9m estamos abertos para negociar - quando digo \"n\u00f3s\", eu me refiro a todos os Parlamentares desta Casa, o Senador Eduardo Gomes, o L\u00edder Ricardo Barros - inclusive a respeito do Plano Safra. Todas essas medidas poder\u00e3o ser contempladas no Plano Safra. Espero que a nossa Ministra Tereza Cristina, nos pr\u00f3ximos dias, neste m\u00eas, no m\u00eas que vem, possa anunciar o Plano Safra da Agricultura Familiar e tamb\u00e9m o Plano Agr\u00edcola e Pecu\u00e1rio.\r\nPresidente, estou retirando esse destaque, at\u00e9 para garantir os recursos para a safra brasileira no que se refere ao Plano Safra, mas aqui fica o registro e at\u00e9 o meu clamor em defesa da agricultura familiar, que precisa de medidas efetivas para que continue no campo, produza alimentos, n\u00e3o deixe a infla\u00e7\u00e3o subir e, sobretudo, mantenha o alimento na mesa de todos n\u00f3s.\r\nEst\u00e1 retirado o nosso destaque.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nELOGIO, APROVA\u00c7\u00c3O, PLN 4/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, AGRONEG\u00d3CIO, PLANO SAFRA, RECOMPOSI\u00c7\u00c3O, DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, EQUALIZA\u00c7\u00c3O DE TAXAS DE JUROS, AGRICULTURA FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00c9DITO RURAL, PRODUTOR RURAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL (ATER), SEGURO RURAL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Import\u00e2ncia, para o setor agr\u00edcola, da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2021, sobre a recomposi\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento da Uni\u00e3o e a equaliza\u00e7\u00e3o de juros do Plano Safra. Amplia\u00e7\u00e3o dos recursos destinados \u00e0 assist\u00eancia t\u00e9cnica, \u00e0 extens\u00e3o e ao seguro rural. Desburocratiza\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito rural. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente Arthur Lira, caros colegas Parlamentares, primeiro, quero ressaltar aqui a import\u00e2ncia da decis\u00e3o que n\u00f3s tomamos, ontem, neste Parlamento, o Congresso Nacional, ao aprovar os recursos para garantir a equaliza\u00e7\u00e3o do pr\u00f3ximo Plano Safra.\r\nN\u00f3s sabemos que, mesmo em meio a essa sombria pandemia, em que todos os setores da economia brasileira e de todo o mundo foram fortemente afetados, a agricultura e o agroneg\u00f3cio... E quando eu falo, Presidente, do agroneg\u00f3cio, quero dizer o agroneg\u00f3cio familiar e o n\u00e3o familiar, at\u00e9 porque, quando chega \u00e0 g\u00f4ndola de um supermercado, o consumidor quer um produto com qualidade, com sustentabilidade e que seja socialmente justo na sua produ\u00e7\u00e3o. O agroneg\u00f3cio brasileiro cumpre sempre o seu papel, e os produtores rurais, tomando medidas e acreditando na ci\u00eancia, continuaram produzindo alimentos, especialmente para que as pessoas pudessem ficar no isolamento social, cumprindo as medidas recomendadas pela ci\u00eancia e pelas autoridades da sa\u00fade, e com alimento nas suas casas. Ent\u00e3o, por isso, foi fundamental esse nosso papel.\r\nQuero levantar aqui algumas expectativas em rela\u00e7\u00e3o, agora, ao lan\u00e7amento do pr\u00f3ximo Plano Safra.\r\nTodos os que acompanham a nossa trajet\u00f3ria, h\u00e1 mais de 30 anos, como extensionista rural na querida EMATER de Minas Gerais, sabem, e eu sempre tenho defendido, que uma grande praga da lavoura brasileira \u00e9 a falta de planejamento, \u00e9 a falta de previsibilidade.\r\nTodos os setores da economia, todos os empreendedores, quando v\u00e3o implantar uma nova atividade, ou mesmo uma atividade comum do seu neg\u00f3cio, precisam de seguran\u00e7a jur\u00eddica e previsibilidade.\r\nVejam que faltam poucos meses para o plantio da pr\u00f3xima safra, e at\u00e9 agora - e n\u00e3o \u00e9 este Governo, n\u00e3o \u00e9 esta Ministra, at\u00e9 porque a Ministra Tereza conhece como ningu\u00e9m a l\u00f3gica da produ\u00e7\u00e3o do agro brasileiro - n\u00e3o sabemos as regras para a pr\u00f3xima safra.\r\nQuero conclamar os colegas porque h\u00e1 proposi\u00e7\u00f5es tramitando nesta Casa para que o Plano Safra seja feito no m\u00e9dio e longo prazos, pelo menos com 5 anos, e que todos os anos as linhas de cr\u00e9dito, as pol\u00edticas p\u00fablicas sejam atualizadas. Ent\u00e3o, essa falta de previsibilidade ataca e prejudica principalmente o produtor rural, que, \u00e0s vezes, em busca do cr\u00e9dito em outras fontes, que n\u00e3o os recursos obrigat\u00f3rios, reduz a sua margem de rentabilidade, reduz inclusive a sua renda, e os custos ficam muito altos. E quem paga essa conta n\u00e3o s\u00e3o os outros elos da cadeia produtiva, mas, sim, os produtores rurais.\r\nA outra expectativa \u00e9 que n\u00f3s tenhamos mais recursos para assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural. J\u00e1 est\u00e1 provado que o agricultor que planta e tem uma assist\u00eancia t\u00e9cnica efetiva aumenta em quatro vezes o valor bruto da sua produ\u00e7\u00e3o por hectare/ano. N\u00f3s j\u00e1 chegamos a ter mais de 500 milh\u00f5es de reais para assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural. Hoje esse valor n\u00e3o chega a 10%, 15%. A nossa expectativa \u00e9 que se tenha mais recursos para a assist\u00eancia t\u00e9cnica.\r\nTivemos uma boa not\u00edcia do Banco Central, especialmente em rela\u00e7\u00e3o ao manual de cr\u00e9dito rural, que traz todas as regras e os requisitos para o produtor ter acesso ao cr\u00e9dito. Ele reduziu em 54% o seu volume, os quesitos que o produtor precisa seguir. Mas \u00e9 preciso ainda caminhar com esse desafio de reduzir a burocracia.\r\nO seguro rural \u00e9 outro ponto importante em que a Ministra Tereza avan\u00e7ou muito, mas ainda precisa de mais recurso, porque, ao reduzir os riscos, o produtor ter\u00e1 acesso \u00e0 linha de cr\u00e9dito com juros mais baixos, aumentando, assim, a renda do campo.\r\nPortanto, Presidente, eu tenho certeza de que a agricultura vai continuar cumprindo com o seu papel. Este Parlamento cumpriu de maneira muito consistente com o nosso papel de garantir a aprova\u00e7\u00e3o do PLN 4, que garante os recursos dessa equaliza\u00e7\u00e3o, mas eu fico com essa expectativa de ter mais recursos para assist\u00eancia t\u00e9cnica, reduzir a burocracia, para facilitar a vida do produtor rural e, principalmente, ajudar na grande praga que ataca a lavoura brasileira, que \u00e9 a falta de previsibilidade.\r\nO Solidariedade orienta \"n\u00e3o\", Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), CALAMIDADE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, REQUISITO,  ADES\u00c3O, AGRICULTOR FAMILIAR, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, SEGURO-SAFRA, LINHA DE CR\u00c9DITO, CR\u00c9DITO RURAL, PROGRAMA NACIONAL DE FORTALECIMENTO DA AGRICULTURA FAMILIAR (PRONAF), BENEF\u00cdCIO GARANTIA-SAFRA,  DIRETRIZES, PROGRAMA DE ATENDIMENTO EMERGENCIAL \u00c0 AGRICULTURA FAMILIAR (PAE-AF), DESCONTO, LIQUIDA\u00c7\u00c3O, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, REPACTUA\u00c7\u00c3O,  LEI ASSIS CARVALHO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, este \u00e9 talvez o projeto que tem a maior converg\u00eancia, de todos os temas que j\u00e1 foram discutidos nesta Casa.\r\nAntes de passar \u00e0 leitura do relat\u00f3rio, quero rememorar que em 2020 n\u00f3s aprovamos este projeto, com medidas para a agricultura familiar, por unanimidade na C\u00e2mara e no Senado, e ele foi praticamente vetado integralmente pelo Presidente da Rep\u00fablica. Restou um quesito, que virou a Lei n\u00ba 14.048, que permite que os mais de 2 milh\u00f5es e 400 mil trabalhadores rurais e agricultores que acessaram o aux\u00edlio emergencial n\u00e3o percam a condi\u00e7\u00e3o de segurados especiais.\r\nO Deputado Pedro Uczai e quase a metade dos Parlamentares desta Casa apresentaram o Projeto de Lei n\u00ba 823, com medidas para a agricultura familiar. Eu quero destacar que o projeto ampara a agricultura familiar, principalmente com o objetivo de mitigar os impactos socioecon\u00f4micos da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional relacionada \u00e0 COVID-19 com medidas a serem adotadas at\u00e9 o dia 31 de dezembro de 2022.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\n(...)\r\nDestacam-se entre as medidas propostas:\r\n- institui\u00e7\u00e3o do Fomento Emergencial de Inclus\u00e3o Produtiva Rural, que prev\u00ea transfer\u00eancia de recursos financeiros n\u00e3o reembols\u00e1veis aos agricultores familiares em situa\u00e7\u00e3o de pobreza e extrema pobreza, em valores que variam de R$ 2.500,00 a R$ 3.500,00 por unidade familiar beneficiada;\r\n- concess\u00e3o autom\u00e1tica do Benef\u00edcio Garantia-Safra a todos os agricultores familiares aptos a receber o benef\u00edcio at\u00e9 31 de dezembro de 2021, condicionado \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de laudo t\u00e9cnico de vistoria municipal;\r\n- cria\u00e7\u00e3o de linhas de cr\u00e9dito pelo Conselho Monet\u00e1rio Nacional, no \u00e2mbito do PRONAF, com taxa efetiva de juros de zero por cento ao ano e previs\u00e3o de b\u00f4nus de adimpl\u00eancia fixo de R$ 300,00 a ser concedido no in\u00edcio do cronograma de pagamento, mais b\u00f4nus adicional de adimpl\u00eancia de 20% (...) nos contratos firmados por mulheres trabalhadoras rurais. Os custos decorrentes desses financiamentos ser\u00e3o assumidos pelos fundos constitucionais de financiamento, nas opera\u00e7\u00f5es contratadas com recursos desses fundos, e pela Uni\u00e3o, nas opera\u00e7\u00f5es contratadas com as demais fontes de recursos;\r\n- institui\u00e7\u00e3o do Programa de Atendimento Emergencial \u00e0 Agricultura Familiar - PAE-AF para a compra de alimentos produzidos pela agricultura familiar e a doa\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea a pessoas em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar e nutricional ou a entidades recebedoras;\r\n- autoriza\u00e7\u00e3o para a prorroga\u00e7\u00e3o, renegocia\u00e7\u00e3o com condi\u00e7\u00f5es mais favor\u00e1veis, concess\u00e3o de rebates e outros benef\u00edcios a opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural contratadas por agricultores familiares e suas cooperativas de produ\u00e7\u00e3o. Os impactos financeiros das medidas ser\u00e3o absorvidos pela Uni\u00e3o na forma de subven\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas ou pelos fundos constitucionais.\r\nNa justifica\u00e7\u00e3o, os autores embasam a proposi\u00e7\u00e3o na necessidade de salvaguardar milh\u00f5es de fam\u00edlias de agricultores familiares que ficaram sem qualquer assist\u00eancia p\u00fablica durante todo o ano dram\u00e1tico de 2020, situa\u00e7\u00e3o que tende a se agravar neste ano de 2021.\r\n(...).\"\r\nA Lei Assis Carvalho II \u00e9 derivada de proposta semelhante, com substitutivo que apresentei no ano passado, que, como eu disse, foi aprovado por unanimidade pelas duas Casas.\r\nDessa maneira, Presidente, \u00e9 um consenso que apoiar a agricultura familiar \u00e9 tamb\u00e9m controlar a infla\u00e7\u00e3o.\r\n\"A mat\u00e9ria foi despachada \u00e0s Comiss\u00f5es de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural; Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, e Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. \r\nFoi aprovado requerimento de urg\u00eancia (...).\" \r\nEu passo, Presidente, ao relat\u00f3rio, destacando que duas emendas foram apresentadas em plen\u00e1rio. \r\nA Emenda n\u00ba 1 inclui as empresas privadas no rol das poss\u00edveis entidades a elaborar o projeto produtivo para o agricultor e cadastr\u00e1-lo junto \u00e0 CONAB, para que o agricultor tenha acesso ao benef\u00edcio das medidas emergenciais.\r\nA Emenda n\u00ba 2 inclui a EMBRAPA como poss\u00edvel entidade a elaborar o projeto produtivo e cadastr\u00e1-lo tamb\u00e9m junto \u00e0 CONAB. \r\nO meu voto em rela\u00e7\u00e3o a essas emendas de Plen\u00e1rio, por entender que as empresas de assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural t\u00eam a expertise, h\u00e1 mais de 7 d\u00e9cadas, para realizar o cadastramento e a elabora\u00e7\u00e3o dos projetos produtivos dos pequenos agricultores, e tamb\u00e9m por atuarem principalmente com a capilaridade de mais de 5.300 Munic\u00edpios, \u00e9 o seguinte. \r\nNo \u00e2mbito das Comiss\u00f5es de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural e de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental.\r\nNa Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental e, no m\u00e9rito, pela sua rejei\u00e7\u00e3o. \r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental e, no m\u00e9rito, pela sua rejei\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, o nosso voto, considerando-se o quanto \u00e9 importante este projeto e diante do triste cen\u00e1rio, \"entre as provid\u00eancias adotadas na proposi\u00e7\u00e3o, destacamos a utiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os da Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural, presente em mais de 5.300 Munic\u00edpios no Brasil, com a inclus\u00e3o desses servi\u00e7os da Ag\u00eancia Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural - ANATER na execu\u00e7\u00e3o do Programa de A\u00e7\u00e3o Emergencial de Apoio \u00e0 Comercializa\u00e7\u00e3o, bem como na elabora\u00e7\u00e3o de projeto simplificado para acesso ao fomento emergencial de inclus\u00e3o produtiva rural. A esse respeito, nunca \u00e9 demais lembrar que atividades de agricultores que recebem assist\u00eancia t\u00e9cnica de forma regular apresentam valor bruto da produ\u00e7\u00e3o/ano at\u00e9 quatro vezes superior \u00e0queles agricultores que n\u00e3o recebem assist\u00eancia t\u00e9cnica. \r\nAs medidas propostas, de car\u00e1ter emergencial e estruturante, e que buscam oferecer condi\u00e7\u00f5es diferenciadas\" - para valorizarmos e reconhecermos esse protagonismo - \"para as mulheres no campo, t\u00eam o cond\u00e3o de aproximar dos servi\u00e7os de assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural um significativo contingente de agricultores familiares ainda invis\u00edveis para o Estado brasileiro, os quais ter\u00e3o aberta uma porta de entrada simplificada para o acesso \u00e0s pol\u00edticas destinadas ao setor\" de agricultura familiar. \"Para a identifica\u00e7\u00e3o desses agricultores familiares ainda invis\u00edveis, a ATER, que, conforme j\u00e1 mencionado, tem capilaridade em 5.300 Munic\u00edpios brasileiros, atuar\u00e1 sob a coordena\u00e7\u00e3o da ANATER, que pode credenciar entidades p\u00fablicas estatais e n\u00e3o estatais, trabalhando a partir dos bancos de dados do Minist\u00e9rio da Cidadania, do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB e do IBGE (Censo Agropecu\u00e1rio, Cad\u00danico, Bolsa Fam\u00edlia, aux\u00edlio emergencial e DAP). \r\nO atual momento leva-nos a reconhecer que milhares de agricultores foram ficando \u00e0 margem das pol\u00edticas p\u00fablicas, tornando-se invis\u00edveis ao longo dos anos. H\u00e1 tempos, a Declara\u00e7\u00e3o de Aptid\u00e3o Ativa \u00e9 exigida dos agricultores que querem acessar qualquer benef\u00edcio ou pol\u00edtica p\u00fablica. Entretanto, de acordo com o pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, cerca de 5 milh\u00f5es de DAPs estavam ativas entre 2014 e 2015.\r\nEm 2018, 126 mil foram canceladas ap\u00f3s auditoria do TCU. Atualmente, h\u00e1 somente\" - caro Deputado Pedro Uczai, autor deste projeto - \"2,51 milh\u00f5es de DAPs ativas. \u00c9 uma realidade que nos prova que a DAP, sim, j\u00e1 foi inclusiva no passado. Contudo, de acordo com os dados do pr\u00f3prio Censo Agropecu\u00e1rio 2017, o Brasil possui 3,89 milh\u00f5es de agricultores familiares, ou seja, pelo menos 1,38 milh\u00e3o de agricultores familiares e suas fam\u00edlias est\u00e3o alijados de qualquer pol\u00edtica p\u00fablica (...).\" \r\nPor isso, a DAP n\u00e3o \u00e9 mais inclusiva. Dessa forma, adotamos o cadastro simplificado como a porta de entrada.\r\n\"Reconhecendo que tais agricultores necessitam de uma nova pol\u00edtica de inclus\u00e3o, propomos que a porta de entrada para acesso ao aux\u00edlio rural emergencial de inclus\u00e3o produtiva seja por meio dos servi\u00e7os da Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural, que os identificar\u00e3o e os qualificar\u00e3o de acordo com a Lei n\u00ba 11.326, de 24 de julho de 2006, para acessar essas pol\u00edticas e, posteriormente, inscrev\u00ea-los no sistema da DAP.\r\nAdemais, especificamos no substitutivo a produ\u00e7\u00e3o de leite, segundo a qual os pequenos produtores de leite se enquadram como benefici\u00e1rios desta Lei, e permitimos que eles lancem m\u00e3o de novos itens oferecidos em garantias aos financiamentos solicitados. Isso porque o setor produtivo de leite brasileiro vem enfrentando dificuldades constantes (...).\" O cr\u00e9dito rural normal atual n\u00e3o permitia que o pr\u00f3prio rebanho e a produ\u00e7\u00e3o leiteira fossem dados em garantia para o acesso a esse cr\u00e9dito. \r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao cen\u00e1rio produtivo de 2020, quando n\u00f3s passamos por essa sombria pandemia, n\u00f3s vimos que o cen\u00e1rio s\u00f3 foi se agravando. E as implica\u00e7\u00f5es referentes ao processo de isolamento social provocadas pela pandemia e epidemia de COVID t\u00eam impactado o setor leiteiro fortemente.\r\n\"Dessa forma, a flexibiliza\u00e7\u00e3o das regras de acesso ao cr\u00e9dito rural, permitindo que o produtor de leite lance m\u00e3o de novos itens oferecidos em garantia aos financiamentos solicitados, permitir\u00e1 que um n\u00famero maior de produtores possa ter acesso aos recursos, tendo em vista a maior facilidade de se enquadrar nos modelos exigidos como garantia pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras.\r\nPor fim, ressaltamos que o substitutivo confere aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0s fam\u00edlias rurais que desenvolvem suas atividades em situa\u00e7\u00e3o de pobreza ou de extrema pobreza, as quais somam hoje 13,2 milh\u00f5es de pessoas no campo, segundo dados do Cadastro \u00danico para Programas Sociais.\" Para se ter uma ideia, \"a Bahia sozinha abriga 17% dos pobres e extremamente pobres do campo, figurando no topo do ranking. Logo atr\u00e1s, v\u00eam Maranh\u00e3o e Par\u00e1, cada um com 11%. E, em seguida, Cear\u00e1, com 10%; Pernambuco, com 8%; e minha querida Minas Gerais, com 7%. Definitivamente, n\u00e3o d\u00e1 mais para adiar a formata\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que revertam o quadro atual, em que o Norte e o Nordeste do Pa\u00eds abrigam 82% de todos os agricultores em situa\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria no campo.\r\nII.1. Conclus\u00e3o do voto\r\nReconhecendo a necessidade de ado\u00e7\u00e3o de medidas abrangentes e emergenciais para o socorro de milh\u00f5es de fam\u00edlias rurais que tiveram sua situa\u00e7\u00e3o de pen\u00faria e de falta de recursos agravada pela longa crise provocada pela pandemia do novo coronav\u00edrus, apresentamos proposta de substitutivo que contempla o projeto principal\" - extremamente importante e bem elaborado pelo Deputado Pedro Uczai e por outros colegas Parlamentares - \"e algumas emendas apresentadas.\"\r\nNo \u00e2mbito das Comiss\u00f5es, eu j\u00e1 falei o meu voto.\r\nPresidente, passo agora \u00e0 leitura do substitutivo.\r\n\"O Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba Esta Lei disp\u00f5e sobre medidas emergenciais de amparo \u00e0 agricultura familiar com o objetivo de mitigar os impactos socioecon\u00f4micos da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional relacionada \u00e0 COVID-19 a serem adotadas at\u00e9 31 de dezembro de 2022.\r\n\u00a7 1\u00ba S\u00e3o benefici\u00e1rios desta Lei os agricultores familiares ou empreendedores familiares rurais e demais benefici\u00e1rios previstos na Lei n\u00ba 11.326, de 24 de julho de 2006.\"\r\nO primeiro benef\u00edcio \u00e9 o Fomento Emergencial de Inclus\u00e3o Produtiva Rural.\r\n(...)\r\n\"\u00a7 1\u00ba S\u00e3o benefici\u00e1rios do fomento de que trata o caput deste artigo os agricultores familiares que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de pobreza e de extrema pobreza, exclu\u00eddos os benef\u00edcios previdenci\u00e1rios rurais.\r\n\u00a7 2\u00ba O Governo Federal transferir\u00e1 recursos financeiros n\u00e3o reembols\u00e1veis aos agricultores familiares que aderiram ao fomento de que trata o caput, e que se comprometerem a implantar todas as etapas previstas em projeto simplificado de estrutura\u00e7\u00e3o da unidade familiar produtiva a ser elaborado por servi\u00e7o de assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural.\r\n\u00a7 3\u00ba O projeto de que trata o par\u00e1grafo anterior poder\u00e1 contemplar a implementa\u00e7\u00e3o de fossas s\u00e9pticas e cisternas ou de outras tecnologias sociais de acesso \u00e0 \u00e1gua para consumo humano e produ\u00e7\u00e3o de alimentos (...).\r\n\u00a7 4\u00ba A ANATER remunerar\u00e1, com recursos a serem repassados pela Uni\u00e3o, as entidades de assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural, no valor de R$100,00 (cem reais), pelos servi\u00e7os previstos neste artigo.\r\nArt. 3\u00ba Fica a Uni\u00e3o autorizada a transferir diretamente ao benefici\u00e1rio do fomento de que trata o art. 2\u00ba desta Lei recursos financeiros no valor de R$2.500,00 (dois mil e quinhentos reais) por unidade familiar, na forma do regulamento.\r\n\u00a7 1\u00ba A transfer\u00eancia de que trata o caput deste artigo ocorrer\u00e1 em parcela \u00fanica.\r\n\u00a7 2\u00ba Quando destinado \u00e0 mulher agricultora familiar a transfer\u00eancia de que trata o caput deste artigo ser\u00e1 de R$3.000,00 (tr\u00eas mil reais) por unidade familiar.\r\n\u00a7 3\u00ba Para os projetos de que trata o \u00a7 3\u00ba do art. 2\u00ba desta Lei, a transfer\u00eancia de recursos financeiros poder\u00e1 ser de at\u00e9 R$3.500,00 (tr\u00eas mil e quinhentos reais) por unidade familiar\" - quando for a mulher a tomadora do cr\u00e9dito.\r\n(...)\r\n\"Art. 5\u00ba O Benef\u00edcio Garantia-Safra (...) ser\u00e1 condicionado \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de laudo t\u00e9cnico de vistoria municipal\" e em parcela \u00fanica.\r\n\"(...)\r\nArt. 6\u00ba O Conselho Monet\u00e1rio Nacional\" fica autorizado a criar linhas de cr\u00e9dito de 10 mil reais. Essa linha de cr\u00e9dito ampara o agricultor familiar e pequenos produtores de leite.\r\n(...)\r\nII - taxa efetiva de juros: 0% a.a (zero por cento ao ano);\r\nIII - prazo de vencimento: n\u00e3o inferior a 10 (dez) anos, inclu\u00eddos at\u00e9 5 (cinco) anos de car\u00eancia;\r\nIV - prazo de contrata\u00e7\u00e3o: at\u00e9 31 de julho de 2022;\r\nV - fonte de recursos: recursos controlados e n\u00e3o controlados do cr\u00e9dito rural;\r\nVI - risco das opera\u00e7\u00f5es: assumido pelos fundos constitucionais de financiamento, nas opera\u00e7\u00f5es contratadas com recursos desses fundos, e pela Uni\u00e3o, nos financiamentos objetos de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica na forma de equaliza\u00e7\u00e3o de taxas, de que trata a Lei n\u00ba 8.427, de 27 de maio de 1992.\r\n\u00a7 2\u00ba At\u00e9 20% (vinte por cento) do cr\u00e9dito de que trata este artigo poder\u00e3o ser destinados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o familiar.\r\n\u00a7 3\u00ba Os financiamentos de que trata este artigo ser\u00e3o objeto de projeto simplificado de cr\u00e9dito elaborado por entidade de assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural credenciada e sob a coordena\u00e7\u00e3o da ANATER.\r\n\u00a7 4\u00ba As linhas de cr\u00e9dito de que trata este artigo conter\u00e3o b\u00f4nus de adimpl\u00eancia fixo de R$300,00 (trezentos reais) a ser concedido no in\u00edcio do cronograma de pagamento, mais b\u00f4nus adicional de adimpl\u00eancia de 20% (vinte por cento) nos contratos firmados por mulheres trabalhadoras rurais.\r\n\u00a7 5\u00ba Os custos decorrentes dos financiamentos de que trata este artigo ser\u00e3o assumidos pelos fundos constitucionais de financiamento, nas opera\u00e7\u00f5es contratadas com recursos desses fundos, e pela Uni\u00e3o, nas opera\u00e7\u00f5es contratadas com as demais fontes de recursos\" tamb\u00e9m de acordo com a Lei.\r\n(...)\r\n\"Art. 7\u00ba Fica institu\u00eddo o Programa de Atendimento Emergencial \u00e0 Agricultura Familiar\", que n\u00f3s chamamos de apoio \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o.\r\n(...)\r\nI - apoiar a gera\u00e7\u00e3o de renda de agricultores familiares e suas organiza\u00e7\u00f5es;\r\nII\t- promover o abastecimento emergencial de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar e nutricional, por meio de produtos adquiridos da agricultura familiar.\r\n\u00a7 1\u00ba Os benefici\u00e1rios do PAE-AF dever\u00e3o ser inseridos em cadastro simplificado, a ser disponibilizado no s\u00edtio eletr\u00f4nico da CONAB.\r\n\u00a7 2\u00ba A ANATER, em parceria com as entidades de assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural, identificar\u00e1 e cadastrar\u00e1, no s\u00edtio eletr\u00f4nico da CONAB, os agricultores familiares benefici\u00e1rios do PAE-AF, validadas as informa\u00e7\u00f5es cadastrais requeridas para a concess\u00e3o do benef\u00edcio.\r\n\u00a7 3\u00ba O PAE-AF ser\u00e1 operacionalizado pela CONAB de forma simplificada, mediante a compra de alimentos produzidos pela agricultura familiar e a doa\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea a pessoas em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar e nutricional ou entidades recebedoras previamente definidas pelo \u00f3rg\u00e3o federal competente.\r\n\u00a7 4\u00ba A CONAB disponibilizar\u00e1 eletronicamente modelo simplificado de proposta de participa\u00e7\u00e3o no PAE-AF, a qual conter\u00e1 a rela\u00e7\u00e3o dos agricultores familiares, a lista de produtos fornecidos, o per\u00edodo de entrega e as demais informa\u00e7\u00f5es requeridas.\r\n\u00a7 5\u00ba O poder p\u00fablico municipal, estadual ou distrital poder\u00e1 designar agentes p\u00fablicos para atestar a entrega dos produtos nas entidades recebedoras.\r\n\u00a7 6\u00ba As aquisi\u00e7\u00f5es anuais do PAE-AF ser\u00e3o limitadas a R$6.000,00 (seis mil reais) por unidade familiar ou a R$7.000,00 (sete mil reais) anuais por unidade familiar no caso de o benefici\u00e1rio ser mulher agricultora.\r\n\u00a7 7\u00ba Quando a aquisi\u00e7\u00e3o for feita de cooperativa\" de agricultura familiar, \"o limite de valores de aquisi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 o resultante da multiplica\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros fixados no \u00a7 6\u00ba deste artigo pelo n\u00famero comprovado de cooperados ativos da referida cooperativa.\r\n\u00a7 8\u00ba Para a defini\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de refer\u00eancia a serem utilizados na aquisi\u00e7\u00e3o dos produtos, a CONAB poder\u00e1 utilizar a metodologia do PAA ou a do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE).\r\n\u00a7 9\u00ba A ANATER remunerar\u00e1, com recursos a serem repassados pelo poder p\u00fablico, as entidades de assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural, no valor de R$100,00 (cem reais) por agricultor familiar beneficiado pelo PAE-AF.\r\n\u00a7\t10\tA\texecu\u00e7\u00e3o\tdo\tPAE-AF\tcontar\u00e1 com\trecursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela COVID-19.\r\nArt. 8\u00ba Fica autorizada a prorroga\u00e7\u00e3o para 1 (um) ano ap\u00f3s a \u00faltima presta\u00e7\u00e3o, mantidas as demais condi\u00e7\u00f5es pactuadas, do vencimento das parcelas vencidas ou vincendas no per\u00edodo a que se refere o Art. 1\u00ba desta Lei, inclu\u00eddas eventuais dila\u00e7\u00f5es, relativas a opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural contratadas por agricultores familiares, e suas cooperativas de produ\u00e7\u00e3o, cujas condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas foram prejudicadas pela pandemia da COVID-19.\r\n\u00a7 1\u00ba Durante o per\u00edodo referido no caput, ficam suspensos, para as d\u00edvidas abrangidas pelo disposto no caput deste artigo:\r\nI - o encaminhamento para cobran\u00e7a judicial, as execu\u00e7\u00f5es e as cobran\u00e7as judiciais em curso; e\r\nII - o prazo de prescri\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas.\r\n\u00a7 2\u00ba Na prorroga\u00e7\u00e3o de que trata este artigo, fica garantida a manuten\u00e7\u00e3o de b\u00f4nus de adimpl\u00eancia, rebate ou outros benef\u00edcios originalmente previstos.\r\n\u00a7 3\u00ba Os valores prorrogados com fundamento neste artigo ser\u00e3o objeto de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica na forma de equaliza\u00e7\u00e3o de taxas, de que trata a Lei n\u00ba 8.427, de 27 de maio de 1992, e os custos correspondentes correr\u00e3o \u00e0 conta das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias destinadas \u00e0s Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito.\r\n\u00a7 4\u00ba O disposto no \u00a7 3\u00ba deste artigo n\u00e3o se aplica aos financiamentos contratados com recursos dos fundos constitucionais de financiamento, que assumir\u00e3o os custos correspondentes.\r\n\u00a7 5\u00ba A prorroga\u00e7\u00e3o nos termos deste artigo n\u00e3o impede a contrata\u00e7\u00e3o de novas opera\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do cr\u00e9dito rural.\r\nArt. 9\u00ba Fica autorizada a prorroga\u00e7\u00e3o para 1 (um) ano ap\u00f3s a \u00faltima presta\u00e7\u00e3o, mantidas as demais condi\u00e7\u00f5es pactuadas, do vencimento das parcelas vencidas ou vincendas a partir de 1\u00ba de janeiro de 2020 at\u00e9 o final do per\u00edodo previsto no Art. 1\u00ba desta Lei, inclu\u00eddas eventuais dila\u00e7\u00f5es, relativas a opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito no \u00e2mbito do Programa Nacional de Cr\u00e9dito Fundi\u00e1rio (PNCF), cujas condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas foram prejudicadas pela pandemia da COVID-19.\r\n(...)\r\nArt. 10. Ficam as institui\u00e7\u00f5es financeiras que operam no Sistema Nacional de Cr\u00e9dito Rural (SNCR) autorizadas a flexibilizar os termos de garantias exigidos para concess\u00e3o de cr\u00e9ditos de investimento ou custeio destinados aos produtores de leite, incluindo a possibilidade de utilizar o leite ou seus animais de produ\u00e7\u00e3o como garantia do financiamento.\r\nArt. 11. A Lei n\u00ba 13.340, de 28 de setembro de 2016, passa a vigorar com as seguintes altera\u00e7\u00f5es:\r\n'Art. 1\u00ba-B Fica autorizada a concess\u00e3o de rebate para liquida\u00e7\u00e3o, at\u00e9 30 de dezembro de 2022, nos termos dos arts. 1\u00ba e 1\u00ba-A desta Lei, de d\u00e9bitos de responsabilidade de agricultores familiares que atendem aos requisitos da Lei n\u00ba 11.326, de 24 de julho de 2006.'\r\n'Art. 2\u00ba-B Fica autorizada a repactua\u00e7\u00e3o, at\u00e9 30 de dezembro de 2022, nos termos dos arts. 2\u00ba e 2\u00ba-A desta Lei, de d\u00e9bitos de responsabilidade de agricultores familiares que atendem aos requisitos da Lei n\u00ba 11.326, de 24 de julho de 2006.'\r\n'Art. 3\u00ba-C Fica autorizada a concess\u00e3o de rebate para liquida\u00e7\u00e3o, at\u00e9 30 de dezembro de 2022, nos termos dos arts. 3\u00ba e 3\u00ba-B desta Lei, de d\u00e9bitos de responsabilidade de agricultores familiares que atendem aos requisitos da Lei n\u00ba 11.326, de 24 de julho de 2006.'\r\n'Art. 4\u00ba-A Fica autorizada a concess\u00e3o de descontos para a liquida\u00e7\u00e3o, at\u00e9 30 de dezembro de 2022, de d\u00edvidas origin\u00e1rias de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural de responsabilidade de agricultores familiares que atendem aos requisitos da Lei n\u00ba 11.326, de 24 de julho de 2006, inscritas em d\u00edvida ativa da Uni\u00e3o ou encaminhadas para inscri\u00e7\u00e3o at\u00e9 31 de dezembro de 2021, relativas \u00e0 inadimpl\u00eancia ocorrida at\u00e9 30 de junho de 2021, e os referidos descontos devem incidir sobre o valor consolidado, por inscri\u00e7\u00e3o em d\u00edvida ativa da Uni\u00e3o.'\r\n(...)\r\n'Art. 10-A. Para os fins de que tratam os arts. 1\u00ba-B, 2\u00ba-B, 3\u00ba-C e 4\u00ba-A desta Lei, ficam suspensos:\r\nI - o encaminhamento para cobran\u00e7a judicial, as execu\u00e7\u00f5es e as cobran\u00e7as judiciais em curso, at\u00e9 30 de dezembro de 2021; e\r\nII - o prazo de prescri\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas.'\r\nArt. 12. A Lei n\u00ba 13.606, de 9 de janeiro de 2018\" - que foi relatada pela eminente Deputada Tereza Cristina, de minha autoria -, \"passa a vigorar com as seguintes altera\u00e7\u00f5es:\r\n'Art. 20-A. Fica autorizada a concess\u00e3o dos descontos de que trata o art. 20 desta Lei at\u00e9 30 de dezembro de 2022 (...).\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. O prazo de prescri\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas de cr\u00e9dito rural de que trata o caput deste artigo fica suspenso at\u00e9 30 de dezembro de 2022.'\r\n'Art. 36-A. Fica permitida a renegocia\u00e7\u00e3o, em todo o territ\u00f3rio nacional, nas condi\u00e7\u00f5es de que trata o art. 36 desta Lei, de d\u00edvidas de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural de custeio e investimento lastreadas com recursos controlados do cr\u00e9dito rural, inclusive aquelas prorrogadas por autoriza\u00e7\u00e3o do CMN, contratadas at\u00e9 31 de dezembro de 2020 por agricultores familiares que atendem aos requisitos da Lei n\u00ba 11.326, de 24 de julho de 2006, e por suas cooperativas de produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria, e por pequenos produtores de leite, observadas as seguintes disposi\u00e7\u00f5es:\r\nI - o reembolso dever\u00e1 ser efetuado em presta\u00e7\u00f5es iguais e sucessivas, fixado o vencimento da primeira parcela para 2023 e o vencimento da \u00faltima parcela para 2033, mantida a periodicidade da opera\u00e7\u00e3o renegociada, sem a necessidade de estudo de capacidade de pagamento;\r\nII - o prazo de ades\u00e3o \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o a que se refere o caput deste artigo encerrar-se-\u00e1 em 30 de setembro de 2022, e o de formaliza\u00e7\u00e3o da renegocia\u00e7\u00e3o, em 30 de dezembro de 2022.'\r\nArt. 13. Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 31 de mar\u00e7o de 2021\", quando eu apresentei o nosso relat\u00f3rio.\r\nSr. Presidente, s\u00e3o essas as considera\u00e7\u00f5es.\r\nEsta \u00e9 uma lei muito justa, abrangente, que tem basicamente as quatro medidas iniciais apresentadas pelo nobre Deputado Pedro Uczai e outros Parlamentares. Eu pude, atendendo \u00e0s entidades da agricultura familiar nas nossas negocia\u00e7\u00f5es, acrescentar aqueles quesitos de renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvida que n\u00f3s tentamos na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, mas n\u00e3o foi poss\u00edvel.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\n\u00c9 esse o relat\u00f3rio do nosso substitutivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo apresentado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural ao Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Agradecimento aos Parlamentares pela colabora\u00e7\u00e3o com o orador na elabora\u00e7\u00e3o do parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, eu quero que fique registrado nos Anais desta Casa o papel que estamos cumprindo como integrantes do Parlamento.\r\nAgrade\u00e7o a confian\u00e7a de todos os colegas Parlamentares e os cumprimento. Esse tema, como eu disse, tem o apoio de todas as tend\u00eancias nesta Casa.\r\nEstamos cumprindo mais uma vez o nosso papel, favorecendo, de forma estruturante, a porta de entrada da assist\u00eancia t\u00e9cnica, valorizando o protagonismo da mulher, a comercializa\u00e7\u00e3o, a linha de cr\u00e9dito e suspendendo as execu\u00e7\u00f5es.\r\nFicar\u00e1 para o Governo definir, em rela\u00e7\u00e3o a cada uma dessas medidas, o recurso que ele vai priorizar para garantia da agricultura familiar, a fim de que ela continue produzindo alimentos, para que os homens e as mulheres do campo possam permanecer no campo, mas tendo qualidade de vida.\r\nSe queremos que n\u00e3o ocorra aumento da infla\u00e7\u00e3o, se queremos que haja alimentos de qualidade na mesa de todos os brasileiros e brasileiras, se queremos que a agricultura n\u00e3o familiar brasileira possa exportar de maneira competitiva, \u00e9 preciso que o Estado brasileiro, que o Governo Federal cumpra o papel referente, como foi levantado pelo Deputado Lucio Mosquini, Vice-L\u00edder do Governo, \u00e0 responsabilidade fiscal. \u00c9 preciso que haja pelo menos um valor - se n\u00e3o pode ser o ideal, que seja o poss\u00edvel - para se apoiar a agricultura familiar.\r\nAo agradecer a V.Exa., Presidente, agrade\u00e7o \u00e0 Mesa Diretora desta casa, ao Presidente Arthur Lira. Quero homenagear todos os Parlamentares ao homenagear o Deputado Pedro Uczai, o N\u00facleo Agr\u00e1rio do PT, todos aqueles que me ajudaram a construir esse relat\u00f3rio, que, tenho certeza, \u00e9 leg\u00edtimo e muito justo com a agricultura familiar.\r\nPor isso, o Solidariedade vota \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nVETO 46/2020, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, REP\u00daDIO.\r\nVETO 32/2021, VETO TOTAL, PLP 76/2007, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI COMPLEMENTAR, INCLUS\u00c3O, \u00c1REA, ATUA\u00c7\u00c3O, (SUDENE), REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025. Rep\u00fadio ao Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, (Projeto de Lei Assis Carvalho), sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 32, de 2021, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 148, de 2017, (n\u00ba 76, de 2007, na Casa de origem), relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 125, de 2007, com vista \u00e0 inclus\u00e3o de Munic\u00edpios dos Estados de Minas Gerais e do Esp\u00edrito Santo na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, o Solidariedade orienta o voto \"n\u00e3o\". \r\nEu quero usar este tempo para fazer uma reflex\u00e3o sobre dois fatos que impactam muito o desenvolvimento da minha querida Minas Gerais e tamb\u00e9m do Brasil.\r\nO primeiro refere-se \u00e0s medidas emergenciais para a agricultura familiar, aprovadas nesta Casa em 2020 e que novamente aprovamos aqui. Em 2020, infelizmente, quase foram integralmente vetadas. At\u00e9 pensei que fosse algum problema da agricultura familiar, porque s\u00e3o produtores de propriedade de pequeno porte e \u00e9 o \u00fanico setor da economia brasileira que n\u00e3o recebeu aten\u00e7\u00e3o e medidas efetivas de apoio com que pudesse sobreviver a esse tempo t\u00e3o sombrio de pandemia e fazer sua retomada.\r\nMas hoje, ap\u00f3s um tempo t\u00e3o grande de mobiliza\u00e7\u00e3o da bancada de Minas Gerais, sabemos das dificuldade que \u00e9 ter recursos que possam tratar os desiguais de forma desigual. E eu me refiro ao Vale do Jequitinhonha, ao Vale do Rio Doce, ao noroeste de Minas Gerais e \u00e0 parte do norte de Minas Gerais, onde est\u00e3o os Munic\u00edpios da \u00e1rea da SUDENE. \r\nQuando cheguei aqui, como extensionista rural, um dos primeiros pontos foi estudar com mais profundidade a similaridade que h\u00e1 entre os desafios do Nordeste brasileiro e dessas regi\u00f5es que citei da minha querida Minas Gerais. Os desafios s\u00e3o os mesmos. As intemp\u00e9ries clim\u00e1ticas assolam desde Dom Bosco, Uruana, Bonfin\u00f3polis at\u00e9 Natal\u00e2ndia, que foram Munic\u00edpios de um projeto de lei que apresentei ainda em 2017, para que pudessem ter as mesmas condi\u00e7\u00f5es de acesso aos recursos do Governo Federal. \r\nE n\u00e3o digo isso agora por ser um Deputado que tem, com muita alegria e legitimidade, as ra\u00edzes fincadas no meio rural, mas porque as popula\u00e7\u00f5es das cidades e os empres\u00e1rios que v\u00e3o acessar os recursos do Banco do Nordeste e de outros agentes financeiros precisam ter condi\u00e7\u00f5es diferenciadas para ali gerarem emprego, renda e qualidade de vida.\r\nFoi uma engenharia de consenso com o ex-Deputado e hoje Prefeito da cidade de Concei\u00e7\u00e3o do Mato Dentro, Jos\u00e9 Fernando Aparecido, cujo pai, Jos\u00e9 Aparecido, tamb\u00e9m \u00e9 hist\u00f3rico na pol\u00edtica mineira. Depois eu apresentei, em 2011, projetos que foram apensados em outros projetos. Em 2017, voltei a insistir com o PLP 389, e nesta Casa, que \u00e9 uma casa de consensos, n\u00f3s conseguimos aprov\u00e1-lo, assim como o foi no Senado da Rep\u00fablica. Mas hoje, infelizmente, esse projeto foi integralmente vetado. Ent\u00e3o, quero aqui me dirigir \u00e0s bancadas de todos os Estados, para que estejamos unidos em defesa desses leg\u00edtimos interesses dos Munic\u00edpios. S\u00e3o 84 Munic\u00edpios de Minas Gerais que foram aprovados para serem inseridos na \u00e1rea mineira da SUDENE. \r\nAs justificativas dos vetos n\u00e3o se sustentam, como a de n\u00e3o ter previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, j\u00e1 que esses Munic\u00edpios, com a inclus\u00e3o na \u00e1rea da SUDENE, ir\u00e3o gerar muito mais renda, muito mais emprego, mais produ\u00e7\u00e3o e mais produtividade.\r\nA nossa bancada hoje se reuniu com o Senador Rodrigo Pacheco, Presidente do Congresso Nacional, um mineiro leg\u00edtimo, daqueles mineiros que aprenderam, com os ares de liberdade das montanhas mineiras, a ouvir atentamente.\r\nE nos ouviu de forma muito atenta, at\u00e9 porque ele sabe o que d\u00f3i nas veias dos mineiros dessas regi\u00f5es dos 84 Munic\u00edpios que foram vetados de participar da \u00e1rea da SUDENE.\r\nA justificativa tamb\u00e9m \u00e9 que s\u00e3o poucos recursos e \u00e9 preciso dividir mais. Ent\u00e3o, se o Estado brasileiro n\u00e3o tiver capacidade de ampliar a sua pot\u00eancia, a sua musculatura, a sua envergadura de atender as regi\u00f5es mais deprimidas, o Brasil cada vez mais vai mergulhar nas dificuldades, especialmente nas desigualdades regionais. E o resultado hoje \u00e9 que, no meio rural brasileiro, h\u00e1 13,2 milh\u00f5es de pessoas que est\u00e3o abaixo da linha de pobreza.\r\nPortanto, aqui como extensionista rural, agr\u00f4nomo, mas, especialmente, que tem a confian\u00e7a do povo mineiro, venho aqui manifestar, sem arredar um mil\u00edmetro, que vamos derrubar esse veto e assegurar aos 84 Munic\u00edpios mineiros a inclus\u00e3o na \u00e1rea da SUDENE, a fim de garantir emprego, qualidade e tratar os desiguais tamb\u00e9m de forma desigual.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REQUISITO, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, \u00c1REA RURAL, AUMENTO, M\u00d3DULO FISCAL, IM\u00d3VEL RURAL, SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), AGRONEG\u00d3CIO, SUPRESS\u00c3O, DIREITO DE PREFER\u00caNCIA, LICITA\u00c7\u00c3O, UTILIDADE P\u00daBLICA, PROTE\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, TERRAS QUILOMBOLAS, COMUNIDADE TRADICIONAL, BOSCO SARAIVA, RELATOR, REGI\u00c3O AMAZ\u00d4NICA, COMBATE, ILEGALIDADE, QUEIMADA, DESMATAMENTO, OCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Principais t\u00f3picos do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em terras da Uni\u00e3o. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da propositura para combate \u00e0s queimadas, aos desmatamentos e \u00e0s ocupa\u00e7\u00f5es ilegais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que acrescente o tempo de L\u00edder de Solidariedade.\r\nPresidente, este projeto est\u00e1 com a minha autoria, mas na verdade ele \u00e9 a soma de um conjunto de debates que fizemos na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2020, uma medida provis\u00f3ria muito controversa. A partir desse debate, n\u00f3s pudemos chegar, hoje, ao texto mais equilibrado que poderia ser. \r\nPara aqueles que falam que n\u00e3o precisa de uma nova lei para a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, essa tese tem uma parte de verdade, j\u00e1 que os Governos poderiam j\u00e1 ter regularizado todas as propriedades at\u00e9 4 m\u00f3dulos fiscais. Mas existe uma fragilidade, que \u00e9 a falta de seguran\u00e7a jur\u00eddica, porque, hoje, o Governo pode fazer isso a partir de instru\u00e7\u00f5es normativas, de portarias, de regulamentos e de decretos; ent\u00e3o, \u00e9 uma lei da seguran\u00e7a jur\u00eddica.\r\nTamb\u00e9m o nosso projeto, melhorado pelo relat\u00f3rio do Deputado Marcelo Ramos e agora pelo Deputado Bosco, tamb\u00e9m traz internamente uma mensagem para o mundo de que o que o Brasil fazia ao longo dos tempos - come\u00e7ou em 1965 -, e que, de tempos em tempos, o Congresso Nacional aprova uma nova lei e o Governo Federal regulariza... Isso, sim, incentiva, e n\u00e3o mostra a mensagem de que o Brasil \u00e9 um pa\u00eds s\u00e9rio na gest\u00e3o do seu territ\u00f3rio e, principalmente, quando trata das quest\u00f5es das ocupa\u00e7\u00f5es ilegais no Brasil. \r\nEnt\u00e3o, o nosso projeto, no primeiro quesito, traz uma mensagem de seriedade e de seguran\u00e7a, define o marco temporal de ocupa\u00e7\u00e3o em 2008, que \u00e9 o mesmo marco temporal de ocupa\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Florestal, a lei brasileira mais respeitada em termos das quest\u00f5es ambientais.\r\nTrato de um segundo ponto, Sr. Presidente. A partir de um estudo minucioso dos pr\u00f3prios dados do Governo, n\u00f3s procuramos fazer um recorte permitindo o sensoriamento remoto em at\u00e9 seis m\u00f3dulos fiscais. Por que seis m\u00f3dulos fiscais, Presidente e colegas Parlamentares? Em at\u00e9 seis m\u00f3dulos fiscais, n\u00f3s estamos permitindo sensoriamento remoto a 92% dos que j\u00e1 se inscreveram para se regularizar no INCRA. Esses 92% det\u00eam 47% da \u00e1rea regularizada. S\u00f3 que n\u00e3o \u00e9 utilizada, como dizem, uma autodeclara\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, eles ter\u00e3o que apresentar alguns documentos, que eu chamo de travas, para dar seriedade e seguran\u00e7a \u00e0 pol\u00edtica p\u00fablica. Eles t\u00eam que apresentar o Cadastro Ambiental Rural ativo, t\u00eam que ter uma planta do im\u00f3vel assinada por um engenheiro com responsabilidade t\u00e9cnica, n\u00e3o podem ter sido benefici\u00e1rios de outro programa de regulariza\u00e7\u00e3o do Governo, n\u00e3o podem ter praticado crime ambiental e tamb\u00e9m n\u00e3o podem ter praticado trabalho escravo ou an\u00e1logo a escravo. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 uma autodeclara\u00e7\u00e3o, \u00e9 um requerimento com quesitos s\u00e9rios. \u00c9 at\u00e9 dif\u00edcil apresentar todos esses documentos.\r\nOs outros, acima de seis m\u00f3dulos fiscais, por exemplo, ser\u00e3o regularizados? Ser\u00e3o tamb\u00e9m regularizados. H\u00e1 de 108 mil a 110 mil propriedades de ocupantes inscritos no INCRA. Pouco mais de 8 mil propriedades ser\u00e3o regularizadas, mas dever\u00e1 haver a vistoria presencial de um fiscal do Governo, at\u00e9 porque esses 8% det\u00eam 53% de toda a \u00e1rea. N\u00e3o \u00e9 pouca \u00e1rea. S\u00e3o mais de 8,5 milh\u00f5es de hectares.\r\nPor isso, Sr. Presidente, quero deixar bem claro que esses dois quesitos - o marco temporal de ocupa\u00e7\u00e3o de 2008 e a permiss\u00e3o de que at\u00e9 seis m\u00f3dulos fiscais utilizem uma tecnologia moderna - dar\u00e3o uma mensagem diferente para n\u00f3s brasileiros e tamb\u00e9m para o mercado internacional que compra os nossos produtos do agroneg\u00f3cio. \r\nH\u00e1 outro ponto fundamental, Sr. Presidente. \u00c9 bom deixar claro um aspecto t\u00e9cnico: o sensoriamento remoto n\u00e3o \u00e9 vistoria. Ele permite, atrav\u00e9s da tecnologia moderna, que se fa\u00e7a a fiscaliza\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o da terra. Foi por isso que eu coloquei esse quesito. Para saber se \u00e9 ocupa\u00e7\u00e3o mansa, pac\u00edfica, \u00e9 preciso realmente ter documento e as grandes propriedades terem vistorias de um fiscal do Governo. \r\nO conjunto desse projeto garante o seguinte: em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s terras ocupadas depois de 2008, o Governo ter\u00e1 que tomar uma decis\u00e3o - ou ir\u00e3o para uma atividade de utilidade p\u00fablica ou para a licita\u00e7\u00e3o, mas sem o direito de prefer\u00eancia que estava previsto na medida provis\u00f3ria. O que a medida provis\u00f3ria dizia? Voc\u00ea pode ocupar, porque eu vou fazer uma licita\u00e7\u00e3o dessa terra depois e te dou prefer\u00eancia. N\u00f3s extirpamos isso do nosso projeto e tamb\u00e9m do relat\u00f3rio do Deputado Bosco. \r\nOutro ponto fundamental: as terras ind\u00edgenas, de quilombolas e de comunidades tradicionais est\u00e3o protegidas nesse projeto. Elas n\u00e3o s\u00e3o fruto do projeto de regulariza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do nosso Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, e tamb\u00e9m da regulariza\u00e7\u00e3o que est\u00e1 prevista no relat\u00f3rio do Deputado Bosco. \r\nEnt\u00e3o, com esse conjunto, especialmente esses tr\u00eas pilares, Presidente, e tamb\u00e9m com alguns pontos que foram acrescentados pelo Deputado Bosco, atendendo demandas de colegas Parlamentares, especialmente da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, o projeto prev\u00ea a regulariza\u00e7\u00e3o em todo o Brasil.\r\nEle garante que esta Casa cumpra um papel fundamental de separar o joio do trigo, j\u00e1 que grande parte dessas fam\u00edlias foi para a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica convidada pelo pr\u00f3prio Governo, e hoje vivem l\u00e1 a esperan\u00e7a da terra pr\u00f3pria. J\u00e1 est\u00e3o na terceira ou quarta gera\u00e7\u00e3o. Esses agricultores n\u00e3o podem retirar a nota fiscal para vender sua produ\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podem fazer o licenciamento ambiental, nem se aposentar, quando chegar a idade, para serem segurados especiais da Previd\u00eancia.\r\nPortanto, este projeto ajuda a combater a ocupa\u00e7\u00e3o ilegal, o desmatamento ilegal e a queimada ilegal. Esses propriet\u00e1rios que est\u00e3o l\u00e1 e ocuparam a terra de forma mansa, pac\u00edfica, com o devido documento, ser\u00e3o os verdadeiros guardi\u00f5es dos nossos ecossistemas, tanto na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica como em outras regi\u00f5es do Brasil.\r\nEu pe\u00e7o muita serenidade a esta Casa, para n\u00e3o fazer deste projeto um ve\u00edculo para colocar outras propostas que sejam distintas da garantia de tratamento dos diferentes de forma diferente. Refiro-me \u00e0queles que precisam do documento da propriedade para cuidar, produzir alimentos e ter qualidade de vida.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2633/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, COMBATE, GRILAGEM, INCENTIVO, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, colegas Parlamentares, este \u00e9 um tema a respeito do qual o Brasil precisa cumprir seu papel de Na\u00e7\u00e3o s\u00e9ria, o da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.\r\nA mensagem que o Brasil passa internamente e para o mundo inteiro \u00e9 de que, de tempos em tempos, esta Casa aprova uma nova lei, e o Governo Federal diz que vai regularizar. Isso vem desde 1965. E as leis que hoje se regularizam, em sua grande maioria, s\u00e3o portarias, regulamentos e instru\u00e7\u00f5es normativas, que n\u00e3o d\u00e3o seguran\u00e7a jur\u00eddica. Portanto, para aqueles que dizem que esta lei vai incentivar a grilagem, \u00e9 porque n\u00e3o estudaram o assunto. Para aqueles que dizem que a lei \u00e9 muito restritiva, \u00e9 porque n\u00e3o a estudaram tamb\u00e9m.\r\nEste projeto, na verdade, n\u00e3o \u00e9 meu, ele \u00e9 a s\u00edntese de um debate que acontece h\u00e1 mais de 3 anos nesta Casa. O primeiro ponto que coloquei, para mandar uma mensagem diferente para todos de que n\u00e3o compensa mais grilar terra p\u00fablica no Brasil, foi um marco temporal de ocupa\u00e7\u00e3o, em 2008, que \u00e9 o mesmo do C\u00f3digo Florestal, uma lei respeitada e que coloca o Brasil no patamar dos pa\u00edses que t\u00eam uma legisla\u00e7\u00e3o s\u00e9ria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o ambiental.\r\nSegundo ponto: depois de fazer um estudo minucioso dos dados do pr\u00f3prio INCRA, do pr\u00f3prio Governo, pudemos observar que 92% dos requerimentos de regulariza\u00e7\u00e3o s\u00e3o de at\u00e9 seis m\u00f3dulos fiscais, com a diferen\u00e7a de que, com at\u00e9 seis m\u00f3dulos fiscais, esses ocupantes de terras p\u00fablicas perfazem 47% da \u00e1rea regulariz\u00e1vel. Os outros 8% tamb\u00e9m ser\u00e3o regularizados, s\u00f3 que com a vistoria do fiscal do INCRA. A diferen\u00e7a \u00e9 que eles ocupam 53% da \u00e1rea.\r\nParecem muito frios esses n\u00fameros, Sr. Presidente, mas 53% s\u00e3o mais de 8 milh\u00f5es e meio de hectares, e eu n\u00e3o posso colocar um agricultor com m\u00f3dulo fiscal com aquele que tem milh\u00f5es e milh\u00f5es de hectares. \u00c9 preciso separar o joio do trigo e fazer pol\u00edticas p\u00fablicas que tratem os diferentes de forma diferente.\r\nO \u00faltimo ponto \u00e9 relativo \u00e0s terras p\u00fablicas que estiverem depois do marco temporal. Na medida provis\u00f3ria, seria dada prefer\u00eancia para esses ocupantes. O Relator Bosco Saraiva melhorou o nosso projeto, e hoje essas terras p\u00fablicas ter\u00e3o que ter outras destina\u00e7\u00f5es.\r\nPortanto, Presidente, eu acho que \u00e9 responsabilidade do Estado brasileiro e nossa responsabilidade nesta Casa aprovarmos o relat\u00f3rio do Deputado Bosco, que \u00e9 equilibrado, \u00e9 coerente tecnicamente e, principalmente, est\u00e1 dentro dos princ\u00edpios morais e \u00e9ticos. Quanto a qualquer outra proposta, eu n\u00e3o sei quais s\u00e3o os interesses.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, primeiro, eu quero dizer que, quando se diz que este projeto n\u00e3o foi discutido, n\u00e3o \u00e9 verdade. Ele foi discutido com todas as organiza\u00e7\u00f5es de agricultores, do mercado, organiza\u00e7\u00f5es nacionais e internacionais. \u00c9 um dos projetos mais debatidos nesta Casa, tanto que o meu projeto n\u00e3o \u00e9 da minha autoria, \u00e9 uma s\u00edntese de todo um sentimento e das an\u00e1lises t\u00e9cnicas que foram feitas. Ao contr\u00e1rio do que muitos dizem, porque nem leram o projeto, ele busca exatamente dar seguran\u00e7a jur\u00eddica, porque os decretos, regulamentos e portarias se transformam em leis, e leis restritivas. N\u00f3s estamos colocando como marco temporal de ocupa\u00e7\u00e3o, por exemplo, 2008, o mesmo do C\u00f3digo Florestal.\r\nPor isso, \u00e9 fundamental n\u00f3s votarmos \"n\u00e3o\" ao requerimento de adiamento de vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, AGRICULTOR, \u00c1REA RURAL, GRILAGEM, REFORMA AGR\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, colegas Parlamentares, este tema tem uma import\u00e2ncia muito estrat\u00e9gica para o Brasil. Como eu disse, quem n\u00e3o conhece o projeto diz at\u00e9 que ele incentiva a grilagem, mas ele faz o contr\u00e1rio, ele vem combater a grilagem. Ser\u00e3o contemplados mais de 300 mil agricultores, muitos deles chamados pelo pr\u00f3prio Governo, que hoje, j\u00e1 na terceira gera\u00e7\u00e3o, vivem o sonho da terra pr\u00f3pria, mas n\u00e3o podem nem vender a sua modesta produ\u00e7\u00e3o com nota fiscal quando conseguem produzir. Ent\u00e3o, esse projeto faz justi\u00e7a, separa o joio do trigo.\r\nN\u00e3o se trata de assentamento de reforma agr\u00e1ria porque, para esse tema, que envolve 1 milh\u00e3o de fam\u00edlias, j\u00e1 existe a Lei n\u00ba 13.465, de 2017.\r\nPortanto, Presidente, n\u00f3s precisamos cumprir nosso papel aprovando a lei, que garante que aqueles que fizeram ocupa\u00e7\u00e3o mansa e pac\u00edfica tenham seus documentos, possam ter a dignidade de n\u00e3o ficarem na mesma situa\u00e7\u00e3o de um cidad\u00e3o que n\u00e3o tem identidade e CPF. Esta que \u00e9 a verdade: qualquer dono de im\u00f3vel que n\u00e3o tenha o documento n\u00e3o existe, \u00e9 invis\u00edvel para o Estado brasileiro. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos extirpar essa enrola\u00e7\u00e3o que o Estado brasileiro vem fazendo h\u00e1 muitas d\u00e9cadas com essas fam\u00edlias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, evidentemente o Solidariedade vota \"sim\" em peso, porque n\u00f3s temos a consci\u00eancia da import\u00e2ncia deste tema, independentemente deste momento t\u00e3o sombrio de pandemia. Sempre temos a consci\u00eancia de priorizar a vida, de priorizar a ci\u00eancia, mas tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio, ao priorizar a vida, cuidar dos milhares de fam\u00edlias que t\u00eam o sonho da terra pr\u00f3pria h\u00e1 muitas d\u00e9cadas.\r\nComo j\u00e1 disse in\u00fameras vezes nesta Casa, este projeto \u00e9 uma engenharia de consenso, um consenso de debate de todos os segmentos da popula\u00e7\u00e3o brasileira, ouvindo-se inclusive as organiza\u00e7\u00f5es do mercado, as organiza\u00e7\u00f5es da agricultura familiar, a academia e, exaustivamente, as bancadas da nossa Casa.\r\nPortanto, \u00e9 fundamental aprovarmos o projeto, cumprindo o nosso papel, e trabalharmos para que n\u00e3o haja vetos do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso XII, art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, na reda\u00e7\u00e3o proposta pelo art. 2\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, Deputado Arthur Lira, primeiro cumprimento V.Exa. pela maneira como tem conduzido os compromissos desta Casa.\r\nQuero, Presidente, deixar claro, como eu j\u00e1 destaquei em todos os momentos nesta Casa, que o nosso projeto \u00e9 uma s\u00edntese do debate que aconteceu por muito tempo e por muitas horas com todos os segmentos e todas as teses divergentes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 verdadeiro quando se diz que o projeto n\u00e3o vem para fazer justi\u00e7a \u00e0queles que precisam da terra. Principalmente, n\u00f3s sabemos que, nesse nosso projeto de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, quando n\u00f3s definimos o marco temporal de ocupa\u00e7\u00e3o em 2008, n\u00f3s estamos assegurando a mensagem de que n\u00e3o vale mais a pena ocupar terra de forma ilegal no Brasil, porque o marco temporal de ocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 o mesmo marco temporal do C\u00f3digo Florestal.\r\nSr. Presidente, h\u00e1 outro ponto da medida provis\u00f3ria, chamada de MP da Grilagem, que tamb\u00e9m foi extirpado do projeto e do relat\u00f3rio. Trata-se daquele ponto que dizia que as terras p\u00fablicas seriam licitadas e dariam direito de prefer\u00eancia. N\u00f3s asseguramos isso no nosso projeto e tamb\u00e9m no relat\u00f3rio do Deputado Bosco, que com muita maestria conduziu esse debate, reconhecendo aqueles pontos que precisaram ser melhorados no nosso projeto.\r\nPresidente, este \u00e9 um momento muito estrat\u00e9gico para mais de 300 mil agricultores s\u00f3 na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. Esses agricultores s\u00e3o os verdadeiros guardi\u00f5es do meio ambiente - eles cuidam das matas, das plantas, dos animais -, e hoje eles n\u00e3o t\u00eam nenhum documento e, inclusive, a duras penas conseguem, quando conseguem, vender a sua produ\u00e7\u00e3o com nota fiscal. Por isso, a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria \u00e9 uma maneira efetiva de combater o desmatamento, as queimadas ilegais e tamb\u00e9m habilitar esses agricultores, esses propriet\u00e1rios de terra a terem acesso a pol\u00edticas p\u00fablicas como assist\u00eancia t\u00e9cnica, cr\u00e9dito e comercializa\u00e7\u00e3o e - pelo menos a grande maioria, porque 70% t\u00eam at\u00e9 um m\u00f3dulo fiscal - terem o direito de se aposentar depois de cumprir toda a sua vida laboral produzindo alimentos.\r\nPortanto, Presidente, n\u00f3s orientamos \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7  5\u00b0, art. 4\u00b0-A, da Lei n\u00b0 11.952, de 2009, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00b0 do Substitutivo ao Projeto de Lei n\u00b0 2.633, de 2020, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, esse tema levantado pelo Deputado que me antecedeu est\u00e1 resolvido no projeto. O projeto deixa claro que as terras de comunidades ribeirinhas, de comunidades tradicionais e de quilombolas n\u00e3o s\u00e3o tratadas e s\u00e3o protegidas pelo projeto. Ent\u00e3o, n\u00e3o se trata aqui de regulariza\u00e7\u00e3o de terras de quilombolas, ribeirinhos e comunidades tradicionais.\r\nE h\u00e1 outro ponto, Presidente, que \u00e9 fundamental: quando permitimos o sensoriamento remoto como vistoria, com a consci\u00eancia de que o sensoriamento n\u00e3o comprova a ocupa\u00e7\u00e3o da terra, mas comprova a sua utiliza\u00e7\u00e3o, n\u00f3s colocamos travas. Quais s\u00e3o essas travas? Apresentar inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro Ambiental Rural, n\u00e3o ter outra escritura, n\u00e3o ter sido regularizada, n\u00e3o ter infra\u00e7\u00e3o ambiental ou trabalho escravo ou an\u00e1logo ao trabalho escravo, n\u00e3o ter sobreposi\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m, Presidente, ter um mapa com Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade de T\u00e9cnica de um engenheiro como eu, que tamb\u00e9m conhe\u00e7o a \u00e1rea, sou engenheiro agr\u00f4nomo e conhe\u00e7o profundamente esse tema da regulariza\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, quando se pedem estudos t\u00e9cnicos, quer-se exatamente dar seguran\u00e7a jur\u00eddica e transpar\u00eancia \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o, porque, quando n\u00e3o h\u00e1 estudo t\u00e9cnico, n\u00e3o pode haver ali o poder discricion\u00e1rio de quem toma a decis\u00e3o. Por isso, os estudos t\u00e9cnicos s\u00e3o importantes, independentemente do tamanho da propriedade.\r\nAgora, \u00e9 claro, a Lei n\u00ba 11.952 permite, sim, a regulariza\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos inclusive facilitando isso para aqueles que t\u00eam at\u00e9 um m\u00f3dulo fiscal, que t\u00eam que ser tratados diferentemente dos que t\u00eam quatro m\u00f3dulos, seis m\u00f3dulos e outros tamanhos de propriedade.\r\nPor isso, \u00e9 fundamental termos essa consci\u00eancia de que s\u00e3o terras p\u00fablicas e de que \u00e9 preciso, sim, haver quesitos t\u00e9cnicos para a tomada de decis\u00e3o. Quando dizem que h\u00e1 normativas, informo que n\u00f3s n\u00e3o queremos tamb\u00e9m que fique no poder discricion\u00e1rio de instru\u00e7\u00e3o normativa, de decretos, de regulamentos, porque a lei tem muito mais poder de dar seguran\u00e7a.\r\nOutro ponto: n\u00e3o estamos tratando aqui da quest\u00e3o da capacidade e das decis\u00f5es de prioriza\u00e7\u00e3o de governos; n\u00f3s estamos tratando de regulamento com seguran\u00e7a jur\u00eddica e com justi\u00e7a tamb\u00e9m.\r\nPortanto, Presidente, n\u00f3s estamos orientando o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL,  SUBSTITUTIVO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7  5\u00b0, art. 4\u00b0-A, da Lei n\u00b0 11.952, de 2009, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00b0 do Substitutivo ao Projeto de Lei n\u00b0 2.633, de 2020, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, eu quero destacar, ao fazer a nossa orienta\u00e7\u00e3o, que o inciso II e o \u00a7 2\u00ba, ambos do art. 4\u00ba do projeto, s\u00e3o bastante claros ao impedir a titula\u00e7\u00e3o de \u00e1reas ind\u00edgenas e quilombolas e das comunidades ribeirinhas.\r\nPortanto, com base na clareza com que o projeto, nesse inciso e no \u00a7 2\u00ba, protege essas \u00e1reas de serem tituladas, n\u00f3s orientamos \"sim\" ao texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do caput do art. 13 da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, na reda\u00e7\u00e3o proposta pelo art. 2\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, quanto a esse destaque que est\u00e1 propondo os quatro m\u00f3dulos fiscais, eu quero falar da an\u00e1lise para se colocar no projeto seis m\u00f3dulos, uma an\u00e1lise muito aprofundada. Ao analisar todos os requerimentos que est\u00e3o inscritos no INCRA, 92% dos requerimentos s\u00e3o contemplados para aqueles que se inscreveram para a regulariza\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, contemplar 92% \u00e9 fundamental, mas h\u00e1 um segundo par\u00e2metro: esses 92% det\u00eam 47% da \u00e1rea regulariz\u00e1vel.\r\nPortanto, para ser muito coerente com a trajet\u00f3ria de luta de extensionista rural, eu tenho um projeto, Deputado General Peternelli, que apresentei em 2011, para que os quesitos e o enquadramento da agricultura familiar tamb\u00e9m se estendam para at\u00e9 seis m\u00f3dulos fiscais. N\u00e3o \u00e9 uma decis\u00e3o discricion\u00e1ria. \u00c9 uma decis\u00e3o t\u00e9cnica, um estudo feito a partir dos requerimentos que est\u00e3o protocolados no INCRA, e tamb\u00e9m uma tese, que n\u00f3s defendemos nesta Casa, de inserir mais agricultores.\r\nEsses agricultores, nesse caso, s\u00e3o mais necess\u00e1rios ainda porque eles ocupam essas terras. E n\u00f3s sabemos que o Governo, o pr\u00f3prio Estado brasileiro convidou essas fam\u00edlias especialmente para irem para a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, com a esperan\u00e7a de terem a terra pr\u00f3pria, de chegar pol\u00edtica p\u00fablica, de terem assist\u00eancia t\u00e9cnica, de terem condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, estradas. Mas hoje eles vivem no abandono. Ali\u00e1s, os que l\u00e1 vivem n\u00e3o s\u00e3o nem os que foram naquele momento, porque j\u00e1 est\u00e1 na terceira ou na quarta gera\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, Presidente, vamos votar pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, porque n\u00f3s estamos ampliando a quantidade de agricultores que s\u00e3o ocupantes. E, \u00e9 claro, com as travas que eu coloquei, n\u00e3o se vai beneficiar aqueles que ocupam as terras, os grileiros que invadem a terra. \u00c9 preciso respeitar tamb\u00e9m, separando o joio do trigo.\r\nPortanto, Presidente, a nossa defesa do nosso projeto, feito o relat\u00f3rio, depois dessa engenharia de consenso, \u00e9 para manter o texto do Relator, que trata dos seis m\u00f3dulos fiscais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 18, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, respeitosamente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defesa feita pela nossa colega Deputada, esse quesito est\u00e1 contemplado quando, n\u00e3o s\u00f3 ap\u00f3s 2008, n\u00e3o s\u00f3 independentemente de m\u00f3dulo, mas tamb\u00e9m por qualquer irregularidade que houver, \u00e9 preciso que ele contemple tr\u00eas quesitos, segundo o relat\u00f3rio. No quesito n\u00ba 12, est\u00e1: inscri\u00e7\u00e3o no CAR, ades\u00e3o ao PRA ou assinatura por \u00f3rg\u00e3o competente de \u00f3rg\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o ambiental ou Minist\u00e9rio P\u00fablico. Ent\u00e3o, esse quesito j\u00e1 est\u00e1 atendido.\r\nPor isso, o Solidariedade orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SOLIDARIEDADE (SD).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 10, art. 15, da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, introduzido pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s sabemos que as quase 500 mil propriedades de terras ocupadas est\u00e3o especialmente na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica - sem contar as do restante do Brasil. Todas, por n\u00e3o terem documento, n\u00e3o existem, s\u00e3o invis\u00edveis. Aqueles que t\u00eam qualquer infra\u00e7\u00e3o ambiental ter\u00e3o que apresentar a inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro Ambiental Rural e ter\u00e3o que aderir ao PRA ou a qualquer outro acordo com um \u00f3rg\u00e3o ambiental ou com o Minist\u00e9rio P\u00fablico. Ent\u00e3o, eles nunca regularizaram a sua propriedade porque jamais tiveram como fazer o requerimento do seu licenciamento ambiental.\r\nE \u00e9 um contrassenso dizer que eles n\u00e3o s\u00e3o iguais ao extensionista rural, que p\u00f5e o p\u00e9 na ro\u00e7a e se sabe que essa pessoa...\r\nEu coloquei tr\u00eas quesitos: inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro Ambiental Rural, ades\u00e3o ao PRA e um acordo com o Minist\u00e9rio P\u00fablico ou um \u00f3rg\u00e3o ambiental. Se n\u00e3o for assim, ele nunca ser\u00e1 regularizado, Presidente.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO , PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 38, da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, na reda\u00e7\u00e3o proposta pelo art. 2\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, colegas Parlamentares, este \u00e9 um dos pontos muito cr\u00edticos da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e \u00e9 tamb\u00e9m um ponto sobre o qual houve o debate mais ampliado com as organiza\u00e7\u00f5es. Ouvimos as federa\u00e7\u00f5es, as organiza\u00e7\u00f5es, especialmente as dos Estados amaz\u00f4nicos, haja vista que, nos Estados do Sudeste, do Sul e em grande parte do Centro-Oeste, s\u00e3o poucas as propriedades regulariz\u00e1veis. Por incr\u00edvel que pare\u00e7a, at\u00e9 mesmo pr\u00f3ximo ao Distrito Federal, existem \u00e1reas ocupadas e totalmente inclu\u00eddas no processo produtivo, de forma competitiva, que precisam de regulariza\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, para aquelas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais ficou decidido que, depois do marco temporal, n\u00e3o t\u00eam interesse social...\r\nO Governo n\u00e3o precisa de terra, mas precisa de crit\u00e9rios, e crit\u00e9rios que sejam r\u00edgidos, e de par\u00e2metros que sejam transparentes. Foi assim que mudamos... O Deputado Bosco melhorou o nosso projeto, a medida provis\u00f3ria que era chamada de \"Medida Provis\u00f3ria da Grilagem\". E por que ela era chamada de \"Medida Provis\u00f3ria da Grilagem\"? Porque, nesse quesito espec\u00edfico, quando ia ser licitada a terra, faziam o tal direito de prefer\u00eancia. A\u00ed, sim, era dizer o seguinte - e o Deputado Marcelo Ramos conhece muito bem e fez isso com muita convic\u00e7\u00e3o: \"Vou licitar, mas te dou o direito de prefer\u00eancia\". Por isso era chamada de \"Medida Provis\u00f3ria da Grilagem\". Mas, no projeto e no relat\u00f3rio aprovado hoje - que j\u00e1 \u00e9 lei para n\u00f3s -, n\u00e3o se d\u00e1 o direito de prefer\u00eancia. Todos ter\u00e3o as mesmas condi\u00e7\u00f5es quando o Governo for licitar as suas propriedades. Com isso, a mensagem que se passa \u00e9 diferente da que se passava, quando o Parlamento aprovava uma nova lei, e o Estado brasileiro apenas falava que ia regularizar - porque n\u00e3o regularizaram terras ainda todos os Governos. Com isso, com o substitutivo aprovado, o relat\u00f3rio do Deputado Bosco, garantem-se condi\u00e7\u00f5es iguais para todos os que forem participar da licita\u00e7\u00e3o. Deixa de ser, ent\u00e3o, o projeto, a \"Medida Provis\u00f3ria da Grilagem\".\r\nPor isso eu contesto aqueles que falam que o projeto incentiva a grilagem. Pelo contr\u00e1rio. Ele d\u00e1 identidade \u00e0quelas pessoas que ocuparam a terra de forma mansa e pac\u00edfica, e n\u00e3o d\u00e1 direito de prefer\u00eancia a ningu\u00e9m. Todos ter\u00e3o as mesmas condi\u00e7\u00f5es de adquirir uma terra que \u00e9 do povo brasileiro, aquela que est\u00e1 em nome da Uni\u00e3o ou do INCRA.\r\nPor isso, Presidente, contestamos essa tese e este destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO, VOTO CONTR\u00c1RIO, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto pela rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, quero, neste momento, registrar o meu voto \"n\u00e3o\" ao voto impresso.\r\nEu tenho uma hist\u00f3ria de luta pelo fortalecimento das entidades democr\u00e1ticas. Todos n\u00f3s queremos transpar\u00eancia, todos n\u00f3s queremos a lisura do voto e de todas as a\u00e7\u00f5es praticadas por n\u00f3s, que somos representantes do povo brasileiro. Mas n\u00e3o podemos voltar \u00e0 \u00e9poca da m\u00e1quina de datilografia. \r\nN\u00f3s temos, sim, que fazer auditagem, que melhorar os sistemas e customizar cada vez mais os processos modernos. \u00c9 com modernidade e transpar\u00eancia que n\u00f3s fortalecemos a democracia. N\u00e3o \u00e9 voltando ao voto impresso, que faz com que as pessoas n\u00e3o tenham liberdade.\r\nPor isso, acompanhando a decis\u00e3o un\u00e2nime da Executiva Nacional do nosso partido, e de acordo com a nossa consci\u00eancia, eu votei \"n\u00e3o\" ao voto impresso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, AGRICULTURA FAMILIAR, PRODUTOR RURAL, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL (ATER).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": "Desafios da agricultura familiar brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG) - Caro Presidente, parab\u00e9ns a V.Exa. e a todos os que compuseram a organiza\u00e7\u00e3o desta Comiss\u00e3o Geral!\r\nO SR. PRESIDENTE (Heitor Schuch. PSB - RS) - Obrigado.\r\nO SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG) - Quero abra\u00e7ar, de maneira muito especial e leg\u00edtima, pelas minhas origens e pela minha luta, a agricultura familiar brasileira, todos os homens e mulheres do campo e os meus colegas extensionistas.\r\nSr. Presidente, um dos motivos que me levaram para a pol\u00edtica foi exatamente o fato de que as popula\u00e7\u00f5es rurais, especialmente os agricultores familiares, ficaram sempre por \u00faltimo em todas as conquistas sociais ocorridas ao longo da hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds. Se analisarmos a pir\u00e2mide da geografia humana no campo brasileiro nas \u00faltimas d\u00e9cadas, verificaremos que o campo foi ficando sem gente, e os que ficaram foi por persist\u00eancia. Como disse o escritor, os homens do campo s\u00e3o muito fortes, porque a popula\u00e7\u00e3o do campo foi para as cidades porque as pol\u00edticas p\u00fablicas das popula\u00e7\u00f5es urbanas chegam sempre primeiro. Foi assim inclusive com o aux\u00edlio emergencial, neste tempo t\u00e3o sombrio de pandemia. Mais de 2 milh\u00f5es e meio de agricultores e trabalhadores que receberam o aux\u00edlio emergencial s\u00f3 n\u00e3o perderam a condi\u00e7\u00e3o de segurados especiais da Previd\u00eancia porque aprovamos um conjunto de medidas, na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado. Infelizmente, grande parte delas foram vetadas pelo Presidente da Rep\u00fablica. A Lei n\u00ba 14.048 garante que esses homens e mulheres continuem sendo segurados especiais da Previd\u00eancia.\r\nSr. Presidente, quero falar tamb\u00e9m da assist\u00eancia t\u00e9cnica e da extens\u00e3o rural. Cada vez mais estamos perdendo espa\u00e7o. O Governo Federal j\u00e1 chegou a garantir 60% dos recursos para esse servi\u00e7o essencial, h\u00e1 7 d\u00e9cadas, para os agricultores terem acesso \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nTalvez o extensionista seja a primeira ou a \u00faltima esperan\u00e7a do agricultor de ter ali a presen\u00e7a do Estado brasileiro.\r\nPor isso, com este Pacto Nacional pelo Fortalecimento da Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural,(Exibe documento.)\r\nn\u00f3s queremos garantir recursos para as inova\u00e7\u00f5es e os conhecimentos, para a constru\u00e7\u00e3o de novos saberes a partir do conhecimento do homem e da mulher do campo, para o conhecimento da inova\u00e7\u00e3o, da pesquisa, queremos garantir que a tecnologia, a pesquisa, o cr\u00e9dito cheguem para a agricultura familiar.\r\nEvidentemente, Presidente, \u00e9 preciso tratar de sucess\u00e3o no campo, \u00e9 preciso reconhecer, atrav\u00e9s de pol\u00edticas concretas, o protagonismo da mulher do campo tamb\u00e9m, pelo seu trabalho fundamental.\r\nQuero, ao encerrar as minhas palavras, cumprimentar a todos e dizer que, no topo da pauta de prioridades do Congresso Nacional, \u00e9 preciso estar a agricultura familiar, com as suas necessidades, at\u00e9 para que, neste tempo p\u00f3s-pandemia, os mais de 13 milh\u00f5es e meio de agricultores, homens e mulheres do campo, que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de pobreza ou abaixo da linha de pobreza, tenham acesso a cr\u00e9dito e assist\u00eancia t\u00e9cnica, tenham apoio \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o, para que tenham vida digna no campo.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Silva",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, colegas Parlamentares, o tema que eu vou abordar aqui hoje diz respeito ao futuro. Acontecer\u00e1 em novembro, em Glasgow, a confer\u00eancia mundial do clima, a chamada COP 26.\r\nEu, como extensionista rural, como engenheiro agr\u00f4nomo e, nesta Casa, como Parlamentar, sempre tenho pautado as minhas a\u00e7\u00f5es, os meus projetos e as minhas relatorias em resultados para garantir o equil\u00edbrio entre a produ\u00e7\u00e3o de alimentos e a preserva\u00e7\u00e3o ambiental. Sei que esse \u00e9 um grande desafio. Ali\u00e1s, o desafio de todo o planeta \u00e9 garantir \u00e0s gera\u00e7\u00f5es futuras e especialmente \u00e0 nossa gera\u00e7\u00e3o um planeta com um meio ambiente equilibrado que garanta qualidade de vida e preserva\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nSem esses quesitos, eu tenho certeza de que haver\u00e1 cada vez mais aumento da desigualdade, aumento da fome e aumento da pobreza que assola o mundo inteiro, especialmente neste tempo t\u00e3o sombrio de pandemia por que o mundo inteiro passa e que est\u00e1 ensinando todos n\u00f3s a respeitar especialmente a ci\u00eancia.\r\nPresidente, sobre isso n\u00f3s apresentamos projetos importantes, como o projeto do Patrim\u00f4nio Verde, que visa principalmente mudar a vis\u00e3o do Estado brasileiro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s florestas. Esse nosso projeto tem o prop\u00f3sito de que a floresta da reserva legal ou da \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente seja vista como uma cultura. Para ela ser vista como uma cultura, o Estado brasileiro tem que ir al\u00e9m das pol\u00edticas de comando e controle, que fiscalizam e multam especialmente o produtor rural, independentemente do seu porte  pequeno produtor, m\u00e9dio produtor ou grande produtor. A floresta vista como uma cultura ser\u00e1 remunerada pelo mercado, atrav\u00e9s da economia do futuro, que \u00e9 a economia verde. E o meu projeto permite que em cada volume de maci\u00e7o florestal o produtor tenha um t\u00edtulo verde, um green card, para que ele possa ser comercializado no mundo inteiro. J\u00e1 foi apresentada esta proposta na \u00faltima confer\u00eancia do clima.\r\nEstados como o Amap\u00e1 e o Par\u00e1 j\u00e1 v\u00eam fazendo a\u00e7\u00f5es no sentido de, em vez de fiscalizar e multar, incentivar e educar o produtor rural. N\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m neste mundo, especialmente no Brasil, que queira preservar mais o meio ambiente do que os produtores rurais. S\u00e3o eles os verdadeiros guardi\u00f5es das nascentes, dos topos de morros, das matas ciliares, especialmente para preserva\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o com sustentabilidade.\r\nNesse sentido, Presidente, estarei promovendo na pr\u00f3xima sexta-feira, na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente, um amplo debate, tendo ali representantes do Governo Federal, de organiza\u00e7\u00f5es de produtores rurais, do mercado, de organiza\u00e7\u00f5es ambientalistas, para que o Brasil v\u00e1 al\u00e9m das metas com que se comprometeu nas confer\u00eancias mundiais do clima. Muito mais do que pronunciamentos e compromissos, \u00e9 preciso avan\u00e7ar nesta mat\u00e9ria.\r\nN\u00f3s temos que chegar \u00e0 confer\u00eancia do clima, a COP 26, com propostas concretas. Este Parlamento precisa ouvir e elaborar o nosso papel para interagirmos com os Parlamentos de pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia, dos Estados Unidos, da China, de todos os que estiverem l\u00e1, onde estar\u00e3o mais de cem pa\u00edses. N\u00f3s vimos que na \u00faltima confer\u00eancia mundial do clima o Brasil n\u00e3o chegou com as propostas organizadas. Por isso, \u00e9 preciso n\u00f3s nos anteciparmos.\r\nAssim, estaremos realizando essa audi\u00eancia p\u00fablica na sexta-feira. Depois, no dia 27, uma segunda...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]