[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "APRESENTA\u00c7\u00c3O, PL 373/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PERCENTUAL, VAGA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO SUPERIOR PRIVADA, CURSO (EDUCA\u00c7\u00c3O), MEDICINA, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES).",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados eleitos e reeleitos. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a obrigatoriedade de reserva de vagas em cursos de Medicina de faculdades privadas para alunos vinculados ao Fundo de Financiamento Estudantil - FIES.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (Bloco/PSB - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, quero cumprimentar os Parlamentares que est\u00e3o chegando e os que foram reeleitos.\r\nSra. Presidente, estou apresentando um projeto de lei que faz a regula\u00e7\u00e3o nas escolas privadas da oferta de vagas dos cursos de medicina, estabelecendo a obrigatoriedade da oferta de 20% das vagas para o Fundo de Financiamento Estudantil - FIES. Essas institui\u00e7\u00f5es privadas s\u00e3o de car\u00e1ter p\u00fablico, t\u00eam uma fun\u00e7\u00e3o social e, devido \u00e0s condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis de mercado, de pouca oferta de vaga nos cursos de medicina, se negam a adotar o financiamento p\u00fablico como instrumento de acesso \u00e0 escola. Nesse sentido, estamos apresentando projeto de lei para obrigar que 20% das vagas privadas sejam oferecidas ao fundo de financiamento p\u00fablico, o FIES.\r\nEra isso que quer\u00edamos registrar, pedindo a aten\u00e7\u00e3o de todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "BANCO DO NORDESTE DO BRASIL (BNB), SISTEMA FINANCEIRO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o de bancos regionais, sobretudo do Banco do Nordeste do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (Bloco/PSB - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Governo tem divulgado, atrav\u00e9s da imprensa, o seu programa de privatiza\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 dizendo que vai preservar algumas institui\u00e7\u00f5es estatais, como o Banco do Brasil, a Caixa Econ\u00f4mica Federal, o BNDES, mas n\u00e3o tem se referido claramente aos bancos regionais, como o Banco do Nordeste e o Banco da Amaz\u00f4nia. Isso nos preocupa, porque tem sido um problema permanente. A cada governo que temos na \u00e1rea federal essa proposta de fazer a fus\u00e3o do Banco do Nordeste com o Banco do Brasil tem sido sempre um debate. \r\nNesse sentido, queremos nos posicionar contr\u00e1rios a qualquer iniciativa de privatiza\u00e7\u00e3o de bancos regionais, sobretudo o Banco do Nordeste pelo importante papel que desempenha naquela regi\u00e3o. Criado em 1952, hoje \u00e9 um banco de desenvolvimento, \u00e9 um banco que tem mostrado efici\u00eancia, \u00e9 um banco m\u00faltiplo que tem sido fundamental aos pequenos neg\u00f3cios, \u00e0 inclus\u00e3o social, ao financiamento de empresas de maior porte e, especialmente, \u00e9 um instrumento financiado pelo FNE de atra\u00e7\u00e3o de novos neg\u00f3cios para a regi\u00e3o.\r\nAssim, estamos trabalhando com outros Parlamentares da regi\u00e3o para que possamos fazer o debate e, por meio do di\u00e1logo, mostrar a import\u00e2ncia de se procurar a uni\u00e3o, capitalizar mais o Banco do Nordeste e fortalec\u00ea-lo, j\u00e1 que essa regi\u00e3o \u00e9 carente e tem sido prejudicada pela falta de pol\u00edticas regionais. Estamos juntos na luta, com outros companheiros da C\u00e2mara e do Senado, para preservar o banco e faz\u00ea-lo maior a fim de que possamos ter mais pol\u00edticas regionais de prote\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ENSINO A DIST\u00c2NCIA, CONTR\u00c1RIO, CONSELHO FEDERAL DE FARM\u00c1CIA (CFF), CONSELHO FEDERAL DE ENFERMAGEM (COFEN).\r\nENSINO A DIST\u00c2NCIA, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, \u00c1TILA LIRA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Apoio \u00e0s decis\u00f5es do Conselho Federal de Farm\u00e1cia e do Conselho Federal de Enfermagem pelo n\u00e3o reconhecimento de diplomas de profissionais formados por faculdades de ensino a dist\u00e2ncia. Atua\u00e7\u00e3o do orador junto ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o pela revoga\u00e7\u00e3o de normas relativas ao ensino a dist\u00e2ncia, especialmente na \u00e1rea da sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (PSB - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu tenho me dedicado a um projeto de lei que disciplina o ensino \u00e0 dist\u00e2ncia na \u00e1rea da sa\u00fade. Fui Relator da mat\u00e9ria, e n\u00f3s somos totalmente contr\u00e1rios \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o do ensino \u00e0 dist\u00e2ncia na \u00e1rea da sa\u00fade. Como \u00e9 que se pode admitir uma enfermeira, uma fisioterapeuta, um profissional dessa \u00e1rea com ensino \u00e0 dist\u00e2ncia? \r\nNesse sentido, eu quero registrar hoje a decis\u00e3o do Conselho Federal de Farm\u00e1cia, que n\u00e3o aceita mais o registro de diplomas de profissionais que tenham feito o curso nessa modalidade. E n\u00f3s estamos trabalhando junto ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, para que possa revogar a normativa que deu abertura generalizada ao ensino \u00e0 dist\u00e2ncia, provocando uma oferta de cursos indisciplinada, mercantilizada e prejudicial \u00e0 qualidade do ensino superior. N\u00f3s estamos de acordo com o Conselho Federal de Farm\u00e1cia e com o Conselho Federal de Enfermagem, que j\u00e1 adotaram medidas com esse objetivo.\r\nMuito obrigado, car\u00edssimo Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BANCO DO NORDESTE DO BRASIL (BNB), BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), INCORPORA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o do Banco do Nordeste do Brasil pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (PSB - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, n\u00f3s queremos externar o nosso pensamento a respeito do que est\u00e1 sendo propalado sobre o programa de privatiza\u00e7\u00e3o. O Governo fala aqui e acol\u00e1 em privatizar determinadas empresas p\u00fablicas, e o Banco do Nordeste tem sido citado como um banco que poderia ser incorporado pelo BNDES.\r\nN\u00f3s temos que trabalhar - e eu acho que todos os Parlamentares da Regi\u00e3o Norte - no sentido de organizar e convocar o Ministro para lhe mostrar a import\u00e2ncia do Banco do Nordeste para o Nordeste, para o desenvolvimento da Regi\u00e3o, para as empresas, para as pequenas empresas, para o progresso de uma Regi\u00e3o que n\u00e3o t\u00eam \u00f3rg\u00e3os s\u00f3lidos de interven\u00e7\u00e3o para o seu desenvolvimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SA\u00cdDA, COMPANHIA HIDRO EL\u00c9TRICA DO S\u00c3O FRANCISCO (CHESF), PIAU\u00cd.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Protesto contra a decis\u00e3o do Minist\u00e9rio de Minas e Energia de retirada do centro de opera\u00e7\u00f5es da Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco - CHESF do Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (PSB - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu quero registrar aqui o meu desapontamento e a minha indigna\u00e7\u00e3o com a decis\u00e3o do Minist\u00e9rio de Minas e Energia, atrav\u00e9s da Companhia Hidroel\u00e9trica do S\u00e3o Francisco - CHESF, que retirou um centro de opera\u00e7\u00f5es da CHESF do Estado do Piau\u00ed. N\u00e3o h\u00e1 sentido em retirar um centro de redistribui\u00e7\u00e3o de energia, sobretudo de um Estado que \u00e9 maior produtor de energia do que para o qual est\u00e1 sendo feita a transfer\u00eancia.\r\nAl\u00e9m do mais, como \u00e9 que se toma uma decis\u00e3o sem discutir com o Governo do Estado ou com as bancadas federais?\r\nNesse sentido, quero registrar o meu protesto e a minha indigna\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a essa decis\u00e3o da CHESF.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SISTEMA S, CRIA\u00c7\u00c3O, ESCOLA, EDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, PIRIPIRI (PI), SERVI\u00c7O NACIONAL DE APRENDIZAGEM DO COM\u00c9RCIO (SENAC), SERVI\u00c7O SOCIAL DO COM\u00c9RCIO (SESC), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Contentamento com a cria\u00e7\u00e3o, pelo chamado Sistema S, de escola de educa\u00e7\u00e3o profissional no Munic\u00edpio de Piripiri, Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (PSB - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero registrar, contente, a iniciativa do Sistema S, na parte referente a com\u00e9rcio - SENAC/SESC -, em criar uma escola de educa\u00e7\u00e3o profissional no Munic\u00edpio de Piripiri.\r\nO Sistema S j\u00e1 tem na cidade uma atividade de prote\u00e7\u00e3o social dos comerci\u00e1rios. Esse investimento vai melhorar a qualidade da oferta de educa\u00e7\u00e3o profissional. E somos sabedores que esse sistema \u00e9 muito eficiente.\r\nCumprimento, portanto, o Presidente da FECOM\u00c9RCIO do Piau\u00ed, Dr. Valdeci Cavalcante, pela iniciativa e pelo trabalho n\u00e3o s\u00f3 em Piripiri, mas em todo o Estado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CHUVA, ENCHENTE, PIAUI.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional de ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias a respeito das consequ\u00eancias das chuvas torrenciais ocorridas no Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (PSB - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero registrar um problema que estamos enfrentando no Piau\u00ed, onde est\u00e1 ocorrendo muita chuva, muita precipita\u00e7\u00e3o como nunca ocorreu nos \u00faltimos anos. Em raz\u00e3o disso, estamos enfrentando problemas na regi\u00e3o Norte do Estado, principalmente na capital e em algumas cidades do interior, como Parna\u00edba, Lu\u00eds Correia e Luzil\u00e2ndia.\r\nNesse sentido, dirigimos apelo ao Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, sobretudo \u00e0 Secretaria de Defesa Civil, para que possa mobilizar recursos e dar apoio aos Munic\u00edpios e ao Governo do Estado, para que socorram as popula\u00e7\u00f5es. Todos sabem que as enchentes afetam a popula\u00e7\u00e3o ribeirinha, a popula\u00e7\u00e3o mais pobre. \r\nPortanto, pedimos ao Ministro que aja imediatamente, no sentido de socorrer essas popula\u00e7\u00f5es no Estado do Piau\u00ed.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL, DEFESA, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, TRABALHADOR RURAL, APOSENTADORIA RURAL, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC).",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com eventual altera\u00e7\u00e3o do Benef\u00edcio da Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC e das aposentadorias de trabalhadores rurais e professores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (PSB - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, hoje eu falo principalmente para o meu Estado sobre essa quest\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. \r\nTodos sabem que eu j\u00e1 tenho uma longa experi\u00eancia, n\u00e3o estou aqui para nenhuma aventura, nem preciso de aplauso, mas venho aqui dar satisfa\u00e7\u00e3o pelo que represento no Estado. \r\nA reforma, indiscutivelmente, \u00e9 necess\u00e1ria. N\u00f3s temos um projeto, e o projeto vai entrar para ser examinado por uma Comiss\u00e3o Especial. Estou atento a tudo, estou preocupado, e vou acompanhar as emendas que v\u00e3o alterar e manter o estatuto do rur\u00edcola, do homem rural. Sou empregador rural exemplar, com todos os empregados com carteira assinada...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Otoni De Paula. PSC - RJ) - Conclua, Deputado, por favor. \r\nO SR. \u00c1TILA LIRA (PSB - PI) - Tamb\u00e9m estou atento \u00e0 quest\u00e3o do BPC, que \u00e9 justamente a previd\u00eancia dos que n\u00e3o t\u00eam Previd\u00eancia Social.\r\nOutro ponto importante s\u00e3o os professores. Essa \u00e9 uma \u00e1rea a que me dediquei ao longo desses anos, sou especializado nessa \u00e1rea, j\u00e1 fui Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o por tr\u00eas vezes no Estado do Piau\u00ed, fui Secret\u00e1rio Federal do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, na \u00e1rea tecnol\u00f3gica, e tenho, portanto, uma longa vida dedicada ao magist\u00e9rio, consciente da import\u00e2ncia que n\u00f3s temos, na reforma, de beneficiar tamb\u00e9m o professor da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PL 2295/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, JORNADA DE TRABALHO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, SAUDE.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de encontro na C\u00e2mara dos Deputados, para discuss\u00e3o do projeto de lei sobre a fixa\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho dos profissionais da enfermagem em 30 horas semanais. Participa\u00e7\u00e3o no debate do projeto de lei acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o do ensino a dist\u00e2ncia na \u00e1rea de sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (PSB - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, hoje n\u00f3s tivemos um grande encontro aqui na C\u00e2mara dos Deputados com representantes do Conselho Federal de Enfermagem e de Conselhos de todo o Pa\u00eds. Contamos com a presen\u00e7a aqui desses profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade, enfermeiros e t\u00e9cnicos de enfermagem, com o prop\u00f3sito de defender o projeto de lei que define a carga hor\u00e1ria m\u00e1xima de 30 horas para o trabalhador nessa \u00e1rea.\r\nTamb\u00e9m participamos de um projeto de interesse da enfermagem - e j\u00e1 estamos trabalhando nele h\u00e1 algum tempo - que visa mudar a regula\u00e7\u00e3o do ensino a dist\u00e2ncia na \u00e1rea da sa\u00fade. Hoje, est\u00e1-se criando uma situa\u00e7\u00e3o de precariedade na qualidade do ensino na \u00e1rea da sa\u00fade, por se permitir que institui\u00e7\u00f5es de ensino possam oferecer, Deputado Bacelar, cursos a dist\u00e2ncia na \u00e1rea da sa\u00fade, sobretudo cursos que envolvem atividades de laborat\u00f3rio. Isso tem contribu\u00eddo para precarizar o ensino na \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nPortanto, n\u00f3s estamos trabalhando junto ao Conselho Nacional de Sa\u00fade, ao Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o e ao pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o para resolver essa situa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MURILO REZENDE, EX-DEPUTADO FEDERAL, PIAU\u00cd, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Falecimento do ex-Deputado Federal Murilo Rezende.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (PSB - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, quero registrar o falecimento, hoje, do ex-Deputado Federal pelo Estado do Piau\u00ed, Murilo Rezende, que foi Deputado por dois mandatos.\r\nMurilo, nascido em Piripiri, foi engenheiro...(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nDeixem-me s\u00f3 terminar esse registro, porque depois falar\u00e1 o Deputado Zeca.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - O Deputado \u00c1tila Lira est\u00e1 registrando a morte de um ex-Deputado.\r\nPedimos respeito.\r\nO SR. \u00c1TILA LIRA (PSB - PI) - Eu estou registrando o passamento do Murilo, que faleceu ontem, viu, Deputado Merlong?\r\nMurilo Rezende era meu colega, meu parente, conterr\u00e2neo de Piripiri. Foi um grande engenheiro; trabalhou no Governo Alberto Silva.\r\nPortanto, eu quero registrar os meus sentimentos a toda a fam\u00edlia e fazer com que essa data tenha uma import\u00e2ncia em nosso Estado e na cidade de Piripiri, a nossa terra natal.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - A nossa solidariedade \u00e0 fam\u00edlia do ex-Deputado Murilo Rezende.\r\nAs nossas considera\u00e7\u00f5es, de todos os Deputados desta Legislatura, \u00e0 fam\u00edlia.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO \u00c1TILA LIRA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ocupo a tribuna nesta quarta-feira para lamentar o falecimento de um grande homem, meu parente e amigo, o ex-Deputado Murilo Rezende, ontem, dia 23, em Fortaleza, aos 88 anos, de causas naturais.\r\n\t\tNatural de Piripiri, Murilo Rezende era engenheiro civil e professor universit\u00e1rio.\r\nFormado pela Universidade Federal do Paran\u00e1, ele se projetou no Piau\u00ed como Secret\u00e1rio de Obras do Governador Alberto Silva em seus dois mandatos (1971-1975 e 1987-1991) e presidiu a Funda\u00e7\u00e3o de Assist\u00eancia Geral aos Desportos do Piau\u00ed (FAGEPI), al\u00e9m de ter sido membro do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Companhia Energ\u00e9tica do Piau\u00ed (CEPISA). Foi eleito para a C\u00e2mara Federal em duas ocasi\u00f5es. No seu primeiro mandato (1975-1979), pela ARENA, e no segundo, (1991-1995), pelo PMDB (hoje, MDB).\r\n\tNeste momento de dor e luto, deixo meus sinceros sentimentos aos familiares e amigos do Ex-Deputado Murilo Rezende. Este \u00e9 um momento em que todas as homenagens se fazem necess\u00e1rias.\r\n\t\tMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-30T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, DIA INTERNACIONAL. HOMENAGEM.\r\n\u00cdNDICE DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA (IDEB), AN\u00c1LISE.\r\nPLANO NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O (PNE), IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O. NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Educa\u00e7\u00e3o. Necessidade de implementa\u00e7\u00e3o de t\u00f3picos do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (PSB - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu quero registrar que no dia 28 de abril foi festejado no mundo inteiro o Dia Internacional da Educa\u00e7\u00e3o, uma data que nos faz sempre lembrar da import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o no mundo, principalmente no Brasil, que precisa, mais do que nunca, levar \u00e0 frente o seu Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.\r\nDos 20 pontos do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, eu destaco tr\u00eas pontos que n\u00f3s devemos buscar, qualquer que seja o Governo, levar \u00e0 frente. \r\nO primeiro ponto \u00e9 o da forma\u00e7\u00e3o do professor da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. O segundo ponto \u00e9 o do ensino em tempo integral, modelo universal, modelo adotado por todos os pa\u00edses do mundo e no Brasil j\u00e1 bem iniciado, fundamental para a prote\u00e7\u00e3o social da juventude e da inf\u00e2ncia e sobretudo para um melhor resultado, do ponto de vista do aproveitamento. O terceiro ponto essencial \u00e9 o da alfabetiza\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as. A alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o ponto crucial do \u00eaxito da educa\u00e7\u00e3o. O sucesso nas s\u00e9ries iniciais, no segundo ciclo e no ensino m\u00e9dio depende basicamente da chamada \"alfabetiza\u00e7\u00e3o na inf\u00e2ncia\". Esse \u00e9 o maior desafio que n\u00f3s temos. Falo das estruturas municipais.\r\nDeputado Hildo Rocha, V.Exa. que \u00e9 um municipalista sabe do papel das Prefeituras e da sua responsabilidade. Mas \u00e9 o apoio da Uni\u00e3o aos Munic\u00edpios que poder\u00e1 contribuir para o crescimento qualitativo da nossa educa\u00e7\u00e3o.\r\nTodos sabem - os pedagogos, os psic\u00f3logos, os estudiosos do assunto - que a aprendizagem \u00e9 determinante nas primeiras letras, nos primeiros sons, na primeira rela\u00e7\u00e3o com os companheiros, com a fam\u00edlia, com os amigos.\r\nMesmo sendo da \u00e1rea do ensino superior, eu me dedico, como bandeiras fundamentais, a estes tr\u00eas pontos: alfabetiza\u00e7\u00e3o, ensino em tempo integral e forma\u00e7\u00e3o de professores.\r\nO Dia Internacional da Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 importante para n\u00f3s, para chamarmos a aten\u00e7\u00e3o para o assunto. N\u00f3s temos um novo governo come\u00e7ando. Temos que focalizar o assunto. O Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o independe de governo, ele \u00e9 o guia educacional de todos os governantes, de todos os respons\u00e1veis pela educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 a b\u00edblia que n\u00f3s temos ao nosso dispor para obter melhores resultados na educa\u00e7\u00e3o brasileira, na educa\u00e7\u00e3o de nossas crian\u00e7as.\r\nEu quero aproveitar esta oportunidade, Sra. Presidente, para registrar que o Vice-Presidente da Rep\u00fablica esteve no Estado do Piau\u00ed e que a Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias, num encontro que promoveu e que contou com a presen\u00e7a do Vice-Presidente, procurou mostrar os pontos essenciais com que uma pol\u00edtica de governo deve se preocupar em rela\u00e7\u00e3o ao Piau\u00ed. O Piau\u00ed \u00e9 um Estado sem obras estruturantes, sem um porto e tem uma defici\u00eancia muito grande de estradas, al\u00e9m da ferrovia inacabada. A ferrovia foi iniciada ainda no Governo da Presidente Dilma e precisa ser conclu\u00edda, porque ela \u00e9 estrat\u00e9gica para o crescimento econ\u00f4mico do Piau\u00ed e dos Estados do Cear\u00e1 e de Pernambuco.\r\nPortanto, eu quero registrar o trabalho e a lideran\u00e7a da Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias, atrav\u00e9s do seu Presidente, o Jos\u00e9 Filho, que promoveu esse encontro com autoridades e lideran\u00e7as da regi\u00e3o, com o Governador do Estado e com Parlamentares, com o objetivo de mostrar que a Uni\u00e3o deve dar aten\u00e7\u00e3o especial ao desenvolvimento do Estado do Piau\u00ed.\r\nEra isso o que eu queria registrar.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO \u00c1TILA LIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia consagrado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira dever\u00edamos nos reunir para exaltar resultados tantas vezes anunciados e sempre adiados.\r\n\t\tSabemos que, no campo dos planos de governo e dos progn\u00f3sticos, a educa\u00e7\u00e3o desponta como solu\u00e7\u00e3o para o avan\u00e7o que desejamos e merecemos, m\tas os resultados colhidos t\u00eam ficado muito aqu\u00e9m da capacidade de realiza\u00e7\u00e3o de nosso povo e muito abaixo dos planos mirabolantes que surgem a cada elei\u00e7\u00e3o.\r\nNo entanto, n\u00e3o nos faltam capacidade de formula\u00e7\u00e3o nem exemplos de sucesso externo que poder\u00edamos adotar, com as eventuais adapta\u00e7\u00f5es \u00e0 nossa realidade, como \u00e9 o caso sempre lembrado da Coreia do Sul.\r\n\t\tTivemos no Ministro Gustavo Capanema um exemplo, que devemos citar como solu\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica, de que o excesso de teorias pode, sim, dar lugar ao sentido de realidade associado \u00e0s reais possibilidades or\u00e7ament\u00e1rias.\r\n\t\tNaquela \u00e9poca, o Governo Get\u00falio Vargas n\u00e3o esbanjava dinheiro no caixa. Mesmo assim, com as sempre alegadas limita\u00e7\u00f5es das contas p\u00fablicas, tivemos uma gest\u00e3o marcante, na qual dois elementos foram suficientes para demonstrar que um governo pode transformar vontade pol\u00edtica em conquistas. A decis\u00e3o do Chefe de Poder e o desprendimento e a abnega\u00e7\u00e3o do titular da miss\u00e3o.\r\n\t\tDarcy Ribeiro e Paulo Freire forneceram caminhos alternativos que complementariam o trabalho de Capanema, mas suas ideias esbarraram em resist\u00eancias de ordem n\u00e3o declarada, como se nesse campo coubesse o dilema ideol\u00f3gico, sem que vi\u00e9ssemos a sofrer consequ\u00eancias negativas e a pagar o alto pre\u00e7o do atraso.\r\n\t\tDispomos de demonstra\u00e7\u00f5es muito claras de que temos talento e temos capacidade para mudar esse quadro desalentador. \r\nV\u00eam do meu Estado, o Piau\u00ed, exemplos dos mais animadores: a escola de Cocal dos Alves, onde infelizmente o IDH \u00e9 dos mais baixos de todo o Brasil, com o desempenho extraordin\u00e1rio de seus alunos na Ol\u00edmpiada Brasileira de Matem\u00e1tica.\r\n\t\tBastou, para esse feito, o est\u00edmulo do Prof. Ant\u00f4nio Amaral. Os alunos corresponderam, e a escola de Cocal dos Alves j\u00e1 coleciona mais de 150 medalhas. Na \u00faltima edi\u00e7\u00e3o desse concurso, em 2017, s\u00f3 1 dos 25 alunos da escola n\u00e3o foi premiado.\r\n\t\tA cidade de Oeiras hoje em dia respira educa\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m provando que o esfor\u00e7o e a dedica\u00e7\u00e3o s\u00e3o motores mais potentes que as discuss\u00f5es te\u00f3ricas e as justificativas intermin\u00e1veis sobre a falta de decis\u00f5es corretas.\r\n\t\tDesde 2013, os 6.200 alunos do ensino fundamental dessa cidade piauiense v\u00eam apresentando resultado de excel\u00eancia no \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - IDEB. Em 2017 conquistaram 7,1 nesse indicador que varia de zero a 10 e \u00e9 calculado sobre aprova\u00e7\u00e3o escolar e m\u00e9dias da prova no Brasil.\r\n\t\tO dia de hoje exige mais do que uma comemora\u00e7\u00e3o, exige uma reflex\u00e3o sobre os rumos que devemos dar \u00e0 educa\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F5%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-30T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, FEDERA\u00c7\u00c3O DAS IND\u00daSTRIAS DO ESTADO DO PIAU\u00cd (FIEPI), HAMILTON MOUR\u00c3O, VICE-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO, CONCLUS\u00c3O, FERROVIA TRANSNORDESTINA GOVERNADOR MIGUEL ARRAES DE ALENCAR, IRRIGA\u00c7\u00c3O, PORTO SECO, TERESINA (PI).",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Relato de reuni\u00e3o de representantes da Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado do Piau\u00ed - FIEPI com o Vice-Presidente da Rep\u00fablica, Hamilton Mour\u00e3o. Expectativa de incorpora\u00e7\u00e3o das demandas da ind\u00fastria e da sociedade piauiense ao plano de a\u00e7\u00e3o do Governo Federal para o desenvolvimento do Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (PSB - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, neste final de semana, n\u00f3s estivemos reunidos no Estado do Piau\u00ed com o Vice-Presidente da Rep\u00fablica, Hamilton Mour\u00e3o, juntamente com a Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado do Piau\u00ed, da qual fazemos parte. Nessa ocasi\u00e3o, o Presidente da FIEPI, Antonio Jos\u00e9 de Moraes Filho, apresentou os pontos importantes que a ind\u00fastria e a sociedade piauiense anseiam para o desenvolvimento do Estado e que representam anseios do segmento produtivo: a conclus\u00e3o da Ferrovia Transnordestina, a conclus\u00e3o das obras do projeto de irriga\u00e7\u00e3o Tabuleiros Litor\u00e2neos e a instala\u00e7\u00e3o do Porto Seco de Teresina.\r\nA federa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m se preocupou em mostrar qu\u00e3o importante \u00e9 o trabalho do Sistema S no Estado do Piau\u00ed e no Brasil.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja divulgado no programa A Voz do Brasil esse apelo, para que os anseios que foram expostos nessa reuni\u00e3o possam ser incorporados no plano de a\u00e7\u00e3o do Governo Federal de apoio ao desenvolvimento do Estado do Piau\u00ed.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F5%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, PLANO NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O (PNE), PRIORIDADE.\r\nESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, ATRIBUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), GOVERNO FEDERAL.\r\nTERESINA (PI), \u00cdNDICE DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA (IDEB), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Necessidade de prioridade ao cumprimento do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Destaque nacional de Teresina, Estado do Piau\u00ed, no desempenho educacional, de acordo com o \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - IDEB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (PSB - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, Sras. Parlamentares, no debate de ontem com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s procuramos destacar que o Minist\u00e9rio deve ter uma vis\u00e3o ampla sobre educa\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, educa\u00e7\u00e3o superior.\r\nMas o guia de a\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio deve ser o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.\r\nNo Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, o Governo pode destacar algumas pol\u00edticas preferenciais, por conta de gargalos, de crises de qualidade na educa\u00e7\u00e3o. Assinalamos a educa\u00e7\u00e3o infantil, a alfabetiza\u00e7\u00e3o na idade certa, o ensino de tempo integral n\u00e3o s\u00f3 para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica como tamb\u00e9m para o ensino m\u00e9dio. Procuramos mostrar tamb\u00e9m a import\u00e2ncia da forma\u00e7\u00e3o dos professores, o que \u00e9 b\u00e1sico para a qualidade do ensino.\r\nQuero lembrar, sobretudo, que a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios e dos Estados. A Uni\u00e3o tem que se dedicar \u00e0 quest\u00e3o do FUNDEB, o Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o, e procurar dar apoio aos Estados e aos Munic\u00edpios para que eles possam atingir as metas de qualidade educacional.\r\nDestaco tamb\u00e9m que Teresina, hoje, \u00e9 a capital que tem o melhor desempenho educacional do Brasil, considerando-se o \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - IDEB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ARTIGO DE JORNAL, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO PARTICULAR, TERESINA (PI), RANKING, ESCOLA, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Conquista pelo Instituto Dom Barreto, de  Teresina, Estado do Piau\u00ed, do 1\u00ba lugar no ranking  nacional do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM 2018. Regozijo com o desempenho educacional de col\u00e9gios piauienses.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (PSB - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, eu quero cumprimentar a dire\u00e7\u00e3o do Instituto Dom Barreto, em Teresina, Estado do Piau\u00ed.\r\nEu quero cumprimentar os professores justamente, Deputado Marcelo Nilo, da Bahia, porque esse col\u00e9gio \u00e9 o campe\u00e3o nacional de desempenho educacional, \u00e9 o primeiro lugar no ranking do ENEM de 2018. Ele \u00e9 um col\u00e9gio que h\u00e1 mais de 10 anos se destaca pela qualidade educacional.\r\nJuntamente com o Instituto Dom Barreto, fundado pelo Prof. Marc\u00edlio, eu quero destacar outras escolas do Estado do Piau\u00ed que est\u00e3o entre os 50 melhores resultados nacionais, como o Col\u00e9gio CEV, o Col\u00e9gio Santa Maria Goretti, o Col\u00e9gio das Irm\u00e3s e o Col\u00e9gio Diocesano, onde terminei o gin\u00e1sio.\r\nQuero cumprimentar a dire\u00e7\u00e3o dessas institui\u00e7\u00f5es de ensino pelo trabalho, por oferecerem um ensino de alta qualidade em toda a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Isso \u00e9 motivo para o Piau\u00ed hoje se destacar como um dos centros educacionais da regi\u00e3o do meio-norte do Brasil.\r\nParabenizo, mais uma vez, a dire\u00e7\u00e3o e os professores dessas escolas.\r\nObrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO \u00c1TILA LIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \tcol\u00e9gio particular do Piau\u00ed lidera ranking do ENEM 2018. Os alunos do Instituto Dom Barreto conseguiram a maior nota m\u00e9dia no E\tNEM - Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio de 2018. A unidade particular de Teresina desbancou o Col\u00e9gio Bernoulli, de Minas Gerais, que por 5 anos registrou o melhor desempenho no exame.\r\nOutras escolas do Piau\u00ed, como CEV, Santa Maria Goretti e Col\u00e9gio das Irm\u00e3s tamb\u00e9m aparecem entre os 50 melhores resultados nacionais do ano. \tDas cem escolas mais bem colocadas, 76 s\u00e3o do Sudeste. O Nordeste tem 13 na lista, o Centro-Oeste, dez, e o Sul, uma.\r\n\t\tA an\u00e1lise dos resultados tamb\u00e9m levou em conta apenas escolas com pelo menos 61 estudantes no 3\u00ba ano. Esse grupo se aproxima mais do universo de escolas brasileiras.\r\n\t\tAo considerar esse perfil, a tabula\u00e7\u00e3o da Folha, em anexo, resultou em uma lista de 4.612 escolas. Desse total, 77% s\u00e3o p\u00fablicas e 23%, particulares.\r\n\t\tO ENEM \u00e9 a principal porta de entrada para a universidade p\u00fablica no Pa\u00eds e \u00e9 adotado como vestibular em praticamente todas as universidades federais. Institui\u00e7\u00f5es estaduais, como a USP, usam a nota para escolher parte dos alunos.\r\nMuito obrigado.\r\n \r\nDOCUMENTO ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO \u00c1TILA LIRA.\r\n\r\nMat\u00e9ria referida:\r\n\r\n -  Tabula\u00e7\u00e3o da Folha sobre lista de escolas no ranking do ENEM",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PIRIPIRI (PI), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Transcurso do 109\u00ba anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Piripiri, no Estado do Piau\u00ed. Declara\u00e7\u00e3o de voto favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria, com as altera\u00e7\u00f5es procedidas na respectiva Comiss\u00e3o Especial.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (PSB - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, inicialmente quero registrar o anivers\u00e1rio da cidade de Piripiri, que completa 109 anos. Criada pelo Padre Freitas, \u00e9 a cidade onde nasci e \u00e0 qual me dedico muito.\r\nSr. Presidente, estamos na semana da vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. Trata-se de projeto pol\u00eamico, que exige o sacrif\u00edcio de todos, mas importante para a economia e para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Nesse sentido, sinto-me atendido pelo projeto, porque estes importantes aspectos foram aprovados pela Comiss\u00e3o Especial: prote\u00e7\u00e3o ao trabalhador rural, restaura\u00e7\u00e3o do BPC para as pessoas desprotegidas e retirada do fundo de capitaliza\u00e7\u00e3o. Vou votar tamb\u00e9m pelo restabelecimento dos direitos dos professores e pela inclus\u00e3o dos Estados e Munic\u00edpios nessa reforma.\r\nTrata-se de reforma que foi muito debatida, dif\u00edcil. Cada Governo d\u00e1 a sua contribui\u00e7\u00e3o, mas todas as vezes em que a mat\u00e9ria foi votada aqui houve conflito, justamente porque ela ataca e procura unificar direitos, retira privil\u00e9gios e d\u00e1 sustentabilidade ao setor previdenci\u00e1rio do Brasil.\r\nPortanto, vamos votar favoravelmente ao projeto, com essas altera\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GERSON ANT\u00d4NIO DE ARA\u00daJO MOUR\u00c3O, EX-M\u00c9DICO, EX-DEPUTADO ESTADUAL, PIAU\u00cd, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao m\u00e9dico e ex-Deputado Estadual do Piau\u00ed, Gerson Ant\u00f4nio de Ara\u00fajo Mour\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (PSB - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - S.Exa. deixa.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu quero registrar o falecimento do ex-Deputado Estadual Gerson Ant\u00f4nio de Ara\u00fajo Mour\u00e3o, do Piau\u00ed. Gerson Mour\u00e3o exerceu o mandato de Deputado Estadual em v\u00e1rios momentos da hist\u00f3ria pol\u00edtica do Piau\u00ed. Era m\u00e9dico, com forma\u00e7\u00e3o em obstetr\u00edcia, considerado um dos m\u00e9dicos de maior import\u00e2ncia na aten\u00e7\u00e3o ao parto em nosso Estado. Era natural de Pedro II e deixou uma fam\u00edlia numerosa, bem criada. Alguns membros da fam\u00edlia s\u00e3o m\u00e9dicos, e o Gerson Filho \u00e9 empres\u00e1rio.\r\nPortanto, eu quero externar as nossas condol\u00eancias \u00e0 fam\u00edlia desse grande m\u00e9dico, homem p\u00fablico do Estado do Piau\u00ed.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO \u00c1TILA LIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, ocupo a tribuna nesta quinta-feira e cumprimento o Presidente desta Casa e todos os colegas Parlamentares aqui presentes.\r\nGostaria de usar este momento para manifestar profundo pesar pelo falecimento do ex-Deputado Estadual Gerson Ant\u00f4nio de Ara\u00fajo Mour\u00e3o, que faleceu na noite do dia 8 de agosto, em Teresina.\r\nEra uma pessoa por quem tinha considera\u00e7\u00e3o e respeito. Ele fez uma linda hist\u00f3ria na medicina do Piau\u00ed, como um dos m\u00e9dicos mais competentes, exercendo a obstetr\u00edcia com muita dedica\u00e7\u00e3o por mais de 50 anos. Carregava com orgulho a marca de 30 mil partos realizados com total aten\u00e7\u00e3o.\r\nAl\u00e9m do exerc\u00edcio da medicina, Gerson Mour\u00e3o tamb\u00e9m foi professor de medicina da Universidade Federal do Piau\u00ed, membro da Academia Piauiense de Medicina e da Academia Vale do Long\u00e1.\r\nSempre se dedicou \u00e0 sua fam\u00edlia, aos amigos e a servir por sua terra natal, Pedro II.\r\nDe 1986 a 1990, Gerson Mour\u00e3o atuou como Deputado Estadual, quando aprovou in\u00fameros projetos de lei, tais como: a cria\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios de Lagoa de S\u00e3o Francisco, Milton Brand\u00e3o, Assun\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed e Cajueiro da Praia, al\u00e9m da primeira lei constitucional de cunho ecol\u00f3gico no Piau\u00ed.\r\nApresento minhas condol\u00eancias \u00e0 vi\u00fava, Sra. Edna Carvalho Mour\u00e3o; aos seus quatro filhos, Gerson Mour\u00e3o Filho, Domingos Mour\u00e3o, Adriana Mour\u00e3o e Germana Mour\u00e3o Macieira; assim como a seus netos e bisnetos.\r\nApresento esse voto de pesar e condol\u00eancias em nome da popula\u00e7\u00e3o de Pedro II e de todo o Estado do Piau\u00ed.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=10&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, FORMA\u00c7\u00c3O ACAD\u00caMICA, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, PROVID\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Reexame, pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, das normativas de ensino a dist\u00e2ncia com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de professores e de profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (PSB - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, hoje eu ocupo esta tribuna para solicitar ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o provid\u00eancias com rela\u00e7\u00e3o aos cursos de ensino a dist\u00e2ncia em todo o Pa\u00eds.\r\nNesta semana, o movimento Todos pela Educa\u00e7\u00e3o, uma entidade da sociedade brasileira, publicou um estudo demonstrando que dois ter\u00e7os dos estudantes de cursos de forma\u00e7\u00e3o de professores est\u00e3o matriculados na modalidade ensino a dist\u00e2ncia - EAD. Em compara\u00e7\u00e3o com 2010, houve um salto para 61% das matr\u00edculas em todo o Pa\u00eds. Isso \u00e9 preocupante, porque essa modalidade de ensino n\u00e3o apresenta qualidade do ponto de vista das avalia\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nO movimento Todos Pela Educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m mostrou que \u00e9 baixa a qualidade dos professores da modalidade EAD em compara\u00e7\u00e3o com a modalidade presencial. O estudo aponta, ainda, que as notas do ENADE mostram que 25% dos alunos desses cursos t\u00eam nota abaixo de 30%. Isso nos preocupa.\r\nO MEC criou normativas liberalizantes, o que est\u00e1 permitindo uma expans\u00e3o acelerada e sem qualidade. Pa\u00edses como Chile, Peru e M\u00e9xico j\u00e1 extinguiram qualquer modalidade de ensino a dist\u00e2ncia para a forma\u00e7\u00e3o de professores. A forma\u00e7\u00e3o de um professor exige uma pr\u00e1tica permanente, uma rela\u00e7\u00e3o interativa com o ambiente escolar.\r\nDa forma como est\u00e1 sendo oferecida no Brasil, a modalidade EAD, atrav\u00e9s das institui\u00e7\u00f5es autorizadas pelo MEC, traz um ensino em que a tecnologia prevalece. N\u00e3o h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica na forma\u00e7\u00e3o desses professores.\r\nNesse sentido, n\u00f3s pedimos ao MEC que reveja as normativas do ensino a dist\u00e2ncia com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de professores e tamb\u00e9m com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade - um verdadeiro desastre!\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO \u00c1TILA LIRA.\r\n\r\nCumprimento o Presidente desta casa e todos os colegas Parlamentares aqui presentes.\r\nHoje ocupo a tribuna para trazer dados importantes a respeito de medidas relacionadas aos cursos de ensino a dist\u00e2ncia - EAD e pedir provid\u00eancias ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nNesta quinta-feira, dia 15, foi divulgado pelo movimento Todos pela Educa\u00e7\u00e3o um estudo no qual se afirma que, em 2017, quase dois ter\u00e7os dos universit\u00e1rios de cursos de forma\u00e7\u00e3o de professores se matricularam na modalidade EAD. Em compara\u00e7\u00e3o com o ano de 2010, houve um salto de 34% para 61% nas matr\u00edculas, um dado preocupante se questionarmos a qualidade ofertada nessa modalidade de ensino.\r\nO estudo do Todos pela Educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m comparou indicadores de qualidade na forma\u00e7\u00e3o de professores considerando a modalidade EAD e a modalidade presencial. Foram analisadas as notas que estudantes com o mesmo perfil obtiveram no ENADE. O resultado aponta que a probabilidade de um estudante de licenciatura em EAD estar entre os 25% com notas menores no ENADE 2017 \u00e9 de 30,2%. Quando se trata de um aluno do curso presencial, essa probabilidade cai para 21,6%.\r\nPara um professor, n\u00e3o basta saber o conte\u00fado. Tamb\u00e9m \u00e9 preciso ter did\u00e1tica e saber repassar as informa\u00e7\u00f5es. Para isso, nas grades curriculares, devem existir os est\u00e1gios pr\u00e1ticos, que ir\u00e3o garantir que o aluno se forme com total aproveitamento, principalmente em cursos da \u00e1rea de sa\u00fade. Esses est\u00e1gios precisam ser supervisionados de perto.\r\nO Brasil est\u00e1 caminhando numa dire\u00e7\u00e3o que diverge do que \u00e9 praticado por pa\u00edses que se destacam nos rankings mundiais de educa\u00e7\u00e3o. Os nossos vizinhos latino-americanos Peru, Chile e M\u00e9xico apresentaram avan\u00e7os maiores do que o Brasil nas provas de leitura, matem\u00e1tica e ci\u00eancias, na edi\u00e7\u00e3o de 2015 do Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudantes. Esses pa\u00edses n\u00e3o possuem ensino a dist\u00e2ncia quando se trata de licenciatura.\r\nNo Chile, essa modalidade de ensino est\u00e1 proibida de ser ofertada. No M\u00e9xico, a forma\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 feita apenas presencialmente. No Peru, os cursos n\u00e3o poder\u00e3o mais ser abertos a partir do pr\u00f3ximo ano.\r\nN\u00e3o podemos deixar de fazer um alerta a respeito do ensino a dist\u00e2ncia para a \u00e1rea de sa\u00fade. Isso preocupa a todos, sobretudo porque s\u00e3o ci\u00eancias e conhecimentos aplicados ao corpo humano e \u00e0 vida.\r\nSempre lutei por uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade para o Piau\u00ed e para o Brasil. Dessa forma, pe\u00e7o ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, que tome provid\u00eancias e reexamine as portarias que liberam a oferta desmedida de cursos a dist\u00e2ncia, a fim de que os nossos estudantes recebam uma melhor forma\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T09:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARNA\u00cdBA (PI), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Transcurso do 175\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Parna\u00edba, no Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (PSB - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos!\r\nCumprimento o Deputado Flavio Nogueira, autor do requerimento de realiza\u00e7\u00e3o desta grande homenagem da C\u00e2mara dos Deputados a Parna\u00edba e ao Piau\u00ed e Presidente desta sess\u00e3o solene.\r\nCumprimento os Senadores Ciro Nogueira, Elmano F\u00e9rrer e Marcelo Castro, assim como todos os companheiros Deputados Federais presentes.\r\nCumprimento o Prefeito de Parna\u00edba e ex-Governador Sr. Francisco de Moraes Souza, o M\u00e3o Santa, e D. Adalgisa; o ex-Governador Hugo Napole\u00e3o, os ex-Deputados Her\u00e1clito Fortes, Jo\u00e3o Henrique e Paulo Silva.\r\nCumprimento o Presidente da C\u00e2mara Municipal, o Vereador Geraldinho; o Presidente da Fecom\u00e9rcio, Valdeci Nascimento; o Presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Prefeitos; e o Deputado Estadual Henrique Pires.\r\n\u00c9 muito importante um dia como este, meus caros presentes, porque Parna\u00edba, j\u00e1 bem cantada pela hist\u00f3ria, faz parte da forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e social do Estado do Piau\u00ed, em todos os momentos. Desde a coloniza\u00e7\u00e3o do Estado, Parna\u00edba faz parte de momentos relevantes do chamado ciclo da economia do couro. A primeira ind\u00fastria de charqueada do Piau\u00ed foi criada em Parna\u00edba.\r\nE Parna\u00edba continuou sendo um polo de irradia\u00e7\u00e3o de lutas, como foi na resist\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o do Brasil do jugo portugu\u00eas. Foi marcante e determinante a presen\u00e7a de Parna\u00edba na liberta\u00e7\u00e3o do Estado do Piau\u00ed da coroa portuguesa.\r\nNos ciclos seguintes, Parna\u00edba liderou os neg\u00f3cios do Estado. Os neg\u00f3cios internacionais no Piau\u00ed nasceram na cidade de Parna\u00edba, assim como as primeiras ind\u00fastrias tamb\u00e9m tiveram origem l\u00e1. Ent\u00e3o, na forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da regi\u00e3o, Parna\u00edba sempre esteve na vanguarda.\r\nParna\u00edba \u00e9 a segunda cidade do Estado do Piau\u00ed e hoje est\u00e1 presente na moderniza\u00e7\u00e3o, no novo Estado contempor\u00e2neo do Piau\u00ed. \u00c9 interessante, mas Parna\u00edba hoje \u00e9 a cidade do Estado do Piau\u00ed onde o n\u00edvel de empregos \u00e9 positivo. As assinaturas novas de carteiras de trabalho, no Estado do Piau\u00ed, s\u00f3 acontecem em Parna\u00edba.\r\nHoje, Parna\u00edba \u00e9 uma cidade universit\u00e1ria e lidera, Paulo Silva, toda aquela regi\u00e3o que abrange Maranh\u00e3o, Piau\u00ed...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. \u00c1TILA LIRA (PSB - PI) - ...na forma\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria. Eu destaco, portanto, essa lideran\u00e7a, que ser\u00e1 fundamental para o crescimento sustent\u00e1vel da cidade.\r\nEla caminha tamb\u00e9m para se tornar l\u00edder na \u00e1rea de sa\u00fade, porque, concomitantemente com o desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o, a \u00e1rea da sa\u00fade se beneficia da qualidade dos profissionais que passam a viver naquela querida cidade.\r\nPortanto, n\u00f3s nos sentimos muito engrandecidos por essa hist\u00f3ria de 175 anos de uma cidade que fez o passado e constr\u00f3i o futuro.\r\nQuero cumprimentar o Prefeito M\u00e3o Santa, ex-Governador do Estado, pelo seu trabalho, pela sua coragem e pela sua vibra\u00e7\u00e3o jovem para fazer de Parna\u00edba uma cidade muito maior para o Piau\u00ed e para os parnaibanos.\r\nDeputado Flavio Nogueira, cumprimento V.Exa. por esta feliz iniciativa.\r\nUm bom-dia para todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nCONGRESSO BRASILEIRO DE ASSISTENTES SOCIAS (16:2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).\r\nMINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEBATE, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Refer\u00eancias elogiosas ao Deputado Felipe Carreras. Realiza\u00e7\u00e3o do 16\u00ba Congresso Brasileiro de Assistentes Sociais. Empenho no aperfei\u00e7oamento do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (PSB - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, primeiro, quero cumprimentar o Deputado Felipe Carreras, esse her\u00f3i resistente, sofrido, oprimido.\r\nMas, Sr. Presidente, quero registrar que esta semana ser\u00e1 realizado o 16\u00ba Congresso Brasileiro de Assistentes Sociais. O Piau\u00ed est\u00e1 representado pelo assistente social Liz\u00e2nio Pinheiro. \r\nE amanh\u00e3 n\u00f3s vamos ter um debate no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o sobre a quest\u00e3o do FUNDEB, que se encerra ano que vem. Estamos trabalhando com outros Parlamentares numa proposta para aperfei\u00e7oar esse fundo, que financia a educa\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 a melhor engenharia social para proteger os recursos de Estados e Munic\u00edpios.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AJUSTE FISCAL, MUNIC\u00cdPIO, EXTIN\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nFUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), REGI\u00c3O NORDESTE, RECURSOS, COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), DEBATE.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios brasileiros com menos de 5.000 habitantes. Papel exercido pelos Munic\u00edpios no Estado do Piau\u00ed no combate \u00e0 desigualdade social. Debate, pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, de proposta de prorroga\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (PSB - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o Governo encaminhou agora esse conjunto de medidas com a finalidade de fazer uma reforma no Estado brasileiro. S\u00e3o v\u00e1rios projetos de lei, altera\u00e7\u00f5es constitucionais. N\u00f3s vamos nos debru\u00e7ar para estudar os assuntos e nos posicionar politicamente no sentido de aperfei\u00e7oar o que foi encaminhado. Mas, de antem\u00e3o, j\u00e1 quero ressaltar que, com essa dita racionaliza\u00e7\u00e3o de gastos e fus\u00e3o de Munic\u00edpios, no Estado do Piau\u00ed, n\u00f3s n\u00e3o temos a menor condi\u00e7\u00e3o de concordar - n\u00e3o adianta nem estudar o assunto. As leis de cria\u00e7\u00e3o desses Munic\u00edpios foram feitas por iniciativas populares, com amparo constitucional e, al\u00e9m disso, h\u00e1 a quest\u00e3o do combate \u00e0 desigualdade: esses Munic\u00edpios t\u00eam um papel de redistribui\u00e7\u00e3o de renda e de a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Assim, n\u00f3s vamos trabalhar e buscar envolver o maior n\u00famero de Parlamentares, para alterarmos o projeto de lei.\r\nSr. Presidente, quero registrar que a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 debatendo um projeto de prorroga\u00e7\u00e3o do FUNDEB que prop\u00f5e as altera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para contemplar o aumento de recursos para a educa\u00e7\u00e3o e para os Estados e Munic\u00edpios, melhorando a redistribui\u00e7\u00e3o dos recursos nas redes municipais, sobretudo na Regi\u00e3o Nordeste, onde h\u00e1 grande desigualdade de renda. Com esse projeto, n\u00f3s queremos melhorar o problema que h\u00e1 anos vem afligindo o FUNDEB na distribui\u00e7\u00e3o de recursos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), FINANCIAMENTO P\u00daBLICO, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, ALUNO UNIVERSIT\u00c1RIO, MEDICINA, UNIVERSIDADE PRIVADA, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), TABELAMENTO, PAGAMENTO MENSAL.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Ila\u00e7\u00f5es extra\u00eddas do debate sobre o financiamento educacional da medicina promovido pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (PSB - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, hoje pela manh\u00e3, na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, houve um debate sobre o financiamento educacional da medicina, inciativa do Deputado Jos\u00e9 Rocha.\r\nN\u00f3s tiramos algumas conclus\u00f5es. Primeiro, a sistem\u00e1tica atual torna o ensino superior de Medicina inacess\u00edvel \u00e0s popula\u00e7\u00f5es de menor renda. O financiamento, mesmo pelo FIES, \u00e9 imposs\u00edvel ser pago nas atuais condi\u00e7\u00f5es.\r\nMas tamb\u00e9m encaminhamos para fazer com que o Governo Federal intervenha nessa quest\u00e3o, exigindo que as escolas tenham a sua planilha de custo debatida pela comunidade universit\u00e1ria, e, a exemplo de escolas que est\u00e3o cobrando 4.500 reais pelo curso, fazermos uma revis\u00e3o das mensalidades que est\u00e3o em 9 mil reais, impratic\u00e1veis de serem financiadas, de serem pagas pela popula\u00e7\u00e3o brasileira. Afinal de contas, as faculdades particulares trabalham em regime de concess\u00e3o p\u00fablica e n\u00e3o podem transformar o curso de Medicina num curso privilegiado, com uma cobran\u00e7a imposs\u00edvel de ser paga.\r\nO Governo deveria olhar isso no sentido tamb\u00e9m de oportunizar aos estudantes estrangeiros validarem seus diplomas aqui no Brasil. Portanto, o MEC tem que estar atento.\r\nE vamos tabelar o valor pago ao curso de Medicina em 4.500 reais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, ENERGIA SOLAR, ENERGIA E\u00d3LICA.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 decis\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL de taxa\u00e7\u00e3o das energias solar e e\u00f3lica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (Bloco/PP - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o setor el\u00e9trico vive um momento de investimento em energias alternativas. Isso tem ocorrido nos \u00faltimos 10 anos. O segmento de energias alternativas no Brasil est\u00e1 tomando uma grande dimens\u00e3o em v\u00e1rios Estados, particularmente no Estado do Piau\u00ed, com a energia e\u00f3lica e a energia solar.\r\nAgora n\u00f3s estamos sendo prejudicados ou amea\u00e7ados por uma decis\u00e3o que a ANEEL - Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica quer tomar, a de taxar os produtores de energia solar e de energia e\u00f3lica.\r\nOra, Sra. Presidente, esse \u00e9 um setor oligopolizado. O setor el\u00e9trico foi todo privatizado, mas est\u00e1 nas m\u00e3os de um grupo pequeno de empresas, e a energia solar e a energia e\u00f3lica representam a democracia da produ\u00e7\u00e3o de energia no Pa\u00eds.\r\nEu quero me alinhar aos Parlamentares e a todos os que t\u00eam interesse em preservar a moderniza\u00e7\u00e3o de um setor que precisa ser ampliado. N\u00f3s temos hoje uma frente parlamentar liderada pelo Deputado Lafayette de Andrada com este prop\u00f3sito, o de fazer com que o Congresso Nacional v\u00e1 para cima da ANEEL e do Minist\u00e9rio de Minas e Energia, para que evitemos esse preju\u00edzo, esse dano que pode inibir os investimentos de milhares de pequenos produtores de energia.\r\n\tEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse projeto \u00e9 de uma import\u00e2ncia muito grande. Eu o chamo de \"FIES da Emerg\u00eancia\".\r\nEstou votando em nome do PP, em nome dos companheiros da bancada e do L\u00edder Arthur Lira e quero destacar o trabalho dos Deputados, liderados pelo Deputado Denis, e o relat\u00f3rio feito por esse grande companheiro Deputado Moses.\r\nEste projeto est\u00e1 completo, como se diz. Ele atinge tr\u00eas objetivos: dilata o prazo de pagamento para quem estuda e para quem deixou a faculdade; simplifica a habilita\u00e7\u00e3o para atuais contratos e novos contratos, com altera\u00e7\u00f5es contratuais para os alunos, o que \u00e9 uma verdadeira burocracia; e, por \u00faltimo, com uma emenda pr\u00f3pria do Deputado Moses, conserta o or\u00e7amento de 2021, que s\u00f3 tinha metade dos recursos.\r\nPortanto, n\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-B, da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, alterado pelo art. 1\u00ba, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu digo que este projeto \u00e9 muito importante porque consolida todos os projetos que havia a\u00ed sobre o FIES, em nome do Deputado Denis Bezerra, e tem como Relator o Deputado Moses. O projeto, al\u00e9m de conceder a suspens\u00e3o... A lei do FIES foi totalmente reformada, beneficiando mais ainda os alunos.\r\nPortanto, o nosso parecer \u00e9 com o Relator. \"N\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (1993), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-G, da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, alterado pelo art. 1\u00ba, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079 de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este projeto \u00e9 de uma import\u00e2ncia muito grande, primeiro, porque ele beneficia 2 milh\u00f5es de alunos. Ele \u00e9 um projeto coletivo, que surgiu de todos os Parlamentares, um projeto do Congresso. Al\u00e9m do mais, ele foi de forma excepcionalmente relata pelo Deputado Moses. Foi o melhor projeto de FIES que eu tenho conhecimento nesses \u00faltimos anos. Foi bem feito.\r\nN\u00f3s vamos fazer agora o FIES emergencial, devido \u00e0 necessidade que temos de dar uma prote\u00e7\u00e3o social aos jovens. \r\nO PP vota com o Relator, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para manuten\u00e7\u00e3o da supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 15-D, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079 de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, com vista \u00e0 suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PP tem o maior interesse neste projeto, porque \u00e9 um projeto inovador, \u00e9 o projeto at\u00e9 agora melhor trabalhado, em termos de FIES.\r\nAdmira-me muito que o NOVO queira criar uma restri\u00e7\u00e3o de financiamento complementar. Quem estuda medicina, odontologia, esses cursos mais caros, n\u00e3o tem como pagar com o FIES.\r\nN\u00f3s votamos com o Relator. Portanto, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ASSIS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Assis Carvalho. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, inicialmente, eu queria destacar as nossas condol\u00eancias \u00e0 fam\u00edlia do Deputado Assis Carvalho, nosso conterr\u00e2neo, do Partido dos Trabalhadores.\r\nFa\u00e7o uma homenagem a esse grande homem p\u00fablico, que foi um Deputado ativo e dedicado \u00e0 causa sindical banc\u00e1ria! S.Exa. foi Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, Deputado Estadual e Deputado Federal. Em nome do PP, quero transmitir os nossos sentimentos por essa perda.\r\nO partido vai votar \"n\u00e3o\", com o Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 18, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Esse destaque pretende estabelecer o recesso escolar.\r\nOra, essa \u00e9 uma mat\u00e9ria tipicamente dos sistemas municipais de ensino e das escolas. Portanto, \u00e9 uma proposta que n\u00e3o cabe neste momento, sobretudo quando n\u00f3s temos que considerar a autonomia dos sistemas de ensino e das escolas.\r\nO PP vota com o Relator, vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, TABATA AMARAL, BACELAR, DEPUTADO FEDERAL, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputada Tabata Amaral.  Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia e aos Deputados Professora Dorinha Seabra Rezende e Bacelar pelo empenho na aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Elogio ao Governo Federal pela realiza\u00e7\u00e3o de acordo com vista \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta. Registro de voto dos Deputados AJ Albuquerque e Dimas Fabiano.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Tabata, primeiramente, quero cumpriment\u00e1-la por estar na Presid\u00eancia da Mesa e pe\u00e7o a sua aten\u00e7\u00e3o.\r\nQuero cumprimentar o Presidente Rodrigo Maia, a Deputada Professora Dorinha, o Deputado Bacelar. Tamb\u00e9m quero cumprimentar o Governo pelo acordo que realizou para aprovar esse projeto, sobretudo dando uma aten\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria \u00e0 educa\u00e7\u00e3o na primeira inf\u00e2ncia. Quero registrar tamb\u00e9m que os Deputados A J Albuquerque e Dimas Fabiano est\u00e3o presentes, mas n\u00e3o puderam registrar o nome. \r\nA aprova\u00e7\u00e3o desse projeto vai contribuir com uma maior pol\u00edtica social para o Pa\u00eds, vai aumentar os recursos, vai ampliar as possibilidades de reajuste salarial dos professores, vai melhor redistribuir os recursos entre os Munic\u00edpios mais pobres e, sobretudo, vai criar uma perspectiva de m\u00e9dio prazo para a implanta\u00e7\u00e3o do tempo integral.\r\nParabenizo, portanto, todos que colaboraram na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e na Frente Parlamentar em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nEm nome do PP, votamos \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19, INAPLICABILIDADE, PROIBI\u00c7\u00c3O, ADMISS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), CONTRATA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, CONCURSO P\u00daBLICO, CARGO P\u00daBLICO, UNIVERSIDADE FEDERAL, HOSPITAL UNIVERSIT\u00c1RIO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, relativa ao estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da propositura para os hospitais universit\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (Bloco/PP - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. e Sras. Parlamentares, na pauta de hoje, n\u00f3s vamos apreciar um projeto de lei complementar, oriundo do Senado Federal, que visa corrigir a situa\u00e7\u00e3o das universidades federais que foram criadas ainda no fim do Governo da Presidente Dilma Rousseff. Visa tamb\u00e9m corrigir a situa\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares, que cuida dos hospitais universit\u00e1rios.\r\nDurante a pandemia, aprovou-se uma legisla\u00e7\u00e3o que pro\u00edbe a cria\u00e7\u00e3o de novos cargos e fun\u00e7\u00f5es e a realiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos. Acontece que essas institui\u00e7\u00f5es estavam numa transi\u00e7\u00e3o. Essas universidades, que s\u00e3o em n\u00famero de seis - uma no Piau\u00ed, uma no Tocantins, duas em Goi\u00e1s, uma em Mato Grosso e uma em Pernambuco -, foram criadas a partir de universidades antigas que tiveram o desmembramento de seus campus. Portanto, elas precisam dar seguimento \u00e0s suas a\u00e7\u00f5es, com o provimento dos cargos e fun\u00e7\u00f5es necess\u00e1rios para que elas possam funcionar.\r\nIsso tudo estava no projeto de lei original, mas as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o, sobretudo no per\u00edodo da pandemia, prejudicaram essas institui\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, n\u00f3s pedimos a aten\u00e7\u00e3o de todos para aprovar esse projeto em prol dessas universidades, que t\u00eam or\u00e7amento j\u00e1 definido. \r\nO Relator do projeto \u00e9 o Deputado Jos\u00e9 Nelto. Esse PLP \u00e9 de autoria do Senador Wellington Fagundes e de todo o Senado Federal, que queria corrigir a situa\u00e7\u00e3o dessas universidades.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o dos car\u00edssimos Parlamentares no sentido de verem esse projeto de lei como um projeto que precisa, no meio dessa pandemia, ter uma corre\u00e7\u00e3o para permitir que essas institui\u00e7\u00f5es possam realizar os seus trabalhos, possam prestar os servi\u00e7os educacionais, sobretudo, no que se refere aos hospitais universit\u00e1rios, que est\u00e3o na linha de frente no combate \u00e0 pandemia para enfrentar a COVID.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LIRA (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Este projeto \u00e9 de uma import\u00e2ncia social muito grande. Admira-me que algu\u00e9m possa questionar. Ele, por um lado, trabalha com a quest\u00e3o da sa\u00fade. Esses hospitais universit\u00e1rios t\u00eam import\u00e2ncia em cada unidade federada. A EBSERH foi criada para mudar a gest\u00e3o, e realmente hoje o padr\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o dos hospitais \u00e9 altamente promissor.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0s universidades, minhas senhoras e meus senhores, essas universidades t\u00eam uma import\u00e2ncia social para o desenvolvimento de cada lugar. Foi uma boa iniciativa do Governo da Dilma, do Governo Temer e agora deste Governo, que vai ajudar na implanta\u00e7\u00e3o dessa \u00faltima fase dessas universidades.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]