[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE FEDERAL, RIO SOLIM\u00d5ES, BENJAMIN CONSTANT (AM).\r\n\u00c1TILA LINS, DEPUTADO FEDERAL, FALTA JUSTIFICADA.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lins",
        "sumario": "Defesa de cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Alto Solim\u00f5es - UFAS, com sede no Munic\u00edpio de Benjamin Constant, no Estado do Amazonas. Justificativa da aus\u00eancia do orador em sess\u00f5es da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LINS (Bloco/PP - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, no \u00faltimo final de semana, aconteceu uma audi\u00eancia p\u00fablica na cidade de Benjamin Constant, no Alto Solim\u00f5es, a convite do Prefeito David Bemerguy, com a participa\u00e7\u00e3o dos Prefeitos daquela regi\u00e3o, de Vereadores e de v\u00e1rios convidados. Na ocasi\u00e3o, discutiu-se a possibilidade de se fazer um documento sobre a funda\u00e7\u00e3o da nova universidade daquela regi\u00e3o, que \u00e9 a chamada Universidade Federal do Alto Solim\u00f5es, a famosa UFAS, e entreg\u00e1-lo ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez. A audi\u00eancia p\u00fablica, Sr. Presidente, teve o maior \u00eaxito, com a participa\u00e7\u00e3o n\u00e3o apenas de autoridades do Alto Solim\u00f5es, mas tamb\u00e9m de autoridades do Peru e da Col\u00f4mbia, na Tr\u00edplice Fronteira.\r\nToda a nossa bancada far\u00e1 um pedido ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, no sentido de convenc\u00ea-lo sobre a necessidade de o Governo Federal criar a Universidade Federal do Alto Solim\u00f5es. Essa universidade n\u00e3o vai atender apenas \u00e0quela vasta regi\u00e3o, que tem nove Munic\u00edpios e mais de 200 mil habitantes, como tamb\u00e9m \u00e0 Tr\u00edplice Fronteira. Ela ser\u00e1 uma universidade pan-americana, portanto, de grande import\u00e2ncia.\r\nNo momento em que se procura interiorizar as universidades no restante do Brasil, \u00e9 importante que o Amazonas tenha a Universidade Federal do Alto Solim\u00f5es, um trabalho que estamos desenvolvendo h\u00e1 muito tempo, h\u00e1 mais de 10 anos. O estudo est\u00e1 praticamente pronto para ser levado ao Sr. Ministro. Portanto, \u00e9 com satisfa\u00e7\u00e3o que fa\u00e7o este registro. \r\nAproveito ainda a oportunidade para justificar a minha aus\u00eancia, porque estava em miss\u00e3o fora do Pa\u00eds. Mas estarei  agora aqui em Bras\u00edlia participando dessa luta, desse esfor\u00e7o da regi\u00e3o do Alto Solim\u00f5es, para que, quando formos entregar ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o o documento que foi aprovado nessa audi\u00eancia p\u00fablica, n\u00f3s - a bancada federal de Deputados e Senadores, com Prefeitos, Vereadores e autoridades - possamos convencer o Ministro sobre a necessidade de interiorizamos a nossa regi\u00e3o no contexto do Amazonas, no contexto do Brasil, com esse adendo de que vamos criar uma universidade no Alto Solim\u00f5es, na Tr\u00edplice Fronteira, onde h\u00e1 muito contrabando, muita droga, muitos problemas. A sede dessa universidade vai ser em Benjamin Constant, onde j\u00e1 existe o campus da Universidade Federal do Amazonas, portanto com pouca despesa para ser implementada num momento de crise.\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FESTA POPULAR, FOLCLORE, PARINTINS (AM), REALIZA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nLICENCIAMENTO AMBIENTAL, BR-319, RODOVIA, DEBATE, REUNI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lins",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do Festival Folcl\u00f3rico de Parintins, no Estado do Amazonas. Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s Associa\u00e7\u00f5es Folcl\u00f3ricas Boi-Bumb\u00e1 Garantido e Boi-Bumb\u00e1 Caprichoso. An\u00fancio de reuni\u00e3o entre o Ministro do Meio Ambiente, o Governador Wilson Lima e a bancada federal amazonense, destinada ao debate do licenciamento ambiental para as obras da BR-319.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LINS (Bloco/PP - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, registro, com muita satisfa\u00e7\u00e3o, a realiza\u00e7\u00e3o nesse \u00faltimo fim de semana do Festival Folcl\u00f3rico de Parintins, uma festa que j\u00e1 granjeou o respeito de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira e at\u00e9 mesmo dos estrangeiros, que acorrem para aquele Munic\u00edpio na busca de presenciar um espet\u00e1culo deslumbrante.\r\nQuero parabenizar os bois Garantido e Caprichoso. O Garantido foi o vitorioso, mas, o mais importante foi o espet\u00e1culo que apresentaram para tantos quantos foram a Parintins e assistiram pela televis\u00e3o.\r\nAproveito a oportunidade ainda para registrar outro fato rapidamente, Sr. Presidente. Em visita ao Amazonas, o Ministro do Meio Ambiente marcou uma reuni\u00e3o a ser realizada em Bras\u00edlia, entre o Governador Wilson Lima e a bancada federal, para tratar do problema do licenciamento ambiental da BR-319, que ser\u00e1 muito importante para a nossa regi\u00e3o e para o nosso Estado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RIC 1112/2019, EQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00c3O A MINISTRO DE ESTADO, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), CONSTRU\u00c7\u00c3O, PORTO, AEROPORTO, L\u00c1BREA (AM),  COARI (AM), CARAUARI (AM).",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lins",
        "sumario": "Encaminhamento, ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura e ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT, de requerimentos de informa\u00e7\u00f5es sobre a constru\u00e7\u00e3o de portos e aeroportos nos Munic\u00edpios de L\u00e1brea, Coari e Carauari, no Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LINS (Bloco/PP - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, uso a palavra para dizer que ontem n\u00f3s apresentamos quatro requerimentos \u00e0 Mesa da C\u00e2mara dos Deputados, todos eles dirigidos ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura e ao DNIT - Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes, solicitando detalhes de como est\u00e3o os estudos para a constru\u00e7\u00e3o dos portos e dos aeroportos nas cidades de L\u00e1brea, Coari e Carauari. Fomos informados de que as obras do Aeroporto de Coari devem come\u00e7ar no m\u00eas de setembro. E n\u00f3s estamos todos na expectativa de que essas obras avancem, para que o Aeroporto de L\u00e1brea tamb\u00e9m seja recuperado e ampliado, juntamente com o de Carauari.\r\nN\u00f3s estamos trabalhando para que o novo porto de L\u00e1brea realmente seja viabilizado a partir do ano que vem, assim como as obras para acabar com a interdi\u00e7\u00e3o do Aeroporto de Coari, que est\u00e1 fechado e causando muitos problemas para a popula\u00e7\u00e3o coariense.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=13&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REUNI\u00c3O, \u00c1TILA LINS, DEPUTADO FEDERAL, QUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTAL, DESMATAMENTO ILEGAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, DEFESA, SOBERANIA NACIONAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lins",
        "sumario": "Concess\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro de audi\u00eancia ao orador para a apresenta\u00e7\u00e3o de dados recentes sobre as queimadas e desmatamento no Estado do Amazonas. Apoio \u00e0s medidas adotadas pelo Presidente da Rep\u00fablica para a coibi\u00e7\u00e3o de inc\u00eandios e desmatamentos na Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LINS (Bloco/PP - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero registrar nos Anais desta Casa a audi\u00eancia que me foi concedida ontem pelo Presidente Jair Bolsonaro. S.Exa. nos recebeu e, na ocasi\u00e3o, n\u00f3s apresentamos ao Presidente os dados mais recentes dos problemas das queimadas, dos inc\u00eandios, do desmatamento no Estado do Amazonas, de onde sou origin\u00e1rio. Aproveitei a oportunidade para hipotecar solidariedade ao Presidente e manifestar apoio \u00e0s medidas adotadas por S.Exa. para coibir os inc\u00eandios e atacar o desmatamento e as queimadas.\r\nAcho que a presen\u00e7a das For\u00e7as Armadas no Amazonas e na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica j\u00e1 d\u00e1 o tom de que n\u00e3o se discute a soberania brasileira sobre essa imensa regi\u00e3o. Ao contr\u00e1rio disso, o Brasil est\u00e1 atento para minimizar e resolver os problemas que afligem aquela vasta regi\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, BENEF\u00cdCIO FISCAL, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM).",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lins",
        "sumario": "Manuten\u00e7\u00e3o, no processo de reforma tribut\u00e1ria, de vantagens fiscais concedidas \u00e0 Zona Franca de Manaus, no Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LINS (Bloco/PP - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, passada a temporada da reforma da Previd\u00eancia, esta Casa se debru\u00e7a sobre o exame da reforma tribut\u00e1ria. E V.Exa., como todos os Srs. Deputados e as Sras. Deputadas, est\u00e3o acompanhando. H\u00e1 uma proposta de emenda constitucional sendo examinada por uma Comiss\u00e3o Especial, no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados, e h\u00e1 uma proposta sendo examinada pelo Senado Federal, tamb\u00e9m uma outra proposta de reforma tribut\u00e1ria. \r\nTodos aguardam com expectativa a proposta do Governo, mas fomos informados, nobres Deputados, que a proposta do Governo ser\u00e1 muito reduzida. Trar\u00e1 simplesmente tr\u00eas dispositivos. O primeiro, tentando recriar a famigerada CPMF; o segundo, diminuindo as al\u00edquotas do Imposto de Renda; e o terceiro dispositivo, reduzir as dedu\u00e7\u00f5es do Imposto de Renda.\r\nE isso nos deixa muito preocupados, Sr. Presidente, porque todos n\u00f3s, do Estado do Amazonas, temos uma expectativa de que o Governo preserve a Zona Franca de Manaus, as vantagens comparativas da Zona Franca de Manaus. E \u00e9 exatamente a Zona Franca de Manaus que tem feito com que o Amazonas seja o Estado que tem 97% da sua camada florestal intacta, preservada.\r\nQuando se discutem aqui as queimadas, os inc\u00eandios, o desmatamento da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, V.Exas. podem observar que o Amazonas sempre est\u00e1 em quarto, quinto lugar. Por qu\u00ea? Porque exatamente a Zona Franca de Manaus tem permitido que o nosso Estado fique preservado, com um n\u00edvel muito baixo de devasta\u00e7\u00e3o e de desmatamento.\r\nDos 62 Munic\u00edpios que o Amazonas tem, Sr. Presidente, s\u00f3 8 Munic\u00edpios, exatamente aqueles que est\u00e3o no sul do Amazonas, na fronteira com Rond\u00f4nia, na fronteira com o Mato Grosso, est\u00e3o numa escala elevada de inc\u00eandio e de queimadas. O resto do Amazonas est\u00e1 intacto. E n\u00f3s agradecemos isso \u00e0 Zona Franca de Manaus.\r\nDa\u00ed o apoio que n\u00f3s todos queremos deste Parlamento no sentido de que as vantagens comparativas da Zona Franca de Manaus sejam preservadas na reforma tribut\u00e1ria, at\u00e9 porque n\u00f3s temos os 50 anos que nos foram concedidos na gest\u00e3o da Presidente Dilma Rousseff, e eu fui o Relator da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o nesta Casa. \r\nN\u00f3s queremos, portanto, Sr. Presidente, e eu vou concluir, pedir o apoio desta Casa no sentido de que, no encaminhamento da reforma tribut\u00e1ria, haja um dispositivo com tratamento diferenciado, sob pena de, sem essa ferramenta que permitiu, ao longo do tempo, que o Amazonas ficasse intoc\u00e1vel, n\u00f3s virmos a ter os mesmos problemas que t\u00eam Rond\u00f4nia, Par\u00e1 e Acre, com devasta\u00e7\u00e3o bastante alargada, exatamente porque foram obrigados a seguir esse outro patamar e essa outra possibilidade para se desenvolverem. Logo, \u00e9 esse o registro. \r\nEu estive ontem, inclusive, em uma audi\u00eancia com o Presidente Bolsonaro e levei a ele os dados mais recentes sobre esses problemas no Amazonas, sem adentrar muito no terreno da Amaz\u00f4nia, mas falando do Amazonas e pedindo o apoio de S.Exa. para que n\u00f3s possamos preservar a Zona Franca de Manaus.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, CANAL DE PROGRAMA\u00c7\u00c3O, REDE AMAZONICA, TELEVIS\u00c3O, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lins",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o pela Casa de sess\u00e3o solene em homenagem ao transcurso do 47\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da Rede Amaz\u00f4nica  de televis\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LINS (Bloco/PP - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero registrar que hoje a C\u00e2mara dos Deputados realizou uma Sess\u00e3o Solene em homenagem aos 47 anos de funda\u00e7\u00e3o da Rede Amaz\u00f4nica de televis\u00e3o.\r\nNum momento em que se discute a Amaz\u00f4nia, vale a pena registrar o trabalho que a Rede Amaz\u00f4nica de televis\u00e3o vem fazendo no Estado do Amazonas e em praticamente toda a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica ao longo desses 47 anos. Tem sido um canal de televis\u00e3o atento \u00e0 defesa dos interesses da nossa regi\u00e3o, \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o inc\u00f3lume da nossa floresta e \u00e0 defesa intransigente da Zona Franca de Manaus, porque \u00e9 a Zona Franca de Manaus que, pelo que representa na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, tem permitido que o Amazonas seja o Estado mais preservado da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica.\r\nPor isso, n\u00f3s estamos hoje aqui festejando os 47 anos da Rede Amaz\u00f4nica, sediada em Manaus.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BANCADA ESTADUAL, AMAZONAS, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, BR-319, RODOVIA FEDERAL, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SUPERINTEND\u00caNCIA DA ZONA FRANCA DE MANAUS (SUFRAMA).",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lins",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, pela bancada federal amazonense, destinada ao debate da aloca\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para as obras da BR-319.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LINS (Bloco/PP - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a bancada do Amazonas est\u00e1 muito preocupada com a proposta de Or\u00e7amento encaminhada a esta Casa, na qual n\u00e3o vislumbramos nenhum centavo para as obras da BR-319, que foram asseguradas pelo Presidente Jair Bolsonaro em recente visita ao Estado do Amazonas, na reuni\u00e3o do Conselho da SUFRAMA - Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus e numa conversa com o Ministro da Infraestrutura. \r\nPrecisamos, portanto, ter uma conversa com o Ministro da Infraestrutura. A bancada vai pedir uma audi\u00eancia ao Ministro para ver de que maneira a bancada pode ajudar no sentido de que, para o ano, as obras da BR-319 realmente sejam retomadas. Sabemos que n\u00e3o ser\u00e3o conclu\u00eddas no ano de 2020, mas pelo menos que essas obras comecem! Da\u00ed a nossa preocupa\u00e7\u00e3o por n\u00e3o estar inserido na proposta do Minist\u00e9rio da Infraestrutura nenhum real para a BR-319. Da\u00ed a nossa preocupa\u00e7\u00e3o. Estamos tomando provid\u00eancias para ver se conseguimos corrigir esses problemas antes do ano que vem.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, BR-319, RODOVIA FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, BANCADA ESTADUAL, AMAZONAS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, LICENCIAMENTO AMBIENTAL.\r\nZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lins",
        "sumario": "Empenho da bancada federal amazonense na aloca\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para conclus\u00e3o da BR-319, e na concess\u00e3o de licenciamento ambiental para a execu\u00e7\u00e3o das obras da rodovia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LINS (Bloco/PP - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o ilustre Deputado Marcelo Ramos, da minha bancada, j\u00e1 rapidamente deu a real situa\u00e7\u00e3o do que n\u00f3s, a bancada do Amazonas e o povo do Amazonas, estamos enfrentando. \r\nT\u00ednhamos um acordo com o Ministro da Infraestrutura de que haveria recursos do Governo Federal para a BR-319. A bancada ajudaria, com emendas, e adicionaria um montante maior de recursos para que essas obras fossem retomadas no ano que vem.\r\nLamentavelmente, na proposta de lei or\u00e7ament\u00e1ria, que j\u00e1 se encontra nesta Casa, n\u00e3o h\u00e1 nenhum recurso para a BR-319. Quero crer que o Governo e o Ministro v\u00e3o, sem d\u00favida, fazer apelo \u00e0 bancada federal para que n\u00f3s possamos disponibilizar todas as nossas emendas para que o objetivo de se retomar as obras da BR-319 aconte\u00e7a no ano que vem.\r\nMas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso, Sr. Presidente. N\u00f3s estamos aguardando, h\u00e1 muito tempo, j\u00e1 h\u00e1 alguns meses, o envio para esta Casa de uma medida provis\u00f3ria que vai dar uma din\u00e2mica diferente ao licenciamento ambiental.\r\nS\u00f3 que essa medida provis\u00f3ria n\u00e3o chegou a esta Casa. E o licenciamento ambiental da BR-319 ainda n\u00e3o est\u00e1 liberado. Como as obras v\u00e3o ser retomadas no ano que vem, Deputado Sidney Leite, se a licen\u00e7a ambiental n\u00e3o est\u00e1 conclu\u00edda, n\u00e3o est\u00e1 resolvida, n\u00e3o est\u00e1 pronta? \r\nDe forma que n\u00f3s temos que trabalhar em muitas frentes: \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o da Zona Franca de Manaus; \u00e9 a necessidade de retomada das obras da BR-319; \u00e9 o problema de licen\u00e7a ambiental que ainda n\u00e3o fui equacionado.\r\nEnfim, a bancada do Amazonas est\u00e1 realmente trabalhando e vai trabalhar muito intensamente para que n\u00f3s possamos desobstruir, destravar essas quest\u00f5es que s\u00e3o de suma import\u00e2ncia para o nosso Estado e que ainda n\u00e3o est\u00e3o equacionadas pelo Governo Federal.\r\nEu sugiro ao nosso coordenador, o Senador Omar Aziz, com o apoio de toda a bancada, que n\u00f3s pe\u00e7amos uma audi\u00eancia e fa\u00e7amos uma visita ao Ministro da Infraestrutura para saber qual \u00e9 o novo momento e que ele o exponha \u00e0 bancada. Havia a previs\u00e3o de recursos para as obras da BR-319 come\u00e7arem no ano que vem, e a bancada iria colocar emendas para adicionar mais recursos. Se n\u00e3o h\u00e1 nenhum recurso no or\u00e7amento para essa obra no ano que vem, como fica a bancada, portanto, neste momento?\r\nE n\u00f3s precisamos tamb\u00e9m conversar com o Ministro Onyx e perguntar a ele sobre a medida provis\u00f3ria que vai destravar o problema da licen\u00e7a ambiental, porque isso \u00e9 importante para essa obra ser retomada.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, APOSENTADORIA POR INVALIDEZ, M\u00c9DICO PERITO, AMAZONAS, ROG\u00c9RIO MARINHO, SECRET\u00c1RIO, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lins",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, e ao Secret\u00e1rio Especial de Previd\u00eancia, Rog\u00e9rio Marinho, de encaminhamento de equipe de m\u00e9dicos peritos ao Estado do Amazonas para atendimento \u00e0s popula\u00e7\u00f5es interioranas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LINS (Bloco/PP - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, temos recebido do Amazonas muitos pedidos e reclama\u00e7\u00f5es devido a aus\u00eancia de m\u00e9dico perito no interior do Estado. Ocorrem as inspe\u00e7\u00f5es e os exames, mas, lamentavelmente na hora de concluir a efetiva\u00e7\u00e3o das aposentadorias por invalidez, n\u00e3o h\u00e1 m\u00e9dico perito para fazer o exame e atestar a invalidez. \r\nDa\u00ed estarmos encaminhando requerimento ao Ministro da Economia e ao Secret\u00e1rio Especial de Previd\u00eancia, que foi nosso colega, o ex-Deputado Rog\u00e9rio Marinho, no sentido de que determinem a ida de uma equipe de peritos ao interior do Amazonas para atender a diversos Munic\u00edpios: Envira, Carauari, Eirunep\u00e9, L\u00e1brea, Boca do Acre, Fonte Boa.\r\nSr. Presidente, a grande maioria, sen\u00e3o a totalidade, dos Munic\u00edpios amazonenses est\u00e3o esperando um perito para resolver antigos problemas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INFRAESTRUTURA RODOVI\u00c1RIA, BR-319, RODOVIA, RECUPERA\u00c7\u00c3O, AMAZONAS, TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, \u00c1TILA LINS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lins",
        "sumario": "An\u00fancio pelo Ministro da Infraestrutura,Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, de recupera\u00e7\u00e3o de trecho da BR-319 no Estado do Amazonas. Empenho da bancada federal amazonense na libera\u00e7\u00e3o de recursos para as obras das BRs-319 e 230.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LINS (Bloco/PP - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, registro com satisfa\u00e7\u00e3o as provid\u00eancias adotadas pelo Presidente Jair Bolsonaro, que foram transmitidas \u00e0 bancada federal pelo Ministro Tarcisio Freitas, de que, no in\u00edcio do ano que vem, ser\u00e3o licitados os 400 quil\u00f4metros que precisam ser recuperados da BR-319. \u00c9 uma provid\u00eancia importante para o Amazonas. Toda a bancada federal, o Governador do Estado, enfim, todos se mobilizaram para que essas provid\u00eancias sejam adotadas, a fim de tiram o Amazonas do isolamento.\r\nEnquanto estamos na expectativa, aguardando essas provid\u00eancias da parte do meio da BR-319, j\u00e1 estamos trabalhando pela BR-230, que liga L\u00e1brea a Humait\u00e1, Humait\u00e1 a Apu\u00ed, e pela BR-317, que liga a Boca do Acre a Rio Branco, no Acre. Enfim, estamos trabalhando, por meio dessa emenda da Comiss\u00e3o da Amaz\u00f4nia, que V.Exa. integra com muito brilho, possamos a fim de alocar recursos para ajudar o Governo e o Ministro da Infraestrutura a fazerem com que as obras da BR-319 sejam tocadas de forma c\u00e9lere, exatamente para atender aos reclamos da popula\u00e7\u00e3o amazonense.\r\nPortanto, deixo aqui registradas essas medidas e essas provid\u00eancias adotadas pelo Presidente Jair Bolsonaro e que nos foram, repito, transmitidas pelo Ministro Tarcisio Freitas, da Infraestrutura a toda a bancada federal.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que determine a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PERITO, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), INTERIOR (CIDADE), AMAZONAS.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lins",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Secret\u00e1rio Nacional de Previd\u00eancia e Trabalho, Rog\u00e9rio Marinho, de deslocamento de perito do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS para as comunidades interioranas no Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LINS (Bloco/PP - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tive uma audi\u00eancia hoje com o Secret\u00e1rio Nacional de Previd\u00eancia e Trabalho, nosso colega e ex-Deputado Rog\u00e9rio Marinho, para tratar da ida de um perito para atender \u00e0s comunidades interioranas. Um problema est\u00e1 afligindo o povo do interior do Amazonas.\r\nEssas comunidades n\u00e3o est\u00e3o sendo beneficiadas pelo INSS nem com licen\u00e7as, nem com aposentadoria por invalidez, nem com o aux\u00edlio-doen\u00e7a, exatamente pela falta de um perito. O PREVBarco j\u00e1 visitou v\u00e1rias comunidades, mas n\u00e3o levou na sua comitiva nenhum perito ou assistente social. O resultado \u00e9 que nos munic\u00edpios visitados se forma uma enorme fila de pessoas que n\u00e3o conseguiram ser beneficiadas, diante da aus\u00eancia de um perito. Portanto, hoje eu fiz um apelo ao Secret\u00e1rio Rog\u00e9rio Marinho, que o encaminhou ao Dr. Leonardo Rolim, o l\u00edder do grupo que est\u00e1 cuidando do assunto. N\u00f3s estamos na expectativa de que haja alguma determina\u00e7\u00e3o nos pr\u00f3ximos dias. \r\nVamos aos Munic\u00edpios de Juru\u00e1, Carauari, Envira, Eirunep\u00e9 e depois ao Purus, onde ficam Munic\u00edpios como Boca do Acre e Canutama. O barco vai descer o Alto Solim\u00f5es, j\u00e1 tendo passado por Tabatinga e Benjamin Constant.\r\nEsta foi a provid\u00eancia tomada. Eu vi muita boa vontade do Secret\u00e1rio para viabilizar esta necessidade, a fim de atendermos a estas comunidades. \r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que determine a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGRUPAMENTO BRASIL-R\u00daSSIA-\u00cdNDIA-CHINA-\u00c1FRICA DO SUL (BRICS) . BRASILIA (DF).",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lins",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o anual do grupo BRICS, formado pelo Brasil, R\u00fassia, \u00cdndia, China e \u00c1frica do Sul, em Bras\u00edlia, Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LINS (Bloco/PP - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil vai sediar a partir de amanh\u00e3, precisamente nos dias 13 e 14 do m\u00eas corrente, a reuni\u00e3o anual do BRICS.\r\nO BRICS \u00e9 formado pelo Brasil, R\u00fassia, \u00cdndia, China e \u00c1frica do Sul. Estes pa\u00edses v\u00e3o se reunir numa c\u00fapula, com a presen\u00e7a dos seus Presidentes da Rep\u00fablica e Primeiros-Ministros, que, como Chefes do Governo, v\u00e3o debater assuntos de grande import\u00e2ncia para estes pa\u00edses emergentes.\r\n\u00c9 claro que todos vamos acompanhar esta reuni\u00e3o do BRICS, na expectativa de que o Brasil obtenha resultados alvissareiros com as discuss\u00f5es que aqui haver\u00e3o de ser processadas, com a presen\u00e7a dos Chefes de Estado e do Governo, o que, com certeza, trar\u00e1 resultados positivos n\u00e3o s\u00f3 para a economia, mas tamb\u00e9m para a cultura e para a pol\u00edtica.\r\nTrata-se de um conjunto de pa\u00edses emergentes que representa, em rela\u00e7\u00e3o a pa\u00edses do mundo inteiro, cinco economias fant\u00e1sticas, j\u00e1 que Brasil, R\u00fassia, China, \u00c1frica do Sul e \u00cdndia s\u00e3o pa\u00edses altamente populosos, com um consumo interno intenso. Todos esperamos que o Brasil consiga fazer bons acordos nesta c\u00fapula, que se traduzam em iniciativas favor\u00e1veis ao contexto da nossa Na\u00e7\u00e3o. Com certeza, nosso Pa\u00eds ter\u00e1 resultados muito positivos.\r\nPortanto, quero registrar este encontro do BRICS, desejando muito sucesso a todos. \r\nCom certeza, o Presidente Bolsonaro, nosso anfitri\u00e3o, far\u00e1 com que esta reuni\u00e3o traga resultados positivos para nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), FAVOR\u00c1VEL.\r\nAJUSTE FISCAL, MUNIC\u00cdPIO, EXTIN\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lins",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Contrariedade \u00e0 proposta governamental de extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios brasileiros com menos de 5 mil habitantes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LINS (Bloco/PP - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de manifestar minha expectativa de que nas pr\u00f3ximas horas esta Casa aprecie a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, que legaliza n\u00e3o s\u00f3 o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, idealizado pelo Presidente Bolsonaro, mas tamb\u00e9m o REVALIDA, que vai permitir que sejam avaliados semestralmente os profissionais da Medicina que estudaram em outros pa\u00edses e que, ao retornarem ao Brasil, poder\u00e3o fazer esta sele\u00e7\u00e3o e, assim, prestar relevantes servi\u00e7os ao nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, todos estamos na expectativa de que a MP 890 seja aprovada, para que tornemos realidade o REVALIDA e, mais do que nunca, institucionalizemos o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, que tem prestado relevant\u00edssimos servi\u00e7os n\u00e3o apenas ao Amazonas, mas principalmente ao interior do Estado, que, embora esteja muito distante e seja muito complexo, tem sido atendido por esse programa.\r\nSr. Presidente, aproveito o momento para dizer que n\u00e3o concordamos com um dos pontos previstos nas PECs emergenciais que o Presidente encaminhou para esta Casa. Uma delas extingue os Munic\u00edpios em que h\u00e1 menos de 5 mil habitantes. No Amazonas, n\u00f3s temos um Munic\u00edpio que acabar\u00e1 enquadrado neste ponto. O Amazonas, que possui mais de 1,5 milh\u00e3o de quil\u00f4metros quadrados, precisa aumentar o n\u00famero de Munic\u00edpios. Por isso, estamos muito preocupados com esta iniciativa de impedir a cria\u00e7\u00e3o de outros Munic\u00edpios para deixarmos de ocupar espacialmente o interior do Amazonas.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que determine a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INAUGURA\u00c7\u00c3O, ESCOLA MUNICIPAL, NOVO ARIPUAN\u00c3 (AM), RAIMUNDO DIEGO DE SOUZA, PROFESSOR, BARREIRINHA (AM), INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA DO AMAZONAS (IFAM), \u00c1TILA LINS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lins",
        "sumario": "Relato da visita do orador aos Munic\u00edpios de Novo Aripuan\u00e3 e Barreirinha, no Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LINS (Bloco/PP - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar a visita que fiz, no \u00faltimo fim de semana, aos Munic\u00edpios de Novo Aripuan\u00e3 e Barreirinha. Em Novo Aripuan\u00e3, na companhia do Deputado Estadual Belarmino Lins, do Prefeito Jocione Souza, do Vice-Prefeito Raiz, dos Vereadores e de autoridades municipais, inauguramos uma bonita escola municipal, constru\u00edda com recursos pr\u00f3prios da Prefeitura. A escola, que tem o nome do Prof. Raimundo Diego de Souza, vai atender a muitos jovens no Bairro Geraldo Colares. \r\nPortanto, registro, com alegria, a inaugura\u00e7\u00e3o desta escola no Munic\u00edpio de Novo Aripuan\u00e3. \r\nNo outro dia, estivemos no Munic\u00edpio de Barreirinha, na companhia do Diretor do campus do Instituto Federal do Amazonas em Humait\u00e1; do Deputado Estadual Belarmino Lins; do Prefeito Gl\u00eanio Seixas; de Vereadores; do ex-Prefeito Gilvan Seixas. Na ocasi\u00e3o, n\u00f3s anunciamos a implanta\u00e7\u00e3o do n\u00facleo do IFAM em Barreirinha. Com certeza, a atividade estar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos jovens do Munic\u00edpio, com curso tecnol\u00f3gico de n\u00edvel superior. Ser\u00e1 uma oportunidade rara para os jovens de Barreirinha poderem estudar numa unidade do IFAM, que vai iniciar suas atividades efetivamente no m\u00eas de mar\u00e7o do pr\u00f3ximo ano.\r\nPortanto, quero dizer da satisfa\u00e7\u00e3o de ter estado em Novo Aripuan\u00e3 e em Barreirinha, para participar do an\u00fancio dos benef\u00edcios \u00e0s comunidades do Estado do Amazonas.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EXTENS\u00c3O, TELEFONIA M\u00d3VEL, AREA RURAL, NOVO ARIPUAN\u00c3 (AM).",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lins",
        "sumario": "Concess\u00e3o pelo Presidente da Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es - ANATEL, Leonardo Euler de Morais, de audi\u00eancia ao orador para debate da extens\u00e3o dos servi\u00e7os de telefonia m\u00f3vel \u00e0s comunidades de Feijoal, em Benjamin Constant, de Bel\u00e9m do Solim\u00f5es, em Tabatinga, e de Santo Ant\u00f4nio do Matupi na regi\u00e3o do Alto Solim\u00f5es, bem como \u00e0s comunidades rurais no Munic\u00edpio de Novo Aripuan\u00e3, no Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LINS (Bloco/PP - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar com satisfa\u00e7\u00e3o a audi\u00eancia que tivemos hoje \u00e0 tarde com o Presidente da ANATEL para tratar dos problemas enfrentados no interior do Estado do Amazonas. Os Munic\u00edpios do Amazonas t\u00eam enfrentado toda sorte de falta de comunica\u00e7\u00e3o. Fui fazer um apelo para que, mesmo a despeito das provid\u00eancias que n\u00f3s sabemos que o Governo Bolsonaro est\u00e1 anunciando para melhorar esse tipo de atendimento e de a\u00e7\u00e3o nos Munic\u00edpios do interior, ele possa examinar com prioridade a quest\u00e3o da falta de telefonia m\u00f3vel nas comunidades de Feijoal, em Benjamin Constant, de Bel\u00e9m do Solim\u00f5es, em Tabatinga, de Santo Ant\u00f4nio do Matupi, todos no Alto Solim\u00f5es, e em comunidades rurais no Munic\u00edpio de Novo Aripuan\u00e3. \r\nO Presidente da ANATEL, o Dr. Leonardo, foi muito receptivo ao nosso pleito e imediatamente acionou a sua assessoria para tomar provid\u00eancias junto \u00e0s empresas Claro, Oi e TIM, qual delas esteja atuando no interior do Amazonas, para priorizar e colocar telefonia celular nessas comunidades distantes, principalmente aquelas do Alto Solim\u00f5es, que s\u00e3o comunidades ind\u00edgenas e precisam sair do isolamento.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FEIRA DE SUSTENTABILIDADE DO POLO INDUSTRIAL DE MANAUS (FESPIM), (2019, MANAUS (AM)).",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lins",
        "sumario": "Presen\u00e7a do Presidente Jair Bolsonaro na abertura da 1\u00aa Feira de Sustentabilidade do Polo Industrial de Manaus, no Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LINS (Bloco/PP - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, registro a ida do Presidente Jair Bolsonaro ao nosso Estado, o Amazonas. Hoje S.Exa. vai pernoitar em Manaus, a Capital amazonense. Vai participar de v\u00e1rios eventos. Amanh\u00e3 ele vai prestigiar a abertura da Feira de Sustentabilidade do Polo Industrial de Manaus.\r\nTemos certeza de que a presen\u00e7a do Presidente da Rep\u00fablica, ao lado do Governador Wilson Lima e de outras autoridades do nosso Estado, nessa feira, que \u00e9 da maior import\u00e2ncia, porque \u00e9 uma feira de produtos da Zona Franca, vai criar uma perspectiva positiva quanto aos problemas que todos n\u00f3s temos enfrentado ao longo do tempo com a Zona Franca de Manaus.\r\nSr. Presidente, estamos convictos de que temos, com a presen\u00e7a ali do Presidente da Rep\u00fablica, o apoio do Governo Federal \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da nossa Zona Franca de Manaus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VOO NACIONAL, AMAZONAS, PASSAREDO LINHAS A\u00c9REAS, EMPRESA, SECRETARIA DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA (SAC), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE INTEGRA\u00c7\u00c3O NACIONAL, DESENVOLVIMENTO REGIONAL E DA AMAZ\u00d4NIA (CINDRA), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lins",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o da Amaz\u00f4nia, Integra\u00e7\u00e3o Nacional e de Desenvolvimento Regional, de requerimento de realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da decis\u00e3o da empresa Passaredo Linhas A\u00e9reas de suspens\u00e3o de voos no interior do Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LINS (Bloco/PP - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho registrar que hoje na reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o da Amaz\u00f4nia, Integra\u00e7\u00e3o Nacional e de Desenvolvimento Regional, aprovamos requerimento de autoria do Deputado Marcelo Ramos, subscrito por toda a bancada, para que na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira possamos realizar uma audi\u00eancia p\u00fablica naquela Comiss\u00e3o para debater a quest\u00e3o do apag\u00e3o a\u00e9reo, o cancelamento dos voos para as cidades do interior do Amazonas pela Passaredo, que adquiriu a MAP.\r\nA bancada quer saber as raz\u00f5es dessas provid\u00eancias de agora. Para tanto, n\u00f3s convidamos a Secretaria de Avia\u00e7\u00e3o Civil, autoridades da Passaredo, da Azul, da ANAC e do Governo do Amazonas, para discutir com a bancada federal do Amazonas e com a Comiss\u00e3o esse aspecto que tem causado muito preju\u00edzo.\r\nImagine V.Exa., Deputado Charles Fernandes - e V.Exa. preside com muita compet\u00eancia esta nossa sess\u00e3o -, o que ocorre no Estado do Amazonas, que \u00e9 um Estado continental, o maior do Brasil. Apenas nove munic\u00edpios eram atendidos por uma linha regular da companhia MAP, comprada pela Passaredo; de repente, a MAP, que foi comprada pela Passaredo, suspende os voos! De 62 Munic\u00edpios, s\u00f3 9 eram atendidos! Portanto, \u00e9 preciso que eles expliquem as raz\u00f5es de esses voos terem sido suspensos, causando preju\u00edzos incalcul\u00e1veis para a popula\u00e7\u00e3o que vive no interior do Amazonas.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE INTEGRA\u00c7\u00c3O NACIONAL, DESENVOLVIMENTO REGIONAL E DA AMAZ\u00d4NIA (CINDRA), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEBATE, VOO COMERCIAL, MUNIC\u00cdPIO, AMAZONAS.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lins",
        "sumario": "An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, de audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate da suspens\u00e3o, pela empresa Passaredo Linhas A\u00e9reas, de voos para regi\u00f5es interioranas no Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LINS (Bloco/PP - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, amanh\u00e3, \u00e0s 14 horas, na Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, vamos realizar uma audi\u00eancia p\u00fablica. Essa foi uma proposta da bancada federal do Amazonas. Todos os Deputados a assinaram no sentido de que n\u00f3s pud\u00e9ssemos debater a quest\u00e3o do apag\u00e3o a\u00e9reo que est\u00e1 acontecendo no interior do Amazonas.\r\nFui informado agora \u00e0 tarde, pelo Presidente da Passaredo, de que j\u00e1 retornou a linha para S\u00e3o Gabriel e Parintins e que, a partir de domingo, v\u00e3o retornar os voos para Carauari e L\u00e1brea - dois voos semanais para Carauari, como funcionava antes, e um voo para L\u00e1brea, tamb\u00e9m como funcionava antes. Quanto aos outros Munic\u00edpios, haveremos de fazer alguns debates, alguma a\u00e7\u00e3o, por exemplo, em Eirunep\u00e9, Coari, Barcelos, que tamb\u00e9m tiveram os voos suspensos.\r\nN\u00f3s esperamos amanh\u00e3, nessa audi\u00eancia p\u00fablica, com representantes da ANAC, da SAC, da ABEAR, da Passaredo, do Governo do Amazonas, encontrar caminhos e f\u00f3rmulas capazes de fazer com que tiremos esses Munic\u00edpios do isolamento, porque na verdade isso causa muitos transtornos, ainda mais no final do ano.\r\nEu quero aqui registrar esse fato e agradecer ao Dr. Fel\u00edcio, Presidente da Passaredo, por determinar o retorno, j\u00e1 no domingo, dos voos de L\u00e1brea e de Carauari.\r\nMuito obrigado, Presidente. Pe\u00e7o que V.Exa. determine a divulga\u00e7\u00e3o deste nosso pronunciamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VOO COMERCIAL, AMAZONAS, PASSAREDO LINHAS A\u00c9REAS, EMPRESA, SUSPENS\u00c3O, DEBATE, AG\u00caNCIA NACIONAL DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL (ANAC), EMPRESA BRASILEIRA DE INFRAESTRUTURA AEROPORTU\u00c1RIA (INFRAERO), COMISS\u00c3O DE INTEGRA\u00c7\u00c3O NACIONAL, DESENVOLVIMENTO REGIONAL E DA AMAZ\u00d4NIA (CINDRA), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lins",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da suspens\u00e3o de voos no interior do Estado do Amazonas pela empresa Passaredo Linhas A\u00e9reas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LINS (Bloco/PP - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Comiss\u00e3o da Amaz\u00f4nia realizou ontem audi\u00eancia p\u00fablica para debater exclusivamente a quest\u00e3o do apag\u00e3o a\u00e9reo no Estado do Amazonas.\r\nFoi muito importante estarmos reunidos com o Secret\u00e1rio da Secretaria de Avia\u00e7\u00e3o Civil - SAC; com o Diretor da ANAC, Dr. Ricardo Maia Bezerra; com o representante da Passaredo; com o representante da INFRAERO e da associa\u00e7\u00e3o.\r\nEnfim, foi poss\u00edvel detectamos que eles est\u00e3o tentando encontrar caminhos para superar esse impasse. J\u00e1 anunciaram a volta dos voos para L\u00e1brea e Carauari; Eirunep\u00e9, Coari e Barcelos. O Secret\u00e1rio de Avia\u00e7\u00e3o Civil, Dr. Ronei Saggioro, anunciou uma s\u00e9rie de investimentos que v\u00e3o melhorar os aeroportos no interior do Amazonas.\r\nSr. Presidente, inclusive h\u00e1 o interesse da SAC de adquirir todos os equipamentos que estavam faltando nos aeroportos de Coari, Eirunep\u00e9, L\u00e1brea, Carauari. Todos est\u00e3o precisando de uma esta\u00e7\u00e3o meteorol\u00f3gica de superf\u00edcie. A SAC anunciou que esses aparelhos j\u00e1 foram comprados e est\u00e3o sendo instalados. Em Parintins e em S\u00e3o Gabriel da Cachoeira j\u00e1 foram instalados; em Barcelos, ainda ser\u00e1.\r\nCom isso, a ANAC autorizou, na nossa audi\u00eancia p\u00fablica, que, como ser\u00e3o instalados os aparelhos brevemente, eles est\u00e3o atuando com o TAC para permitir que esses voos sejam retomados urgentemente.\r\nSabemos Eirunep\u00e9, Coari, L\u00e1brea, Carauari e Barcelos voltar\u00e3o a ter seus voos semanais, duas ou tr\u00eas vezes por semana.\r\nPor isso, a nossa audi\u00eancia p\u00fablica foi muito importante.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PLN 50/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, REPASSE, RECURSOS, CAMADA PR\u00c9-SAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lins",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o de projetos de lei do Congresso Nacional sobre a abertura de cr\u00e9ditos suplementares para Minist\u00e9rios e outros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, especialmente do Projeto de Lei n\u00ba 50, de 2019, a respeito do repasse aos Estados e Munic\u00edpios de recursos oriundos de leil\u00e3o de campos de petr\u00f3leo da cess\u00e3o onerosa da camada pr\u00e9-sal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LINS (Bloco/PP - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero destacar a decis\u00e3o de ontem \u00e0 noite do Congresso Nacional, que, atrav\u00e9s de suas diversas Lideran\u00e7as, quase unanimemente aprovou os projetos de lei do Congresso Nacional sobre suplementa\u00e7\u00e3o de verbas para os mais diversos Minist\u00e9rios e \u00f3rg\u00e3os do Governo Federal.\r\nO Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 50, por exemplo, vai permitir o repasse de recursos oriundos da cess\u00e3o onerosa para Estados e Munic\u00edpios, vai permitir o repasse de recursos para a assist\u00eancia social, para a constru\u00e7\u00e3o de estradas, para o Programa Minha Casa, Minha Vida e o pagamento dos compromissos assumidos em Estados e Munic\u00edpios e, por fim, para as \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e infraestrutura.\r\nQuero destacar o esfor\u00e7o do Presidente do Senado, o Senador Davi Alcolumbre, do Presidente da C\u00e2mara, o Deputado Rodrigo Maia, e de todas as Lideran\u00e7as, para que ontem n\u00f3s pud\u00e9ssemos assistir a um momento importante para o Pa\u00eds, com a aprova\u00e7\u00e3o dos mais diversos projetos de lei sobre abertura de cr\u00e9dito suplementar ou especial para, como eu disse, os mais diferentes Minist\u00e9rios, para os pagamentos devidos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, neste final de ano.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO, AMAZONIA LEGAL, CRIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lins",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de indica\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo para cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1ria da Amaz\u00f4nia Legal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LINS (Bloco/PP - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estou apresentando ao Plen\u00e1rio da Casa uma indica\u00e7\u00e3o a ser encaminhada ao Sr. Presidente da Rep\u00fablica, ao Poder Executivo. Hoje o Presidente Jair Bolsonaro vai assinar o decreto que cria o Conselho da Amaz\u00f4nia. Apresento esta indica\u00e7\u00e3o ao Presidente para que crie, em vez do Conselho da Amaz\u00f4nia, o Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Amaz\u00f4nia Legal.\r\nVeja V.Exa. que h\u00e1 muitos conselhos no Brasil, e n\u00e3o raro as suas finalidades s\u00e3o muito reduzidas. J\u00e1 que o Presidente quer criar um \u00f3rg\u00e3o para cuidar da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, das suas diversas peculiaridades, at\u00e9 passando uma mensagem, um recado no plano internacional de que o Governo quer realmente resolver os problemas da Amaz\u00f4nia, sugiro ao Presidente a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Amaz\u00f4nia, em que o Vice-Presidente, Hamilton Mour\u00e3o, ser\u00e1 o Ministro, numa estrutura enxuta. O Ministro vai usar toda a estrutura da Vice-Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, vai cuidar da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, das estradas importantes para a regi\u00e3o, vai cuidar do turismo ecol\u00f3gico, vai cuidar, enfim, de uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es que o Presidente quer desenvolver diretamente na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica.\r\nEncaminho \u00e0 Mesa, portanto, esta indica\u00e7\u00e3o, fazendo essa proposta ao Presidente. Se ele criar o Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Amaz\u00f4nia, em vez do Conselho da Amaz\u00f4nia, realmente ele vai dar uma sinaliza\u00e7\u00e3o fant\u00e1stica ao exterior, e o Ministro ser\u00e1 o Vice-Presidente, Hamilton Mour\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "\u00c1TILA LINS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, REQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, SANTOS FILHO, DIRETOR-GERAL, DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), BR-317, RODOVIA FEDERAL, BOCA DO ACRE (AM), PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, BENJAMIN CONSTANT (AM), ATALAIA DO NORTE (AM), ESTRADA.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lins",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimentos de informa\u00e7\u00f5es ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura e ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT sobre a situa\u00e7\u00e3o do trecho da  BR-317, entre os Munic\u00edpios de Boca do Acre, no Estado do Amazonas, e Rio Branco, no Estado do Acre, e da rodovia entre os Munic\u00edpios de  Benjamim Constant e Atalaia do Norte, Estado do Amazonas. Expectativa de recupera\u00e7\u00e3o das rodovias pelo DNIT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LINS (Bloco/PP - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Com a aquiesc\u00eancia do Deputado Paulo Ramos, quero registrar que apresentei ontem \u00e0 Mesa da C\u00e2mara dos Deputados dois requerimentos, dirigidos ao Ministro da Infraestrutura e ao Diretor-Geral do DNIT, General Santos Filho. \r\nEm um deles, solicito que seja informada a esta Casa a situa\u00e7\u00e3o em que se encontra a rodovia BR-317, que liga Boca do Acre a Rio Branco. H\u00e1 uma reclama\u00e7\u00e3o generalizada da popula\u00e7\u00e3o de Boca do Acre em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrada por ela estar toda esburacada, al\u00e9m de ter ainda 40 quil\u00f4metros em barro, em fun\u00e7\u00e3o de lit\u00edgio com as comunidades ind\u00edgenas, que precisa ser equacionado com o licenciamento ambiental. O outro requerimento, Sr. Presidente, \u00e9 sobre a situa\u00e7\u00e3o da estrada que liga Benjamin Constant a Atalaia do Norte, que tamb\u00e9m est\u00e1 em estado prec\u00e1rio. \r\nEspero que o DNIT tome provid\u00eancias sobre esses dois temas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AMAZONIA LEGAL, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), COMBATE, DESMATAMENTO.",
        "nomeDeputado": "\u00c1tila Lins",
        "sumario": "Encontro do orador com o Presidente Jair Bolsonaro para tratativas de assuntos de interesse do Estado do Amazonas e da regi\u00e3o amaz\u00f4nica, especialmente da cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Amaz\u00f4nia Legal e da Universidade Federal do Alto Solim\u00f5es. Import\u00e2ncia da Zona Franca de Manaus como instrumento de combate \u00e0 devasta\u00e7\u00e3o ambiental.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. \u00c1TILA LINS (Bloco/PP - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nSra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu venho a esta tribuna para registrar que estive hoje num caf\u00e9 da manh\u00e3 com o Sr. Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, e levei a S.Exa. alguns pleitos do Estado do Amazonas e da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica.\r\nO primeiro deles, Sra. Presidente, est\u00e1 relacionado a uma indica\u00e7\u00e3o que apresentei ao Plen\u00e1rio desta Casa na \u00faltima ter\u00e7a-feira, destinada ao Poder Executivo, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Amaz\u00f4nia Legal.\r\nTudo isso a prop\u00f3sito da cria\u00e7\u00e3o do Conselho da Amaz\u00f4nia, que foi efetivado na \u00faltima ter\u00e7a-feira pelo Presidente da Rep\u00fablica. Eu afirmo, na minha indica\u00e7\u00e3o, que o minist\u00e9rio extraordin\u00e1rio seria um \u00f3rg\u00e3o que talvez tivesse condi\u00e7\u00e3o de atuar de forma mais decisiva para resolver os cruciais problemas que afligem a nossa Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica.\r\nO Presidente recebeu de muito bom grado a exposi\u00e7\u00e3o que fiz a S.Exa. hoje pela manh\u00e3, ocasi\u00e3o em que afirmava que esse minist\u00e9rio teria caracter\u00edsticas iguais \u00e0s do Conselho Nacional: seria enxuto, extraordin\u00e1rio, vinculado \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, mas com poderes de fazer valer, de fazer acontecer, de fazer com que fossem resolvidos os graves problemas que afligem a nossa Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. L\u00e1 nesse minist\u00e9rio, tratar\u00edamos da regulamenta\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, da quest\u00e3o da demarca\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas, das \u00e1reas de conserva\u00e7\u00e3o, das estradas, das rodovias federais, t\u00e3o importantes para a nossa regi\u00e3o. \r\nEu fico feliz em saber que a BR-163 j\u00e1 est\u00e1 conclu\u00edda e que ser\u00e1 inaugurada nos pr\u00f3ximos dias. Mas n\u00f3s temos a BR-319, que liga Manaus a Porto Velho, que tira o Estado do Amazonas do isolamento. Hoje, o Amazonas \u00e9 ligado \u00e0 Venezuela por meio da BR-174, mas n\u00e3o \u00e9 ligado ao seu pr\u00f3prio Pa\u00eds, porque metade da BR-319 est\u00e1 intrafeg\u00e1vel, fazendo com que o nosso Estado esteja, portanto, nesse isolamento, que n\u00e3o se justifica em pleno s\u00e9culo XXI. \r\nDessa forma, esse minist\u00e9rio extraordin\u00e1rio se dedicaria a temas importantes para a regi\u00e3o, como eu disse: a quest\u00e3o da minera\u00e7\u00e3o; a quest\u00e3o agr\u00edcola; a quest\u00e3o energ\u00e9tica; o turismo ecol\u00f3gico, ou seja, o ecoturismo; a piscicultura; a quest\u00e3o industrial; a Zona Franca de Manaus, que \u00e9 realmente um projeto vitorioso implementado pelo Poder Executivo em 1964 e at\u00e9 hoje d\u00e1 \u00e0 Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, ao Amazonas de modo particular, condi\u00e7\u00f5es de suprir as suas defici\u00eancias, as suas dificuldades de arrecada\u00e7\u00e3o.\r\nPor que o Amazonas hoje \u00e9 o Estado que tem o menor \u00edndice de devasta\u00e7\u00e3o, de desmatamento? Exatamente por causa da Zona Franca de Manaus, que permite que o Governo tenha arrecada\u00e7\u00e3o. O parque industrial funciona de forma pujante, com mais de 90 mil empregos diretos hoje - no passado, havia mais empregos direitos -, com um faturamento fant\u00e1stico. Ent\u00e3o, esse polo industrial que n\u00f3s chamamos de Zona Franca de Manaus \u00e9, portanto, imprescind\u00edvel para que continuemos a manter essa posi\u00e7\u00e3o de destaque como o Estado que tem o menor \u00edndice de desmatamento e de devasta\u00e7\u00e3o.\r\n\tEsse minist\u00e9rio extraordin\u00e1rio trataria basicamente desses temas que s\u00e3o muito caros \u00e0 Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, de forma particular ao meu Estado do Amazonas.\r\nO Presidente realmente mostrou-se muito receptivo \u00e0 proposta, a essa indica\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 apresentei \u00e0 Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados, ficando de examin\u00e1-la, entendendo que o tema realmente tem muito a ver com este Conselho da Amaz\u00f4nia, que parece at\u00e9 ser uma esp\u00e9cie de precursor desse minist\u00e9rio. \u00c9 o sonho de todos os amaz\u00f4nidas haver um minist\u00e9rio para tratar especificamente das quest\u00f5es da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica.\r\nOutro tema que levei ao Presidente, Sra. Presidenta, foi exatamente o do ensino superior, da educa\u00e7\u00e3o. O Estado do Amazonas \u00e9 o \u00fanico da Federa\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, que s\u00f3 tem uma universidade, que \u00e9 exatamente a Universidade Federal do Amazonas. N\u00f3s estamos pedindo ao Presidente que crie a Universidade do Alto Solim\u00f5es. \r\nAli\u00e1s, antes do final do Governo Michel Temer, foi encaminhado a esta Casa um projeto criando v\u00e1rias universidades e v\u00e1rios institutos federais, como o famoso IFAM, para v\u00e1rias regi\u00f5es, para v\u00e1rios Estados. Lamentavelmente, o Presidente Bolsonaro assumiu o Governo e retirou alguns projetos que estavam tramitando nesta Casa para reestud\u00e1-los. Esse projeto da educa\u00e7\u00e3o foi retirado para reestudo.\r\nEu fiz um apelo hoje ao Presidente, levando dados concretos, informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 muito bem catalogadas, para fazer retornar \u00e0 C\u00e2mara o projeto que cria a Universidade Federal do Alto Solim\u00f5es. Inclusive, a Universidade do Amazonas \u00e9 a favor de que haja essa descentraliza\u00e7\u00e3o, de que se crie essa outra universidade. Ela vai atender uma regi\u00e3o vasta, uma regi\u00e3o chamada de Tr\u00edplice Fronteira, que tem, de um lado, a Col\u00f4mbia e, de outro lado, o Peru. Essa regi\u00e3o tem muitos problemas, como drogas, contrabando, as FARC. Enfim, esta universidade, com sede em Benjamin Constant, no Alto Solim\u00f5es, viria para, atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o, tentar fazer com que essa regi\u00e3o alcance o seu desenvolvimento e aquilo que todos n\u00f3s do Amazonas quisermos.\r\nO Presidente tamb\u00e9m foi muito receptivo a isso. Na mesma hora, ele mandou uma mensagem ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o para verificar, de forma urgente, a situa\u00e7\u00e3o dessa universidade, cuja proposta j\u00e1 estava tramitando no Congresso Nacional quando foi retirado o projeto que n\u00e3o criava apenas a Universidade do Alto Solim\u00f5es, mas tamb\u00e9m uma s\u00e9rie de outras universidades, uma estrutura muito grande. Eu, inclusive, expliquei ao Presidente que os custos financeiros ser\u00e3o m\u00ednimos, at\u00e9 porque Benjamin Constant, Sra. Presidente, j\u00e1 tem um campus avan\u00e7ado, j\u00e1 tem uma estrutura da Universidade Federal l\u00e1 funcionando, com pr\u00e9dios p\u00fablicos, restaurante universit\u00e1rio, casa para os estudantes. Enfim, a infraestrutura est\u00e1 l\u00e1 toda montada, esperando apenas a transforma\u00e7\u00e3o desse campus em universidade federal.\r\nFiquei muito feliz de poder ter tido este di\u00e1logo, no caf\u00e9 da manh\u00e3, com o Presidente da Rep\u00fablica para tratar de assuntos t\u00e3o importantes para a minha regi\u00e3o. Aproveitei para tratar tamb\u00e9m de outras quest\u00f5es, como infraestrutura, a exemplo da perspectiva para a BR-319, cujas obras, com certeza, v\u00e3o ter in\u00edcio este ano e v\u00e3o avan\u00e7ar bastante; e estrutura portu\u00e1ria, em especial o porto no interior do Estado, na cidade de L\u00e1brea, que precisa ter um porto.\r\nFalei ainda do problema do pot\u00e1ssio e da silvinita. O Brasil hoje importa quase a totalidade da silvinita e do pot\u00e1ssio que gasta, mas n\u00f3s temos, no Amazonas, com certeza, a possibilidade de suprir essa defici\u00eancia que o Brasil tem e resolve com a importa\u00e7\u00e3o. Acredito at\u00e9 que, quem sabe, possamos ter um super\u00e1vit para exportar esses minerais, j\u00e1 que temos, na regi\u00e3o de Nova Olinda do Norte, Autazes, Itacoatiara, Itapiranga, Careiro da V\u00e1rzea, enfim, naquela regi\u00e3o pr\u00f3xima a Manaus, a possibilidade de extrair pot\u00e1ssio em abund\u00e2ncia para atender \u00e0s necessidades do nosso Pa\u00eds.\r\nNesta ampla conversa, as quest\u00f5es amaz\u00f4nicas prevaleceram. Temos a certeza de que o Presidente da Rep\u00fablica mandar\u00e1 examinar com muito carinho os pleitos e as demandas que levamos a S.Exa., o que fizemos n\u00e3o s\u00f3 como Presidente da Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, mas sobretudo como decano desta Casa e como profundo conhecedor das necessidades que afligem o nosso Estado e a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]