[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE).",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Debate das circunst\u00e2ncias e responsabilidades pelo rompimento da barragem da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da empresa Vale, no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG) - Muito obrigada, Deputado Igor Timo. Boa tarde a todas as pessoas presentes. Quero saudar a Mesa na pessoa do Dr. Tonet, nosso Procurador-Geral do Estado de Minas Gerais, e tamb\u00e9m quero saudar os movimentos sociais aqui representados nas pessoas de Thiago, do Movimento dos Atingidos por Barragens; de Carol, do Movimento \u00c1guas e Serras Casa Branca, em Brumadinho; e da Jucilene, do MAM - Movimento pela Soberania Popular na Minera\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 importante, \u00e9 fundamental que as lutas populares tenham vocaliza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m nesta reuni\u00e3o, assim como as autoridades, os Parlamentares, os Prefeitos, que t\u00eam atuado e que t\u00eam sofrido com os impactos desse crime de responsabilidade direta da Vale, bem como de agentes p\u00fablicos, que, por neglig\u00eancia, omiss\u00e3o ou a\u00e7\u00e3o intencional, s\u00e3o tamb\u00e9m respons\u00e1veis por isso que se sucedeu no nosso Pa\u00eds.\r\nEssas s\u00e3o trag\u00e9dias que se repetem porque o modelo de minera\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser sustent\u00e1vel. \u00c9 poss\u00edvel construir uma pol\u00edtica respons\u00e1vel de minera\u00e7\u00e3o. Para isso, n\u00f3s temos que atuar aqui no Legislativo, melhorando a legisla\u00e7\u00e3o, aperfei\u00e7oando os mecanismos de licenciamento. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que a ideia de autolicenciamento prospere, como alguns querem no nosso Pa\u00eds, inclusive com manifesta\u00e7\u00e3o no Governo Federal, porque est\u00e1 comprovado que os empreendedores n\u00e3o t\u00eam compromisso com a dignidade, com a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, com a prote\u00e7\u00e3o das comunidades, como j\u00e1 est\u00e1 demonstrado ap\u00f3s o crime da Samarco, em Mariana, e o crime da Vale, em Brumadinho.\r\nO modelo de minera\u00e7\u00e3o precisa ser discutido na sua totalidade. N\u00f3s precisamos discutir aqui tamb\u00e9m que a alternativa com a supera\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de alteamento a montante na constru\u00e7\u00e3o de barragens, com a possibilidade de minera\u00e7\u00e3o a seco, n\u00e3o resolve ainda toda a gravidade da situa\u00e7\u00e3o, porque h\u00e1 impactos socioambientais mesmo com a minera\u00e7\u00e3o a seco.\r\nEssa discuss\u00e3o precisa ser feita, para que um nicho de mercado que v\u00e1 beneficiar novos empreendedores multimilion\u00e1rios n\u00e3o se abra sem uma devida regula\u00e7\u00e3o, com responsabiliza\u00e7\u00e3o socioambiental e prote\u00e7\u00e3o principalmente das popula\u00e7\u00f5es que est\u00e3o no rastro desses impactos.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel falar apenas na repara\u00e7\u00e3o para as fam\u00edlias das v\u00edtimas. Isso \u00e9 fundamental, \u00e9 urgent\u00edssimo, mas, nesse sentido, \u00e9 inaceit\u00e1vel que a Vale esteja protelando tanto a solu\u00e7\u00e3o imediata desse problema. Como disse, n\u00e3o basta a repara\u00e7\u00e3o para as fam\u00edlias das v\u00edtimas. Existem comunidades de trabalhadores, pequenos produtores, agricultores familiares, comunidades de povos tradicionais, aldeias ind\u00edgenas e quilombos que s\u00e3o tamb\u00e9m atingidos. Portanto, a Vale e o poder p\u00fablico devem agir para que a mitiga\u00e7\u00e3o dos danos aconte\u00e7a.\r\nEmendando na discuss\u00e3o sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o, quero falar na apura\u00e7\u00e3o dos crimes. O trabalho no Legislativo precisa ser integrado. N\u00f3s vimos que h\u00e1 uma iniciativa de CPI na C\u00e2mara, h\u00e1 uma no Senado e est\u00e1 em andamento a iniciativa de uma Comiss\u00e3o Parlamentar Mista de Inqu\u00e9rito, para conectar ambas as Casas e ser feito um trabalho mais resolutivo.\r\nV\u00e1rios Parlamentares aqui se pronunciaram, afirmando que n\u00e3o querem aparecer, que n\u00e3o querem fazer palanque. N\u00f3s precisamos ter um gesto concreto no sentido de que a CPMI signifique esse esfor\u00e7o concentrado para dar uma resposta urgente \u00e0 sociedade brasileira. Esta resposta precisa se dar com celeridade e tamb\u00e9m com um rigor muito aprofundado na an\u00e1lise das proposi\u00e7\u00f5es.\r\nNa Comiss\u00e3o Externa que foi criada, que tem uma presen\u00e7a ativa da bancada de Minas Gerais - eu cumprimento meus colegas de Minas Gerais -, n\u00f3s estamos fazendo uma tentativa de revis\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o. J\u00e1 temos um conjunto de audi\u00eancias p\u00fablicas programadas.\r\nPara o m\u00eas de mar\u00e7o, a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 que tenhamos uma for\u00e7a-tarefa para an\u00e1lise da legisla\u00e7\u00e3o em tramita\u00e7\u00e3o, da legisla\u00e7\u00e3o vigente tamb\u00e9m, das proposi\u00e7\u00f5es que tramitam e daquelas que j\u00e1 est\u00e3o aplicadas no nosso Pa\u00eds, a fim de que possamos fazer um aperfei\u00e7oamento, mas sem atravessar coisas estranhas no meio deste trabalho. Esse mutir\u00e3o precisa ser condizente com o ac\u00famulo coletivo no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Externa, no debate com a sociedade civil e com as autoridades competentes.\r\nAgrade\u00e7o imensamente e quero fazer coro aqui com as lutas populares \u00c1guas para a vida, n\u00e3o para a morte! e Nenhuma vida a menos!\r\nA Vale, criminosa, precisa pagar. N\u00f3s precisamos discutir o modelo de sociedade que n\u00f3s queremos. N\u00e3o vai ser perpetuando a l\u00f3gica colonialista predat\u00f3ria da minera\u00e7\u00e3o que avan\u00e7aremos.\r\nTenhamos minera\u00e7\u00e3o com responsabilidade e alternativas econ\u00f4micas para o nosso Pa\u00eds, pautadas no bem viver das comunidades e na soberania popular.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 500/2019, REQUERIMENTO, COMISS\u00c3O EXTERNA,  VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOLENCIA CONTRA A MULHER, FEMINIC\u00cdDIO, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 500, de 2019, sobre a instala\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Tempor\u00e1ria Externa destinada ao acompanhamento de casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher e de feminic\u00eddios no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Cara Deputada Soraya Santos, que ora preside nossos trabalhos, \u00e9 um orgulho t\u00ea-la na Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados, uma mulher na 1\u00aa Secretaria pela primeira vez na hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds.\r\nO PSOL orienta \"sim\". \r\n\u00c9 uma alegria ver, por iniciativa da Deputada Fl\u00e1via Arruda, algo que nos unifica: o enfrentamento da viol\u00eancia machista, dos feminic\u00eddios e da politiza\u00e7\u00e3o desta quest\u00e3o na nossa sociedade.\r\nN\u00f3s precisamos construir pol\u00edticas p\u00fablicas de enfrentamento da viol\u00eancia machista. Precisamos estruturar os servi\u00e7os e precisamos de medidas de responsabiliza\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o dos agressores. Queremos enfrentar este problema no cerne, para que todas as crian\u00e7as possam crescer numa sociedade livre de preconceitos, livre de todo tipo de viol\u00eancia decorrente da identidade de g\u00eanero, da orienta\u00e7\u00e3o sexual, de ra\u00e7a e de origem sociecon\u00f4mica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 331/2018, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 9.281, de 2018, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 331, de 2018, sobre a institui\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados, do Pr\u00eamio Nise da Silveira  de Boas Pr\u00e1ticas e Inclus\u00e3o em Sa\u00fade Mental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL encaminha \"sim\", Deputada Soraya, porque a luta antimanicomial \u00e9 uma luta democr\u00e1tica. E homenagear no nome de Nise da Silveira engrandece, no momento de resist\u00eancia em que a reforma psiqui\u00e1trica tem sido brutalmente atacada no nosso Pa\u00eds, um retrocesso na pol\u00edtica de sa\u00fade mental, um retrocesso com a prolifera\u00e7\u00e3o de comunidades terap\u00eauticas.\r\nN\u00f3s homenageamos aqui a luta pela liberdade, por uma sociedade sem manic\u00f4mios.\r\nQuero trazer o nome de um bloco de luta de usu\u00e1rias e trabalhadoras da pol\u00edtica de sa\u00fade mental em Belo Horizonte: Liberdade Ainda que Tan Tan. \r\nN\u00e3o nos calar\u00e3o! N\u00e3o nos prender\u00e3o! N\u00e3o nos acorrentar\u00e3o!\r\nViva a luta antimanicomial!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, TIPICIDADE PENAL, CRIME, ASS\u00c9DIO MORAL, TRABALHO, DANO MORAL, EMPREGADOR, CHEFE, RESPONSABILIDADE, EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de aperfei\u00e7oamento do Projeto de Lei n\u00ba 4.742-A, de 2001, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputada Geovania de S\u00e1, a preocupa\u00e7\u00e3o da bancada do PSOL \u00e9 que a tipifica\u00e7\u00e3o penal do ass\u00e9dio moral n\u00e3o resolve o problema, se n\u00e3o houver a responsabiliza\u00e7\u00e3o das empresas quando as empresas for\u00e7arem os seus funcion\u00e1rios a reproduzirem essa pr\u00e1tica.\r\n\u00c9 preciso criar uma cultura de responsabiliza\u00e7\u00e3o individual e institucional das empresas. Portanto, na CLT, isso deveria ser contemplado tamb\u00e9m.\r\nNo que tange ao C\u00f3digo Penal, o que nos preocupa tamb\u00e9m \u00e9 que o projeto fique suficientemente delimitado, o que n\u00e3o est\u00e1 acontecendo neste texto apresentado. Tirando a hierarquiza\u00e7\u00e3o sem qualificar a pr\u00e1tica do ass\u00e9dio penal nas diversas dimens\u00f5es, na horizontalidade, ou de cima para baixo, ou de baixo para cima - no caso de um assessor, por exemplo -, tamb\u00e9m teremos problemas.\r\nTenho conversado com os colegas que h\u00e1 mais tempo t\u00eam acompanhado este debate e acumulam mais conhecimento. Seria necess\u00e1rio que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.742-A, de 2001, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PSOL orienta o voto \"sim\", porque \u00e9 importante superar o ass\u00e9dio moral, mas n\u00e3o \u00e9 suficiente tratar esta discuss\u00e3o no \u00e2mbito penal. \u00c9 necess\u00e1rio que a responsabilidade das empresas, quando impuserem a seus trabalhadores a reprodu\u00e7\u00e3o desta pr\u00e1tica, tamb\u00e9m seja tipificada na legisla\u00e7\u00e3o. A quest\u00e3o de natureza punitiva n\u00e3o vai, igualmente, resolver uma cultura que j\u00e1 est\u00e1 institucionalizada.\r\nPortanto, \u00e9 necess\u00e1rio prevenir o ass\u00e9dio moral. Eu, que j\u00e1 trabalhei por duas vezes em empresas de telemarketing, sei muito bem o que \u00e9 uma cultura institucionalizada, independentemente dos agentes das empresas que acabam reproduzindo esta l\u00f3gica. Somente a quest\u00e3o punitiva, individualizada, n\u00e3o vai resolver o problema, mas hoje n\u00f3s avan\u00e7amos com o texto que foi poss\u00edvel acordar.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 8599/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, POL\u00cdTICA HABITACIONAL, DIREITO \u00c0 MORADIA, MULHER, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, BELO HORIZONTE (MG).",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Geovania de S\u00e1, pela apresenta\u00e7\u00e3o do projeto de lei sobre a garantia da matr\u00edcula dos dependentes da mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar em institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica mais pr\u00f3xima de seu domic\u00edlio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Deputada Alice Portugal.\r\nEu quero parabenizar a Deputada Geovania de S\u00e1 pela autoria desta important\u00edssima iniciativa para inclus\u00e3o e prioriza\u00e7\u00e3o das mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia ao acesso a vagas na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para seus filhos e filhas. Essa medida \u00e9 fundamental para promover a autonomia econ\u00f4mica, para promover o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil e para ajudar no enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia machista.\r\nEm Belo Horizonte, n\u00f3s conseguimos aprovar uma legisla\u00e7\u00e3o inovadora, o PL Morada Segura, que inclui mulheres que vivem situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia na pol\u00edtica habitacional do Munic\u00edpio e tenham o acesso \u00e0 moradia assegurado.\r\nN\u00f3s sabemos que o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia machista se d\u00e1 com servi\u00e7os especializados, mas tamb\u00e9m com um conjunto de pol\u00edticas p\u00fablicas para a prote\u00e7\u00e3o do direito de forma ampla.\r\nParab\u00e9ns! Estamos juntas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O.\r\nXENOFOBIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nSOBERANIA NACIONAL, DIREITOS HUMANOS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 xenofobia. Defesa da soberania nacional e dos direitos humanos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nQuando dizem que aqui h\u00e1 xenofobia, est\u00e3o confundindo entreguismo com xenofobia. Xen\u00f3fobo \u00e9 o Presidente Trump, que quer erguer um muro para separar os Estados Unidos do M\u00e9xico, porque odeia a migra\u00e7\u00e3o do povo pobre que vai tentar uma vida melhor nos Estados Unidos. Xenofobia \u00e9 quem n\u00e3o aceita pessoas que v\u00eam de v\u00e1rios pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina para constru\u00edrem suas vidas no Brasil e s\u00e3o desrespeitadas, sofrem com o racismo. Xenofobia \u00e9 odiar popula\u00e7\u00f5es que v\u00eam de pa\u00edses africanos.\r\nEnt\u00e3o, aqui n\u00f3s estamos defendendo o direito \u00e0 soberania nacional, contra o entreguismo e pelos direitos humanos tamb\u00e9m.\r\nXenofobia jamais! Lavem a boca para falar do PSOL!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=288&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 3/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 858/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL orienta o voto \"sim\", Sr. Presidente, porque \u00e9 necess\u00e1rio garantir que os direitos das popula\u00e7\u00f5es tradicionais, das comunidades quilombolas, seja assegurado. N\u00f3s temos preocupa\u00e7\u00f5es quanto ao Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas, que foi firmado entre o Estado brasileiro e os Estados Unidos, que ter\u00e1 consequ\u00eancias sobre essas comunidades quilombolas, j\u00e1 prejudicadas por essa pol\u00edtica e a implanta\u00e7\u00e3o da Base Militar de Alc\u00e2ntara. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir nenhum retrocesso. Al\u00e9m disso, o Brasil \u00e9 signat\u00e1rio da Conven\u00e7\u00e3o 169, da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho - OIT, que trata do direito \u00e0 consulta pr\u00e9via, livre e informada das popula\u00e7\u00f5es tradicionais sobre qualquer medida que as afete.\r\nPortanto, o PSOL, em solidariedade a esses povos, aqui acompanha a emenda proposta pelo PT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  ART. 7, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 5/2019, PROJETO DE LEI CONVERS\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nRECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, CORTE, CONTINGECIAMENTO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 7\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, relativa ao Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, o PSOL permanece em obstru\u00e7\u00e3o, porque estamos em defesa da educa\u00e7\u00e3o brasileira e contra os cortes nos institutos e nas universidades federais.\r\nEu preciso registrar que fui estudante do Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais, de 1999 a 2001, e vi o que \u00e9 o sucateamento por falta de investimento na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Eu sou fruto da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Depois fui estudar na Universidade Federal de Minas Gerais. Eu fiz gradua\u00e7\u00e3o e mestrado naquela institui\u00e7\u00e3o. Eu presenciei a mudan\u00e7a da universidade federal durante os anos de 2002 at\u00e9 a minha sa\u00edda, no mestrado, anos depois. A universidade n\u00e3o tinha papel higi\u00eanico nem sab\u00e3o no banheiro, n\u00e3o tinha um laborat\u00f3rio equipado, n\u00e3o tinha professor e professora suficientes para fazer uma educa\u00e7\u00e3o que pudesse atender as demandas, que pudesse florescer e apresentar outras perspectivas.\r\nEu vi e essa universidade ser diversa, com a chegada de jovens negros de periferia, de origem popular, como eu sou. \u00c9 inadmiss\u00edvel que o Congresso Nacional aprove cortes na educa\u00e7\u00e3o brasileira. Isso tem rela\u00e7\u00e3o com o teto de gastos, sim. O Relator que veio aqui defender o teto de gastos n\u00e3o tem dimens\u00e3o do desastre que ajudou a construir na sociedade brasileira. Esse desgoverno Bolsonaro est\u00e1 promovendo a mis\u00e9ria, o sofrimento e a viol\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da destrui\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nO SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC) - \u00c9 \"sim\" ou \"n\u00e3o\"?\r\nA SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG) - Seguimos em luta em obstru\u00e7\u00e3o, contra essa viol\u00eancia e contra toda tentativa de silenciamento que \u00e9 feita aqui, especialmente com as mulheres, quando n\u00f3s estamos falando.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=379&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO, LEI \u00c1UREA, ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVID\u00c3O (1888), ABOLICIONISMO (1630-1888).\r\nPRECONCEITO RACIAL, RACISMO, HOMICIDIO, NEGROS, DIA NACIONAL DE ZUMBI E DA CONSCI\u00caNCIA NEGRA.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da luta contra o preconceito e o racismo no Pa\u00eds. Necessidade da interrup\u00e7\u00e3o de assassinatos de negros no Brasil. Transcurso do Dia Nacional da Consci\u00eancia Negra.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia. Pe\u00e7o que meu tempo seja retornado, por favor.\r\nOntem \u00e0 noite, eu estive na Guarda de Mo\u00e7ambique Treze de Maio, no bairro Conc\u00f3rdia, em Belo Horizonte. Uma das matriarcas desse terreiro sagrado de resist\u00eancia negra e antirracista se chamava Isabel Casimiro, uma mulher negra que, na tor\u00e7\u00e3o sobre o sentido do 13 de maio e da figura da Princesa Isabel, traz a mem\u00f3ria e a for\u00e7a de liberta\u00e7\u00e3o que representam a verdadeira aboli\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s estamos vivendo no Brasil um momento de muita confus\u00e3o, desentendimento. Quando se propaga que buscam a uni\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio, ent\u00e3o, que fa\u00e7am um gesto de luta contra o preconceito e contra o racismo, reconhecendo privil\u00e9gios, reconhecendo espa\u00e7os que ocupam secularmente, com suas fam\u00edlias mon\u00e1rquicas, inclusive, detendo o poder.\r\nA luta antirracista \u00e9, sim, uma luta generosa por inclus\u00e3o, por entendimento, por respeito. Por isso, \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1rio que se admita que h\u00e1 racismo no Brasil e que a mem\u00f3ria do povo n\u00e3o pode ser apagada num quadro que esconde o sangue retinto pisado, como cantou o samba da Mangueira, premiado este ano.\r\nA hist\u00f3ria do povo brasileiro e da luta antirracista na di\u00e1spora negra pelo mundo \u00e9 uma hist\u00f3ria de compartilhamento do poder. Entristece-me muito que aqui a gritaria prevale\u00e7a sobre a busca da constru\u00e7\u00e3o real da democracia e que a farsa se repita com a perpetua\u00e7\u00e3o de uma ideia truncada sobre a hist\u00f3ria. Esse \u00e9 o instrumento colonial praticado desde sempre. N\u00f3s conhecemos essas armadilhas, mas estamos aqui exatamente para revelar a farsa. N\u00f3s estamos aqui conscientes do poder que temos. Por isso n\u00f3s n\u00e3o recuamos nem nos intimidamos.\r\nParem de nos matar. Parem de disparar 80 tiros contra uma fam\u00edlia de pessoas negras. Parem com o genoc\u00eddio da popula\u00e7\u00e3o negra e se manifestem verdadeiramente, sinceramente, como aliados e aliadas da luta antirracista, porque essa busca n\u00f3s temos. Parem de instrumentalizar pessoas negras tidas como bibel\u00f4s, como objetos para vocaliza\u00e7\u00e3o das suas maldades.\r\nParem de utilizar pessoas negras como porta-vozes do racismo de voc\u00eas. N\u00f3s j\u00e1 conhecemos essa estrat\u00e9gia h\u00e1 muito tempo. (Palmas.)\r\nIsso n\u00e3o nos abala, isso n\u00e3o nos atinge, porque \u00e9 uma velha forma de fazer pol\u00edtica. \r\nN\u00f3s estamos aqui, sim, generosamente, para buscar a liberta\u00e7\u00e3o de todas e de todos, porque a nossa luta \u00e9 para todos e todas ou n\u00e3o ser\u00e1. Essa \u00e9 a sabedoria do terreiro sagrado da D. Isabel, esse \u00e9 o sentido do 13 de maio. Em contraponto, n\u00f3s celebramos tamb\u00e9m o 20 de novembro, Dia Nacional da Consci\u00eancia Negra.\r\nEu tive a sorte de nascer no dia 20 de novembro - sabe, Deputada Benedita? Eu tive essa felicidade. Eu tenho o nome \u00c1urea e nasci no dia 20 de novembro, porque a luta \u00e9 dial\u00e9tica, a luta exp\u00f5e contradi\u00e7\u00f5es, exp\u00f5e as dores, mas exp\u00f5e a beleza da nossa resist\u00eancia. \u00c9 por isso que n\u00f3s estamos aqui.\r\nEu tributo ao movimento negro, \u00e0 luta das mulheres negras, aos povos ind\u00edgenas, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o LGBTI, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua, a todas as pessoas massacradas a possibilidade real de que n\u00f3s tenhamos uma aboli\u00e7\u00e3o verdadeira.\r\nEstamos juntas e jamais retrocederemos.\r\nParem de nos matar!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 216/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.\r\nEXTIN\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA CULTURA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 216, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. Cr\u00edtica da oradora \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Cultura.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, colegas.\r\nEsse destaque apresentado pela bancada do PSOL trata da corre\u00e7\u00e3o de um erro abomin\u00e1vel, que \u00e9 a extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Cultura na estrutura do Estado brasileiro, e prev\u00ea o retorno de todas as \u00e1reas que s\u00e3o de compet\u00eancia do Minist\u00e9rio da Cultura.\r\nEssa Pasta representa um pilar da democracia brasileira e, em outros momentos hist\u00f3ricos, j\u00e1 passou por outras agress\u00f5es. O Minist\u00e9rio da Cultura surgiu em 1985, no contexto de redemocratiza\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira, depois de uma ditadura civil-militar. A Pasta foi fruto da resist\u00eancia de artistas, de movimentos populares, de lutadoras e lutadores que entenderam que a cidadania exige um pertencimento cultural, exige que as formas de vida e de organiza\u00e7\u00e3o do povo, nas suas muitas variedades de express\u00e3o, estejam contempladas no conjunto das pol\u00edticas p\u00fablicas. A cultura \u00e9 um vetor transversal que passa pela educa\u00e7\u00e3o, pela cidadania, pela seguran\u00e7a p\u00fablica, pelo trabalho.\r\nDefender o Minist\u00e9rio da Cultura \u00e9 reconhecer que, no processo hist\u00f3rico, desde o seu surgimento em 1985, j\u00e1 houve revezes. Quando o ex-Presidente Fernando Collor assumiu, uma das suas atitudes foi justamente a extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Cultura, com a sua redu\u00e7\u00e3o a uma secretaria. Depois, no Governo Itamar Franco, o MINC voltou a atuar e s\u00f3 foi sendo incrementado e fortalecido no contexto dos governos democr\u00e1ticos. Na gest\u00e3o de FHC, relativamente aos momentos anteriores, a Pasta foi incrementada. Em 2003, com a chegada do ex-Presidente Lula, a\u00ed sim, houve um salto substancial para que a cultura chegasse ao patamar, de igual para igual, das outras \u00e1reas de pol\u00edticas p\u00fablicas, apesar de ainda n\u00e3o terem ocorrido os investimentos \u00e0 altura do desafio, necess\u00e1rios para que se pudesse desenvolv\u00ea-la plenamente.\r\nCom o golpe contra a democracia brasileira, a cultura foi extinta pelo ex-Presidente Michel Temer. Com a luta de artistas, o Presidente naquela \u00e9poca acabou recuando e recriou o Minist\u00e9rio da Cultura, porque entendeu que a for\u00e7a popular exigia isso, apesar de depois ter desnaturado a Pasta no seu funcionamento cotidiano.\r\nAgora, com o desgoverno Bolsonaro, novamente h\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Cultura, o que diz muito do car\u00e1ter autorit\u00e1rio, fan\u00e1tico e fundamentalista deste Governo, que n\u00e3o respeita...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GEOVANIA DE S\u00c1, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nMPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL PECUNI\u00c1RIO, BENEFICI\u00c1RIO, BOLSA FAM\u00cdLIA, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), RENDA MENSAL VITAL\u00cdCIA, RESIDENTE, BRUMADINHO (MG), MINAS GERAIS, CALAMIDADE P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nSEMANA NACIONAL DO MEIO AMBIENTE.\r\nMINERA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, CRIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Elogio \u00e0 Deputada Geovania de S\u00e1 pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da presente sess\u00e3o. Posicionamento sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, relativa a Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Import\u00e2ncia da Semana Nacional do Meio Ambiente. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de medidas relacionadas a proposta de cria\u00e7\u00e3o de novo marco regulat\u00f3rio da minera\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Deputada Geovania de S\u00e1.\r\nReceba minha inteira solidariedade como mulher Parlamentar que nesta fun\u00e7\u00e3o tem nos honrado, conduzido com habilidade os trabalhos no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, para que nenhum ato machista se repita aqui mais. N\u00f3s mulheres estamos unidas na bancada feminina e n\u00e3o permitiremos que isso aconte\u00e7a nunca mais aqui. E, se acontecer, n\u00f3s nos levantaremos, porque a nossa luta transcende partidos, transcende outras posi\u00e7\u00f5es. N\u00f3s defendemos as mulheres no poder.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, \u00e9 fato que o Governo tomou uma provid\u00eancia importante ao conceder o benef\u00edcio - uma parcela \u00fanica no valor de 600 reais - para aquelas pessoas de Brumadinho que est\u00e3o nos programas sociais, mas n\u00f3s entendemos que o valor, al\u00e9m de ser muito pequeno, n\u00e3o beneficia as fam\u00edlias atingidas na calha do Rio Paraopeba na dist\u00e2ncia de at\u00e9 1 quilometro, chegando at\u00e9 a represa de Retiro Baixo, no Munic\u00edpio de Pomp\u00e9u.\r\nEsse atendimento, a cobertura dessas pessoas foi prevista na for\u00e7a-tarefa que negociou com a Vale as medidas reparat\u00f3rias. Ent\u00e3o, j\u00e1 \u00e9 entendido pela Vale que essas pessoas precisam ser tamb\u00e9m recompensadas de alguma maneira. O benef\u00edcio deveria chegar at\u00e9 elas. Portanto, a medida provis\u00f3ria \u00e9 limitada, \u00e9 t\u00edmida.\r\nNa Comiss\u00e3o que analisou no Senado essa mat\u00e9ria, n\u00f3s fizemos um acordo com a Lideran\u00e7a do Governo. Eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para os representantes da base do Governo. Na ocasi\u00e3o eu conversei com o Deputado Rog\u00e9rio Peninha Mendon\u00e7a, de Santa Catarina, sobre a possibilidade de o Governo buscar outras formas de atender as fam\u00edlias nessa regi\u00e3o da calha do Rio Paraopeba, chegando at\u00e9 a represa de Retiro Baixo, j\u00e1 que, reconhecidamente, a medida provis\u00f3ria tem um alcance muito limitado, e o valor a ser pago \u00e9 de fato irris\u00f3rio.\r\nQuero aproveitar esta oportunidade, Presidenta e colegas, para real\u00e7ar a import\u00e2ncia desta semana de luta pelo meio ambiente, pelas causas socioambientais, para que n\u00f3s possamos ter um compromisso com a aprova\u00e7\u00e3o de um novo marco regulat\u00f3rio da minera\u00e7\u00e3o no Brasil, a fim de que crimes como esse n\u00e3o mais aconte\u00e7am, a fim de que tenhamos uma legisla\u00e7\u00e3o \u00e0 altura das necessidades do nosso tempo, responsabilizando os culpados e conferindo prote\u00e7\u00e3o maior \u00e0s popula\u00e7\u00f5es atingidas.\r\nO lucro n\u00e3o pode estar acima da vida.\r\nE hoje, no Col\u00e9gio de L\u00edderes, foi acordado - o Deputado Rodrigo Maia sinalizou - que amanh\u00e3 v\u00e3o entrar em aprecia\u00e7\u00e3o de regime de vota\u00e7\u00e3o as proposi\u00e7\u00f5es constru\u00eddas na Comiss\u00e3o Externa sobre o desastre de Brumadinho. Ent\u00e3o, n\u00f3s esperamos contar com todo o Plen\u00e1rio para que aprovemos, em regime de urg\u00eancia, essas proposi\u00e7\u00f5es e que depois n\u00f3s debatamos o m\u00e9rito dessas mat\u00e9rias.\r\nS\u00e3o quest\u00f5es urgentes, como uma nova pol\u00edtica para o licenciamento ambiental da minera\u00e7\u00e3o, uma pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o dos direitos das popula\u00e7\u00f5es atingidas, uma pol\u00edtica que retire a isen\u00e7\u00e3o do ICMS para os produtos minerais prim\u00e1rios, met\u00e1licos - est\u00e1 prevista hoje na Lei Kandir essa isen\u00e7\u00e3o. \u00c9 inadmiss\u00edvel que as riquezas sejam retiradas da nossa terra, do nosso povo, e o retorno socioecon\u00f4mico seja uma lenda. A transi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica tamb\u00e9m \u00e9 um debate que n\u00f3s precisamos fazer, para sair da depend\u00eancia desse modelo predat\u00f3rio da minera\u00e7\u00e3o.\r\nQuero pedir, ent\u00e3o, a solidariedade e o apoio dos colegas tamb\u00e9m, para que essas medidas do novo Marco Regulat\u00f3rio da Minera\u00e7\u00e3o sejam aprovadas para al\u00e9m da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, com essas ressalvas de que ela precisa ser expandida no novo momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 13/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVORAVEL,",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 13, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL orienta o voto \"sim\", Sra. Presidenta. \r\nN\u00f3s estamos numa luta incans\u00e1vel n\u00e3o apenas por justi\u00e7a para a popula\u00e7\u00e3o atingida pelo desmoronamento da barragem, mas tamb\u00e9m pela responsabiliza\u00e7\u00e3o dos culpados por um crime que cada dia mais se revela premeditado. \r\nNos trabalhos da CPI sobre o crime da Vale em Brumadinho, temos percebido como aqueles funcion\u00e1rios acabaram, por meio de um conluio, gerando esta situa\u00e7\u00e3o que, ao que tudo indicava, poderia acontecer. Eles arcaram com os riscos e produziram centenas de mortes. \r\nEsta medida de destinar recurso, ainda que simb\u00f3lico, \u00e0s pessoas muito pobres do Munic\u00edpio de Brumadinho \u00e9 merit\u00f3ria, mas insuficiente. N\u00f3s continuamos na luta para que o Governo Federal se comprometa a atender todas as fam\u00edlias da regi\u00e3o, do entorno do Rio Paraopeba, chegando at\u00e9 o Munic\u00edpio de Pomp\u00e9u.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 29/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 29, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho,  Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL orienta o voto \"sim\", Sr. Presidente.\r\nN\u00e3o h\u00e1 dinheiro que pague o desastre que foi causado na vida dessas milhares de fam\u00edlias atingidas, e eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o dos colegas para o fato de que esse crime da Vale \u00e9 premeditado e continuado. No Munic\u00edpio de Bar\u00e3o de Cocais, em Minas, a lama invis\u00edvel produz sofrimento ps\u00edquico, produz danos irrepar\u00e1veis, que n\u00e3o h\u00e1 valor que pague. Mas a pen\u00faria econ\u00f4mica sem d\u00favida \u00e9 algo que n\u00f3s podemos mitigar, pelo menos para aquelas popula\u00e7\u00f5es de Brumadinho que est\u00e3o cadastradas nos programas sociais.\r\nContinuamos insistindo que esse benef\u00edcio deveria chegar \u00e0s outras fam\u00edlias atingidas no entorno do Rio Paraopeba. E precisamos ter aten\u00e7\u00e3o para Bar\u00e3o de Cocais, para Macacos, que s\u00e3o localidades atingidas por essa maneira macabra de se explorar as riquezas do nosso Pa\u00eds.\r\nO PSOL orienta o voto \"sim\".\r\nN\u00e3o passar\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 6/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho,  Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL orienta o voto \"sim\", Sr. Presidente, porque \u00e9 mais do que justo garantir indeniza\u00e7\u00e3o para aqueles trabalhadores que atuaram no salvamento das v\u00edtimas; bombeiros, policiais militares, pessoas que arriscaram suas vidas e sa\u00fade para trazer um conforto \u00e0 fam\u00edlia das pessoas vitimadas por esse crime premeditado cometido pela Vale, em raz\u00e3o desse modelo predat\u00f3rio de minera\u00e7\u00e3o.\r\nE as consequ\u00eancias para a sa\u00fade desses trabalhadores n\u00e3o podemos estimar agora, v\u00e3o se estender por gera\u00e7\u00f5es. E \u00e9 fundamental que o Estado brasileiro d\u00ea garantia de atendimento \u00e0 sa\u00fade e acompanhamento a essas pessoas. \r\nA emenda de autoria do Deputado Subtenente Gonzaga \u00e9 extremamente importante, e sa\u00fado S.Exa. pela iniciativa. Estamos juntos nessa luta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 70/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, EDI\u00c7\u00c3O, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, INDEPEND\u00caNCIA, PODER LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o pela Casa de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a altera\u00e7\u00e3o do procedimento de aprecia\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero registrar a import\u00e2ncia dessa vota\u00e7\u00e3o, que trata da mudan\u00e7a na tramita\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias no Congresso. Isso refor\u00e7a a independ\u00eancia do Poder Legislativo e o fortalecimento das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas brasileiras, numa conjuntura de desmonte da institucionalidade democr\u00e1tica.\r\nPreocupa-nos muito que isso aconte\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o a retrocesso nas pol\u00edticas p\u00fablicas, no atravessamento de compet\u00eancias dos Poderes Judici\u00e1rio, Executivo e Legislativo.\r\nHoje o Parlamento apresenta uma resposta muito saud\u00e1vel, muito correta, para que n\u00f3s possamos avan\u00e7ar num caminho oposto, de retomada da democracia brasileira e de interdepend\u00eancia, respeitando a autonomia e o papel de cada Poder.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "F\u00d3RUM BRASILEIRO DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FBSP), INSTITUTO DE PESQUISA ECON\u00d4MICA APLICADA (IPEA) (1967-2015), DADOS, CRESCIMENTO, VIOL\u00caNCIA, HOMIC\u00cdDIO, FEMINIC\u00cdDIO, NEGROS, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, CENSO DEMOGR\u00c1FICO, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, ENTORPECENTE.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Aumento do n\u00famero de mortes por armas de fogo segundo dados do Atlas da Viol\u00eancia 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, se V.Exa. me permite, quero fazer um registro sobre a publica\u00e7\u00e3o do Atlas da Viol\u00eancia 2019, apresentado hoje pelo F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica e pelo IPEA. Esse documento demonstra o crescimento da viol\u00eancia letal no nosso Pa\u00eds, o aumento dos homic\u00eddios, o aumento dos feminic\u00eddios, principalmente de mulheres negras, motivados especialmente pelo acesso \u00e0s armas. S\u00e3o mortes causadas por armas de fogo. O Brasil bateu recordes em homic\u00eddios por armas de fogo, uma realidade que \u00e9 agravada com a prolifera\u00e7\u00e3o das armas incentivada por este Governo, que, ali\u00e1s, n\u00e3o gosta muito de estudos embasados t\u00e9cnica e cientificamente, \u00e9 contra estat\u00edsticas, despreza o IBGE, compromete o Censo de 2020, contraria estudos sobre pol\u00edticas de drogas e certamente n\u00e3o vai levar muito a s\u00e9rio esse Atlas da Viol\u00eancia 2019 publicado hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MARCO REGULAT\u00d3RIO, DESASTRE AMBIENTAL, MINERA\u00c7\u00c3O, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), MARIANA (MG), BAR\u00c3O DE COCAIS (MG), PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO). NECESSIDADE.\r\nBRUMADINHO (MG), COMISS\u00c3O EXTERNA, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de novo marco regulat\u00f3rio para as atividades de minera\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Com muita tristeza, n\u00f3s n\u00e3o vamos efetivar o processo de vota\u00e7\u00e3o dessas proposi\u00e7\u00f5es que foram constru\u00eddas com muito trabalho, com muito entendimento, com muita luta pela Comiss\u00e3o Externa Desastre de Brumadinho, na sess\u00e3o de hoje, a \u00faltima da Semana Mundial do Meio Ambiente. N\u00f3s esper\u00e1vamos que houvesse um novo marco regulat\u00f3rio da minera\u00e7\u00e3o aprovado no Brasil nesta semana muito emblem\u00e1tica.\r\nN\u00f3s entendemos que de fato, com um plen\u00e1rio muito esvaziado, mat\u00e9rias muito importantes mereceriam ter uma discuss\u00e3o mais ampla. Mas n\u00f3s queremos entender se de fato o Governo est\u00e1 empenhado na mudan\u00e7a da legisla\u00e7\u00e3o para que crimes como o de Brumadinho, crimes como o de Mariana, produzidos por empresas mineradoras, n\u00e3o se repitam, ou se a influ\u00eancia do poder econ\u00f4mico dessas mineradoras est\u00e1 passando por cima.\r\nN\u00f3s esperamos que n\u00e3o, Deputado Major Vitor Hugo. N\u00f3s esperamos que o Governo tenha palavra e se empenhe na vota\u00e7\u00e3o dessas proposi\u00e7\u00f5es, para que o mar de lama n\u00e3o aconte\u00e7a nunca mais.\r\n\u00c9 nossa responsabilidade, do Parlamento brasileiro, criar um marco regulat\u00f3rio avan\u00e7ado, equilibrado, \u00e0 altura do clamor da popula\u00e7\u00e3o. H\u00e1 milhares de fam\u00edlias atingidas n\u00e3o s\u00f3 em Brumadinho, n\u00e3o s\u00f3 em Mariana, mas tamb\u00e9m em Bar\u00e3o de Cocais, em Macacos, em muitos Munic\u00edpios de Minas Gerais e tamb\u00e9m em outras cidades do nosso Pa\u00eds que vivem sob o terrorismo da mineriodepend\u00eancia. Esse \u00e9 um modelo predat\u00f3rio que destr\u00f3i vidas e precisa ser regulado para que haja uma minera\u00e7\u00e3o com responsabilidade.\r\nEsta \u00e9 a nossa luta. Seguiremos incans\u00e1veis para que o poder econ\u00f4mico n\u00e3o dite as regras do funcionamento da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, ROMPIMENTO, BARRAGEM,BRUMADINHO (MG), FALTA, VOTA\u00c7\u00c3O, REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Protesto contra a n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o pela Casa de projetos de lei elaborados pela CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de causas e responsabilidades pela trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Deputada Soraya Santos, entristece-me profundamente que a tentativa de acordo tenha sido frustrada hoje para vota\u00e7\u00e3o dos projetos referentes a Brumadinho. E eu n\u00e3o tenho palavras para dizer da dor que nos assola em Minas Gerais.\r\nEu invoco o poeta Carlos Drummond de Andrade para dizer por todas n\u00f3s que sentimos a tristeza que \u00e9 toda essa trag\u00e9dia criminosa socioambiental. \r\nExtra\u00eddo do livro Canto Mineral:\r\nMinas Gerais\r\nminerais\r\nminas de Minas\r\ndemais,\r\nde menos?\r\nminas exploradas\r\nno duplo, no m\u00faltiplo\r\nsem-sentido,\r\nminas esgotadas\r\na suor e ais,\r\nminas de mil \r\ne uma noite presa\r\ndo fisco, do fausto,\r\nda farra; do fim.\r\n(...)\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (PRB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PRB muda o voto para \"obstru\u00e7\u00e3o\".\r\nA SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG) - Para continuar, Sra. Presidente. Eu pe\u00e7o, por gentileza, para concluir esse poema.\r\n(Ai, que me arrependo\r\n- me perdoa, Minas -\r\nde ter vendido\r\nna bacia das almas\r\nmeu len\u00e7ol de hematita\r\nao louro da estranja\r\ne de ter constru\u00eddo\r\nfilosoficamente\r\nmeu castelo urbano\r\nsobre a jazida\r\nde sonhos min\u00e9rios.\r\nMe arrependo e vendo.)\r\n(...)\r\nDo rude Cau\u00ea,\r\na TNT aplainado,\r\nresta o postal\r\nna gaveta saudosista,\r\nenquanto milhares\r\nmilhafres\r\nde vag\u00f5es vorazes\r\nlevam para longe \r\na pedra azul guardada\r\npara tua torre\r\npara teu imp\u00e9rio\r\npostergado sempre.\r\n(...)\r\nMinas, nos ares,\r\nMinas que te quero\r\nMinas que te perco\r\ne torno a ganhar-te\r\ncom seres metal\r\ndilu\u00eddo em genes,\r\ncom seres a\u00e7o\r\nde minha coura\u00e7a,\r\nMinas que me feres \r\ncom pontiagudas\r\nlascas de min\u00e9rio \r\ne laminados de ironia,\r\nv\u00eas? \r\nNo cora\u00e7\u00e3o do mangan\u00eas\r\npousa uma escritura\r\nde hipoteca e usura,\r\ne o banco solerte\r\npraticando a arte\r\ndo cifr\u00e3o mais forte.\r\n(...)\r\n\u00c9 isso o que est\u00e1 imperando no Congresso Nacional. O que est\u00e1 impedindo que a gente vote os projetos sobre Brumadinho hoje \u00e9 o poder econ\u00f4mico, \u00e9 a usura, \u00e9 o cifr\u00e3o, \u00e9 a lama que soterrou centenas de pessoas, que destruiu os sonhos de milhares de fam\u00edlias de nosso Estado.\r\nN\u00f3s n\u00e3o perdoaremos cada um dos senhores que votaram ou impediram que n\u00f3s pud\u00e9ssemos avan\u00e7ar nessa pauta! Os senhores n\u00e3o passar\u00e3o! Viva a luta de Brumadinho! Viva a luta de Mariana! Viva a luta de todos os atingidos de Minas Gerais!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TIPICIDADE PENAL, ECOC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a apresenta\u00e7\u00e3o, pelo PSL, de requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.787, de 2019, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ecoc\u00eddio e a conduta delitiva do respons\u00e1vel por desastre relativo a rompimento de barragem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel a atitude do PSL neste plen\u00e1rio, justamente no dia 25 de junho, quando h\u00e1 um marco de 5 meses do crime que ocorreu em Brumadinho, que dizimou centenas de vidas, que produziu uma trag\u00e9dia socioambiental sem precedentes no nosso Estado de Minas Gerais, no nosso Pa\u00eds, de responsabilidade, da sanha do poder econ\u00f4mico. \r\nO PSL cria hoje aqui manobras para dificultar a vota\u00e7\u00e3o de um conjunto de proposi\u00e7\u00f5es leg\u00edtimas e urgent\u00edssimas, para que n\u00f3s possamos responder como responsabilidade do Parlamento brasileiro, para que esses crimes n\u00e3o se repitam mais. Agora est\u00e1 em discuss\u00e3o a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ecoc\u00eddio, para que os respons\u00e1veis por essas trag\u00e9dias respondam na Justi\u00e7a e sejam devidamente punidos. \r\n\u00c9 inaceit\u00e1vel o que est\u00e1 acontecendo neste plen\u00e1rio!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TIPICIDADE PENAL, ECOC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Protesto contra a tentativa de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.787, de 2019, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ecoc\u00eddio e a conduta delitiva do respons\u00e1vel por desastre relativo a rompimento de barragem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL est\u00e1 conhecendo o relat\u00f3rio h\u00e1 v\u00e1rias semanas, Presidente. Essa \u00e9 que \u00e9 a verdade. Essa desculpa n\u00e3o cola mais!\r\nParticipei de v\u00e1rias reuni\u00f5es com a representa\u00e7\u00e3o do partido, e v\u00eam agora com essa conversa fiada aqui! \u00c9 inacredit\u00e1vel o que est\u00e1 acontecendo! Querem adiar uma vota\u00e7\u00e3o urgent\u00edssima. Minas Gerais, o nosso Pa\u00eds est\u00e3o clamando pela responsabiliza\u00e7\u00e3o desses criminosos.\r\nPor que n\u00e3o votar a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ecoc\u00eddio aqui hoje? Quais interesses os senhores est\u00e3o defendendo? Eu quero ver os senhores falarem na cara de povo de Brumadinho o que est\u00e3o falando aqui!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 2788/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2788/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE DIREITOS DAS POPULA\u00c7\u00d5ES ATINGIDAS POR BARRAGENS (PNAB), INVESTIMENTO, EMPREENDEDOR, OBRIGA\u00c7\u00d5ES, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, MINERA\u00c7\u00c3O, ESTUDO DE IMPACTO AMBIENTAL, CONSTRU\u00c7\u00c3O, BARRAGEM, POPULA\u00c7\u00c3O, INDENIZA\u00c7\u00c3O, REASSENTAMENTO, ECONOMIA FAMILIAR, PROGRAMA DE DIREITOS DAS POPULA\u00c7\u00d5ES ATINGIDAS POR BARRAGENS (PDPAB), REPARA\u00c7\u00c3O, DANO EXTRAPATRIMONIAL, FIXA\u00c7\u00c3O, INDENIZA\u00c7\u00c3O, JU\u00cdZO, COMISS\u00c3O EXTERNA, BRUMADINHO (MG).\r\nDESASTRE AMBIENTAL, MINERA\u00c7\u00c3O, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), ITABIRA (MG), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Posicionamento da oradora contr\u00e1rio ao adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.788, de 2019, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens. Risco de rompimento de barragens de rejeitos de minera\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. Debate do licenciamento ambiental da minera\u00e7\u00e3o e da diversifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica municipal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, Deputada Geovania de S\u00e1, este PL \u00e9 fundamental para que o Brasil possa fazer justi\u00e7a hist\u00f3rica \u00e0s popula\u00e7\u00f5es atingidas por barragens que existem em todo o territ\u00f3rio nacional, diversos tipos de barragens, n\u00e3o s\u00f3 as de minera\u00e7\u00e3o. E eu quero ressaltar a import\u00e2ncia do trabalho conjunto feito no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Externa Desastre de Brumadinho, de maneira suprapartid\u00e1ria, compreendendo a urg\u00eancia dessa proposi\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s contamos com os colegas para votarmos este projeto aqui hoje e j\u00e1 entregar para o Brasil um avan\u00e7o, uma resposta da C\u00e2mara do Deputados, o que acreditamos que tamb\u00e9m ser\u00e1 respaldado pelo Senado Federal. Somos contra o adiamento da aprecia\u00e7\u00e3o deste projeto, porque n\u00e3o h\u00e1 justificativa plaus\u00edvel, defens\u00e1vel neste momento, para adiar ainda mais a repara\u00e7\u00e3o justa \u00e0s v\u00edtimas, adiar ainda mais a possibilidade de prote\u00e7\u00e3o dos seus direitos na integralidade. \r\nN\u00f3s reconhecemos aqui a centralidade do sofrimento das v\u00edtimas. Essa \u00e9 uma incorpora\u00e7\u00e3o que fizemos no texto do projeto de lei. Isso veio de uma contribui\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas para a escuta das popula\u00e7\u00f5es atingidas, a escuta de autoridades e representantes do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual de Minas Gerais, dos v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os do sistema de Justi\u00e7a, do Executivo e tamb\u00e9m de Parlamentares de diferentes inst\u00e2ncias do Legislativo.\r\nPortanto, \u00e9 um resultado muito consolidado, robusto, que representa um marco equilibrado em que a vida das pessoas est\u00e1 acima de tudo, em que a prote\u00e7\u00e3o socioambiental e a defesa daquilo que as pessoas conquistaram com tanto sacrif\u00edcio - ter a sua terrinha, ter a sua horta, ter a sua produ\u00e7\u00e3o familiar, ter o seu terreno, ter a sua moradia - sejam tamb\u00e9m protegidos.\r\nSe tantos Deputados aqui defendem o patrim\u00f4nio, como \u00e9 que eles poder\u00e3o ser contr\u00e1rios ao patrim\u00f4nio das popula\u00e7\u00f5es atingidas? Por que o patrim\u00f4nio de alguns vale e o patrim\u00f4nio dos pobres, da popula\u00e7\u00e3o atingida n\u00e3o vale? As pessoas precisam ter direito a uma indeniza\u00e7\u00e3o justa em caso de serem atingidas por barragens, em caso de rompimento de barragens.\r\nA minera\u00e7\u00e3o tornou-se uma bomba-rel\u00f3gio no nosso Pa\u00eds. N\u00e3o s\u00f3 Minas Gerais, mas tamb\u00e9m outros Estados t\u00eam barragens com risco iminente de rompimento, podem se romper a qualquer momento. N\u00f3s n\u00e3o podemos mais ser permissivos, ser let\u00e1rgicos aqui no Parlamento brasileiro.\r\nEu quero aproveitar, reconhecendo que h\u00e1 uma complementaridade entre as proposi\u00e7\u00f5es que foram constru\u00eddas na Comiss\u00e3o Externa, e dizer que o direito dos atingidos precisa vir junto da luta por licenciamento ambiental espec\u00edfico da minera\u00e7\u00e3o, precisa vir junto de um debate sobre diversifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica nos Munic\u00edpios que vivem hoje com o terrorismo da minerodepend\u00eancia.\r\nAlguns dizem que \u00e9 ruim com a minera\u00e7\u00e3o, e pior sem a minera\u00e7\u00e3o. N\u00e3o! N\u00f3s n\u00e3o queremos isso. N\u00f3s queremos alternativas para que os Munic\u00edpios, com autonomia e soberania, possam decidir o seu rumo, ter pol\u00edticas p\u00fablicas e ter alternativas econ\u00f4micas tamb\u00e9m para suas pessoas, para seus trabalhadores, para suas comunidades.\r\nEu quero finalizar esta minha interven\u00e7\u00e3o, agradecendo a oportunidade, Sra. Presidenta, trazendo outra vez o imortal poeta Carlos Drummond de Andrade, do nosso Estado de Minas, um poeta nascido em Itabira, uma cidade que foi massacrada pela minera\u00e7\u00e3o, que viu o Pico do Cau\u00ea sumir das vistas \u00e0 custa da sanha da minera\u00e7\u00e3o da Vale, antiga Companhia Vale do Rio Doce, que matou o Rio Doce.\r\nO nobre poeta, nos versos finais do seu poema A m\u00e1quina do mundo, disse assim:\r\nA treva mais estrita j\u00e1 pousara\r\nsobre a estrada de Minas, pedregosa,\r\ne a m\u00e1quina do mundo, repelida,\r\nse foi miudamente recompondo,\r\nenquanto eu, avaliando o que perdera,\r\nseguia vagaroso, de m\u00e3os pensas.\r\nEsse sentimento do mundo precisa nos mover aqui hoje em busca de justi\u00e7a, em busca de repara\u00e7\u00e3o para aquelas pessoas que sofreram com danos terr\u00edveis, em busca de um marco de prote\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 dos direitos das popula\u00e7\u00f5es atingidas.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO NOVO (NOVO), GOVERNO ESTADUAL, MINAS GERAIS, CONTR\u00c1RIO, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, DEFESA, POPULA\u00c7\u00c3O, V\u00cdTIMA, MINERA\u00c7\u00c3O, PL 2788/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE DIREITOS DAS POPULA\u00c7\u00d5ES ATINGIDAS POR BARRAGENS (PNAB), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Perplexidade ante o posicionamento do partido NOVO, contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es elaboradoras em prol das v\u00edtimas do sistema predat\u00f3rio de minera\u00e7\u00e3o no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidenta, impressiona-me o fato de que o Partido Novo, que \u00e9 o partido que governa Minas Gerais, seja contr\u00e1rio a essas proposi\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o em defesa principalmente da popula\u00e7\u00e3o mineira, a que mais sofre historicamente, secularmente com esse modelo predat\u00f3rio da minera\u00e7\u00e3o. Que vergonha para o Partido Novo! Minas Gerais n\u00e3o vai esquecer!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PL 2788/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 2.788, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens - PNAB; a discrimina\u00e7\u00e3o dos direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens - PAB; o Programa de Direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens - PDPAB; o estabelecimento de regras de responsabilidade social do empreendedor e a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT. Presen\u00e7a no plen\u00e1rio da Deputada Estadual de S\u00e3o Paulo, \u00c9rica Malunguinho. Comprometimento da oradora com a causa LGBTI.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, o PSOL orienta o voto \"sim\". \r\nAproveitamos o momento para registrar a presen\u00e7a da querida Deputada Estadual de S\u00e3o Paulo \u00c9rica Malunguinho, uma mulher preta, travesti, a primeira travesti eleita no Estado e no Pa\u00eds. Esperamos ver mulheres como a Deputada \u00c9rica ocupar tamb\u00e9m o Parlamento brasileiro, para que este seja mais diverso. \r\nCom o mesmo orgulho LGBTI, manifestamos qu\u00e3o urgente \u00e9 esta luta. \r\nAs vidas LGBTI importam! (Palmas.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PL 2791/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SPARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.791, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.334, de 2010, a respeito da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PNSB, e do Decreto-Lei n\u00ba 227, de 1967, sobre o C\u00f3digo de Minas, apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 18, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL orienta que se vote \"sim\", Sra. Presidente Geovania de S\u00e1.\r\nQuero fazer um agradecimento especial ao Deputado Z\u00e9 Silva, Presidente da Comiss\u00e3o Externa Desastre de Brumadinho; ao Deputado J\u00falio Delgado, que foi o Relator da nossa Comiss\u00e3o; a todos os colegas Parlamentares que participaram incansavelmente desse trabalho intensivo de constru\u00e7\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es; \u00e0 Consultoria Legislativa; \u00e0s Assessorias T\u00e9cnicas dos nossos mandatos; e, principalmente, \u00e0s pessoas que colaboraram nas audi\u00eancias p\u00fablicas, nas visitas t\u00e9cnicas, nos momentos de escuta da popula\u00e7\u00e3o e de especialistas, para que n\u00f3s cheg\u00e1ssemos a esse entendimento. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Deputado Padre Jo\u00e3o, querido parceiro na relatoria desse projeto.\r\nN\u00f3s assumimos aqui um compromisso de aprova\u00e7\u00e3o e fizemos v\u00e1rios ajustes nesses textos, porque queremos um entendimento muito amplo. Mas \u00e9 necess\u00e1rio que fique para reflex\u00e3o que alguns querem tirar lascas desses textos, e n\u00f3s n\u00e3o permitiremos isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=282&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 2791/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 17, \u00a7 2\u00ba, da Lei n\u00ba 12.334, de 2010, constante do art. 2\u00ba  do Projeto de Lei n\u00ba 2.791, de 2019, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PNSB e o C\u00f3digo de Minas, para fins de sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Quero s\u00f3 fazer um complemento, Presidenta.\r\nEvidentemente, n\u00f3s votamos \"sim\" ao texto, mas somos contr\u00e1rios ao destaque, porque n\u00e3o tem cabimento. Olhem o que, respeitosamente, dirigindo-me ao Deputado Joaquim Passarinho, se quer retirar:\r\n\"\u00a7 2\u00ba Sem preju\u00edzo das prerrogativas da autoridade licenciadora do Sisnama, o \u00f3rg\u00e3o fiscalizador pode exigir a apresenta\u00e7\u00e3o de cau\u00e7\u00e3o, seguro, fian\u00e7a ou outras garantias financeiras ou reais para a repara\u00e7\u00e3o dos danos \u00e0 vida humana, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, pelo empreendedor:\"\r\nQual o sentido de fazer a defesa de um destaque desse, a n\u00e3o ser a defesa do poder econ\u00f4mico, das mineradoras, em detrimento da vida humana e do meio ambiente? N\u00e3o h\u00e1 justificativa para isso. N\u00f3s j\u00e1 tivemos uma perda ao tirarem a exig\u00eancia de que se \"deve exigir a apresenta\u00e7\u00e3o de cau\u00e7\u00e3o\", passando para \"pode exigir\". Ent\u00e3o, \u00e9 inadmiss\u00edvel esse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=302&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TR\u00c1FICO DE DROGA, COCA\u00cdNA, AVI\u00c3O, FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), POL\u00cdTICO, HELIC\u00d3PTERO.\r\nCRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, ENTORPECENTE, HOMIC\u00cdDIO, NEGROS, JOVEM, POBRE, IMPUNIDADE, POPULA\u00c7\u00c3O RICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Impunidade de ricos e poderosos envolvidos com o narcotr\u00e1fico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, \u00e9 importante registrar, como j\u00e1 foi dito numa parceria entre o Black Alien e o Sabotage, que havia coca\u00edna no avi\u00e3o da FAB. N\u00f3s nos lembramos tamb\u00e9m do \"helicoca\", com quase meia tonelada de coca\u00edna, envolvendo pol\u00edticos poderosos.\r\nO que est\u00e1 em jogo aqui \u00e9 a grande hipocrisia que h\u00e1 na guerra \u00e0s drogas, que mata milhares de jovens no Brasil todos os anos, principalmente jovens negros. Essa hipocrisia de uma pol\u00edtica proibicionista, de encarceramento em massa, de matan\u00e7a, de genoc\u00eddio da popula\u00e7\u00e3o negra, est\u00e1 ligada diretamente \u00e0 l\u00f3gica de que a criminaliza\u00e7\u00e3o se d\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o aos mais pobres. O que acontece com os ricos poderosos que controlam o mercado de drogas, numa cadeia de produ\u00e7\u00e3o global? A impunidade. N\u00e3o ocorre nada com eles!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=275&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T00:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL),  VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL \u00e9 contr\u00e1rio, radicalmente contr\u00e1rio ao encerramento desta discuss\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nE aqueles que hoje est\u00e3o rindo \u00e0 toa da mis\u00e9ria do povo brasileiro, do empobrecimento de grandes parcelas da nossa popula\u00e7\u00e3o, das mulheres, das trabalhadoras rurais, das professoras, dos ind\u00edgenas, dos quilombolas, do povo negro e trabalhador, v\u00e3o chorar mais tarde, porque a hist\u00f3ria vai mostrar quem s\u00e3o os traidores do direito do povo.\r\nEste debate \u00e9 pedag\u00f3gico, \u00e9 educativo, muito embora a base do Governo e aqueles que apoiam a reforma da Previd\u00eancia tenham argumentos deplor\u00e1veis aqui e n\u00e3o consigam sustentar um debate que comprove realmente que haver\u00e1 economia para os cofres p\u00fablicos, que comprove realmente que v\u00e3o acabar com privil\u00e9gios. At\u00e9 agora n\u00e3o demonstraram nada disso aqui.\r\nN\u00f3s resistiremos, contra a reforma da Previd\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=485&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMA 4/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ALTERA\u00c7\u00c3O, REGRA DE TRANSI\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente Maia, essa Emenda Aglutinativa n\u00ba 4 precisa ser aprovada. Evidentemente, o desastre de aprova\u00e7\u00e3o do texto-base da reforma da Previd\u00eancia j\u00e1 aconteceu, mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, n\u00e3o \u00e9 justific\u00e1vel que se criem regras desiguais, n\u00e3o ison\u00f4micas, para diversas categorias no processo de transi\u00e7\u00e3o, para se obter o direito da aposentadoria. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que algumas categorias sejam premiadas pelo Parlamento e outras sejam desprezadas, como est\u00e1 acontecendo.\r\nOs servidores p\u00fablicos prestam um servi\u00e7o ao Pa\u00eds, implementam pol\u00edticas p\u00fablicas, zelam pelo Estado Democr\u00e1tico, e n\u00e3o devem ter um ped\u00e1gio de 100% quando estiverem prestes a se aposentar, porque devem ter uma garantia de redu\u00e7\u00e3o de danos, assim como outras categorias tiveram aqui. Ontem, por ampl\u00edssima maioria, n\u00f3s apoiamos categorias da seguran\u00e7a p\u00fablica. Devemos apoiar tamb\u00e9m os servidores p\u00fablicos.\r\n\"Sim\" \u00e0 emenda aglutinativa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO DE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS, CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), BRASIL, ESTADOS UNIDOS, DEBATE, QUILOMBOLAS, ORGANIZA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DO TRABALHO (OIT), CONSULTA PR\u00c9VIA, NECESSIDADE, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelo PSOL em face da necessidade do aprofundamento do debate sobre a proposi\u00e7\u00e3o relativa ao Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas entre o Brasil e os Estados Unidos da Am\u00e9rica sobre o Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara, Estado do Maranh\u00e3o. Imediato cumprimento de conven\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho sobre a consulta pr\u00e9via \u00e0 comunidade quilombola de Alc\u00e2ntara acerca do Acordo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigada, Sr. Presidente.\r\nO debate feito sobre o acordo de salvaguardas tecnol\u00f3gicas na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional evidenciou que essa mat\u00e9ria ainda tem muitas lacunas, tem muitos furos, e, diferentemente do que alguns colegas Parlamentares t\u00eam apresentado aqui, fere, sim, a soberania nacional do nosso Pa\u00eds, permitindo, por exemplo, que os Estados Unidos tenham livre acesso ao territ\u00f3rio da base, enquanto autoridades brasileiras n\u00e3o necessariamente ter\u00e3o a mesma liberdade, o mesmo direito de ir e vir no nosso Estado, num territ\u00f3rio que faz parte do nosso Pa\u00eds.\r\nO Deputado Eduardo Bolsonaro lamentavelmente insiste em comparar a quest\u00e3o do segredo industrial entre os dois pa\u00edses nesse acordo \u00e0 F\u00f3rmula 1. Eu pe\u00e7o uma extens\u00e3o no tempo, Presidente, porque n\u00f3s tratamos de uma quest\u00e3o de soberania. F\u00f3rmula 1 n\u00e3o envolve soberania nacional; \u00e9 uma quest\u00e3o industrial, tecnol\u00f3gica, que n\u00e3o afeta a defesa de um pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel enganar a intelig\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o com essa compara\u00e7\u00e3o burra.\r\nOutra coisa \u00e9 o direito das comunidades tradicionais, os quilombolas, que n\u00e3o foram consultados sobre esta mat\u00e9ria. N\u00f3s exaustivamente trouxemos o problema. O Brasil \u00e9 signat\u00e1rio da Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 169, da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho. Portanto, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que essa conven\u00e7\u00e3o seja violada. Ela disp\u00f5e sobre o direito de consulta pr\u00e9via, livre e informada dos povos e comunidades tradicionais sobre qualquer medida que os afete.\r\nPor isso, a urg\u00eancia em esgotar esse debate, sem passar pelas Comiss\u00f5es, \u00e9 um abuso que n\u00f3s n\u00e3o permitiremos. Estamos em obstru\u00e7\u00e3o por causa disso. Consulta quilombola j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, ATO INTERNACIONAL, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTO A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA, ACORDO DE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS, CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), VIOLA\u00c7\u00c3O, CONVEN\u00c7\u00c3O DA ORGANIZA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DO TRABALHO SOBRE POVOS IND\u00cdGENAS E TRIBAIS, CONSULTA PR\u00c9VIA, COMUNIDADE TRADICIONAL, NECESSIDADE, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), MANDADO DE SEGURAN\u00c7A, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a viola\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 169 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, acerca da necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de consulta pr\u00e9via a comunidade tradicional afetada por medida legislativa, na vota\u00e7\u00e3o pela  Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional de proposi\u00e7\u00e3o relativa ao Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas para a explora\u00e7\u00e3o do Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara, Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quest\u00e3o de ordem com base no art. 95, caput, do Regimento Interno, e arts. 1\u00ba e 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nSr. Presidente, o Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas, que passou pela Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, viola a Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 169 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, que disp\u00f5e que qualquer medida legislativa que afete os modos de vida de povos e comunidades tradicionais precisa passar por uma consulta pr\u00e9via, livre e informada, com participa\u00e7\u00e3o plena desses povos e comunidades tradicionais. O Congresso Nacional est\u00e1 violando o devido processo legal previsto na Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 169, que \u00e9 ratificada pelo Brasil e tem for\u00e7a de lei no nosso Pa\u00eds.\r\nO PSOL entrou com um mandado de seguran\u00e7a no Supremo Tribunal Federal, apresentando esse questionamento, e hoje o Ministro Alexandre de Moraes fez um despacho solicitando explica\u00e7\u00f5es ao Sr. Presidente Rodrigo Maia, num prazo de 10 dias, para que possa, ent\u00e3o, avaliar a possibilidade de conceder ou n\u00e3o a liminar.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s apelamos aqui para que essa quest\u00e3o seja considerada. N\u00f3s exaustivamente debatemos isso na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional. No entanto, houve neglig\u00eancia na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. N\u00f3s apresentamos essa quest\u00e3o para o Deputado Eduardo Bolsonaro, que conduziu os trabalhos do processo de aprecia\u00e7\u00e3o do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas. No entanto, h\u00e1 uma completa ignor\u00e2ncia sobre esse tratado internacional.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o Congresso Nacional desconhecer um tratado internacional que tem for\u00e7a de lei.\r\nOs povos e comunidades tradicionais ser\u00e3o afetados pela explora\u00e7\u00e3o comercial do Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara, que \u00e9 a consequ\u00eancia imediata da aprova\u00e7\u00e3o do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dissociar o AST do processo de expans\u00e3o territorial da base de Alc\u00e2ntara, como foi explicitado pelo pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Defesa. O Minist\u00e9rio da Defesa reconhece que haver\u00e1 necessidade de remo\u00e7\u00e3o de fam\u00edlias quilombolas caso se viabilize a explora\u00e7\u00e3o comercial da base, o que \u00e9 o objetivo do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas.\r\n\u00c9 essa a nossa quest\u00e3o de ordem, Presidente.\r\nApelamos, mais uma vez, para que esse direito sublime das comunidades quilombolas n\u00e3o seja violado pelo Congresso Nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=316&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA,  PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica Sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas Relacionadas \u00e0 Participa\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos da Am\u00e9rica em Lan\u00e7amentos a partir do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL encaminha o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente, porque esse acordo n\u00e3o significar\u00e1 a chance de desenvolvimento do Programa Espacial Brasileiro com soberania, de forma avan\u00e7ada, a projetar o nosso Pa\u00eds no cen\u00e1rio internacional, de igual para igual, em di\u00e1logo com outras na\u00e7\u00f5es.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o se trata de uma medida que poder\u00e1 causar impacto positivo nas comunidades locais, porque, at\u00e9 agora, al\u00e9m da remo\u00e7\u00e3o das comunidades quilombolas, nenhum plano de explora\u00e7\u00e3o comercial com retorno, para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, foi demonstrado pelo Governo Federal.\r\nAs fal\u00e1cias e mentiras apresentadas aqui est\u00e3o mais do que desmascaradas. Est\u00e1 demonstrado o que o Governo Bolsonaro quer emplacar goela abaixo, em conluio com importantes setores. E lamentamos que parte da Oposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m se alinhe neste momento, para ser aliada de um projeto vexat\u00f3rio para o nosso Pa\u00eds.\r\nVotamos contra essa urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=338&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O, DE ORDEM, CONVEN\u00c7\u00c3O DA ORGANIZA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DO TRABALHO SOBRE POVOS IND\u00cdGENAS E TRIBAIS, ORGANIZA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DO TRABALHO (OIT), COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), QUILOMBOLAS, ACORDO DE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS, BRASIL, ESTADOS UNIDOS, CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DECIS\u00c3O, CONTRA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA, NECESSIDADE.\r\nPDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTO A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, de recurso contra a decis\u00e3o da Presid\u00eancia sobre a quest\u00e3o de ordem formulada pela oradora, acerca de interpreta\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 169, da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho - OIT, relativa  a povos ind\u00edgenas e tribais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu agrade\u00e7o a aprecia\u00e7\u00e3o da minha quest\u00e3o de ordem e o retorno que vem da Mesa. Mas considero absurda, com todo o respeito, essa resposta, porque se tentou fazer uma manobra textual na interpreta\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o 169 da OIT, ao dizer que ela n\u00e3o estabelece o per\u00edodo de processamento da consulta. O texto \u00e9 n\u00edtido: a consulta \u00e9 pr\u00e9via, livre e informada. Sendo pr\u00e9via, ela deve anteceder qualquer decis\u00e3o, qualquer delibera\u00e7\u00e3o institucional.\r\nEu quero recorrer, de fato, dessa resposta, porque n\u00f3s n\u00e3o temos seguran\u00e7a jur\u00eddica no que foi apresentado, data venia, pela Mesa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Eu recolho a sua quest\u00e3o de ordem e a encaminho \u00e0 CCJ.\r\nVamos, ainda por algum tempo, discutir essa mat\u00e9ria. A pol\u00eamica existe.\r\nO SR. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG) - Eu agrade\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONSULTA PR\u00c9VIA, QUILOMBO, ALC\u00c2NTARA (MA), ACORDO DE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS, ESTADOS UNIDOS, CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA).\r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, PREVEN\u00c7\u00c3O, C\u00c2NCER DE MAMA.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Nota t\u00e9cnica do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal sobre a necessidade de consulta pr\u00e9via \u00e0s comunidades remanescentes de quilombo do Munic\u00edpio de Alc\u00e2ntara, no Estado do Maranh\u00e3o, a respeito do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas, firmado entre os Governos do Brasil e dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara. Ades\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres e \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas de preven\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer de mama.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, ontem, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal publicou uma nota t\u00e9cnica sobre a quest\u00e3o da consulta livre, pr\u00e9via e informada \u00e0s Comunidades Remanescentes de Quilombo do Munic\u00edpio de Alc\u00e2ntara antes que qualquer medida administrativa ou legislativa que possa afetar essas comunidades seja levada adiante. \u00c9 o caso do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas firmado entre o Brasil e os Estados Unidos para a explora\u00e7\u00e3o comercial do Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara.\r\nAlegra-nos muito esse posicionamento da 6\u00aa C\u00e2mara de Coordena\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o, que trata de popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas e comunidades tradicionais no \u00e2mbito da Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica no Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, o que reitera o car\u00e1ter de ilegalidade e de contrariedade \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o 169 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho caso o Parlamento brasileiro leve adiante a vota\u00e7\u00e3o do acordo sem a realiza\u00e7\u00e3o da consulta pr\u00e9via.\r\nN\u00f3s temos certeza do compromisso do Sr. Presidente Rodrigo Maia com a legalidade desse processo, com a convencionalidade da aplica\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o 169...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputada, V.Exa. quer falar? Temos um relat\u00f3rio...\r\nA SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG) - Concluindo, Sr. Presidente, sabendo que V.Exa. tem compromisso com esse rigor no processo legislativo, n\u00f3s esperamos por sua posi\u00e7\u00e3o antes que esse acordo seja pautado aqui no plen\u00e1rio, conforme foi discutido em reuni\u00e3o com representantes das comunidades de Alc\u00e2ntara e do pr\u00f3prio Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.\r\nEu quero registrar aqui tamb\u00e9m que, neste m\u00eas de outubro, o Outubro Rosa, n\u00f3s estamos juntas na luta contra a viol\u00eancia contra as mulheres e por pol\u00edticas p\u00fablicas para a preven\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer de mama. E quero aqui homenagear a nossa querida Deputada Tereza Nelma, uma grande lutadora desta causa que, na bancada feminina, tem liderado esta quest\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), DECIS\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, CAMPANHA PUBLICIT\u00c1RIA, PROPAGANDA, LEI ANTICRIME.\r\nOSMAR TERRA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA.\r\nPORTARIA MINISTERIAL, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA, AG\u00caNCIA NACIONAL DO CINEMA (ANCINE), OBRA AUDIOVISUAL, JUSTI\u00c7A ESTADUAL, RIO DE JANEIRO (ESTADO),",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Suspens\u00e3o, pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU, da publicidade do conjunto de projetos de lei anticrime elaborado pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Pr\u00e1tica de improbidade administrativa pelo Ministro da Cidadania, Osmar Terra.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O desgoverno Bolsonaro come\u00e7a a colecionar derrotas fragorosas. N\u00e3o s\u00f3 o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o suspendeu a veicula\u00e7\u00e3o de publicidade que faz apologia ao pacote anticrime, desrespeita o Parlamento brasileiro, o qual precisa apreciar com mais isen\u00e7\u00e3o essa mat\u00e9ria t\u00e3o grave, que aprofunda o estado penal em nosso Pa\u00eds, como tamb\u00e9m a censura institucionalizada come\u00e7a a ser contraposta pelas institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas.\r\nO Ministro Osmar Terra tem que responder na Justi\u00e7a por improbidade administrativa. A portaria que ele editou suspendendo o edital da ANCINE sobre financiamento de produ\u00e7\u00f5es audiovisuais com tem\u00e1tica LGBT foi derrubada pela Justi\u00e7a no Rio.\r\nN\u00e3o passar\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESIST\u00caNCIA, , OSMAR TERRA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, EXONERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR PUBLICO, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DE ARTES (FUNARTE).",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Desist\u00eancia pelo Ministro da Cidadania, Osmar Terra, de exonera\u00e7\u00e3o de servidores da Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Artes - FUNARTE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Rodrigo, nesta manh\u00e3, n\u00f3s tivemos a not\u00edcia de que o Ministro Osmar Terra voltou atr\u00e1s na decis\u00e3o de exonerar v\u00e1rios servidores da Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Artes - FUNARTE, o que mostra a for\u00e7a da legalidade e mostra que n\u00e3o haver\u00e1 viola\u00e7\u00e3o ao direito constitucional e \u00e0 liberdade de express\u00e3o e que n\u00e3o haver\u00e1 persegui\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica dentro do Governo sem uma resposta das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas.\r\nEmbora o Ministro Osmar Terra patrocine uma persegui\u00e7\u00e3o generalizada no Minist\u00e9rio da Cidadania, como tem ocorrido em outras \u00e1reas do desgoverno Bolsonaro, com um aparelhamento do setor p\u00fablico, h\u00e1 a resposta da Justi\u00e7a, h\u00e1 a resposta dos movimentos sociais, h\u00e1 a resposta dos artistas. A censura \u00e0 cultura n\u00e3o vai passar batida. N\u00f3s estamos aqui para denunci\u00e1-la cotidianamente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR.\r\nGOVERNO FEDERAL, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PROFESSOR, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O CIENT\u00cdFICA. \r\nPROGRAMA ESCOLA SEM PARTIDO, APROVA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA MUNICIPAL, BELO HORIZONTE (MG).",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor. Persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e ideol\u00f3gica aos docentes pelo Governo Federal. Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o pela C\u00e2mara Municipal de Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais, de projeto de lei sobre a implanta\u00e7\u00e3o da chamada Escola sem Partido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente.\r\nNeste 15 de outubro, Dia do Professor, lamentavelmente n\u00e3o temos muito o que comemorar no Brasil, porque n\u00e3o s\u00f3 as professoras e os professores t\u00eam sido atacados em seu trabalho em sala de aula, com persegui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas que ferem a laicidade do Estado brasileiro, que ferem o pluralismo de ideias, que ferem a liberdade de c\u00e1tedra, como as pol\u00edticas educacionais t\u00eam sofrido violentos ataques por parte do Governo Federal, a exemplo do Future-se. \r\nBelo Horizonte amarga como presente para as professoras e os professores a aprova\u00e7\u00e3o em primeiro turno na C\u00e2mara Municipal do Escola Sem Partido, mesmo com a resist\u00eancia popular, da categoria e de combativos Vereadores.\r\nQuero saudar, em especial, a Vereadora Cida Falabella e a Vereadora...\r\nO SR. PRESIDENTE (Pedro Lupion. DEM - PR) - Deputada \u00c1urea, n\u00f3s estamos sem tempo, realmente.\r\nA SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG) - Para concluir, quero saudar as Vereadoras Cida Falabella e Bella Gon\u00e7alves, que formam a Gabinetona, o mandato coletivo que eu integro. Elas denunciaram, em dias hist\u00f3ricos de obstru\u00e7\u00e3o, esse projeto terr\u00edvel, inconstitucional, que viola o direito de estudantes, de professores e da comunidade brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, esta mat\u00e9ria \u00e9 um desastre completo no que tange \u00e0 garantia dos direitos dos povos e comunidades tradicionais, determinada pela Constitui\u00e7\u00e3o brasileira e reiterada em v\u00e1rios tratados internacionais dos quais o Brasil \u00e9 signat\u00e1rio. \r\nHoje, esta Casa pode cometer uma grave viola\u00e7\u00e3o dos direitos das comunidades quilombolas que existem na regi\u00e3o de Alc\u00e2ntara, no Maranh\u00e3o, pois elas poder\u00e3o ser impactadas caso seja aprovado o Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas firmado entre os Governos do Brasil e dos Estados Unidos para explora\u00e7\u00e3o comercial do Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara, um espa\u00e7o que, sem d\u00favida nenhuma, pode ser aprimorado com um projeto soberano de desenvolvimento aeroespacial do nosso Pa\u00eds, mas de maneira alguma \u00e0 custa do sofrimento dessas centenas de fam\u00edlias quilombolas.\r\nH\u00e1 uma hist\u00f3ria de mais de 30 anos de viola\u00e7\u00f5es praticadas pelo Estado brasileiro. Fam\u00edlias foram removidas no passado com a promessa de que seriam indenizadas, de que teriam suas terras tituladas, e nada disso foi assegurado. Hoje a hist\u00f3ria se repete.\r\nLamentavelmente, o Presidente Rodrigo Maia optou por um entendimento, aqui na C\u00e2mara dos Deputados, que despreza os direitos das comunidades quilombolas. O Sr. Presidente poderia ter optado por respeitar a Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 169 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, que disp\u00f5e sobre a necessidade de consulta pr\u00e9via, livre e informada \u00e0s comunidades atingidas por medidas legislativas e administrativas que afetem os seus modos de vida. N\u00e3o \u00e9 esse o entendimento da Casa. N\u00e3o \u00e9 esse o entendimento da assessoria da Mesa Diretora, que prefere passar por cima dos direitos das comunidades para levar adiante um processo legislativo completamente viciado, completamente anticonstitucional, completamente contr\u00e1rio \u00e0quilo que deveria preservar o Estado brasileiro. Joga a responsabilidade da consulta pr\u00e9via para o Poder Executivo, tirando a responsabilidade do Poder Legislativo de barrar, desde j\u00e1, essa medida.\r\nPor essa raz\u00e3o, o PSOL \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 continuidade da aprecia\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria e solicita a sua retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE CULTURA (CCULT), CONVITE, MARCOS PONTES, MINISTRO DE ESTADO  DA CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA, INOVA\u00c7\u00d5ES E COMUNICA\u00c7\u00d5ES, DEN\u00daNCIA, JORNAL, REMO\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O QUILOMBOLA, CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTOS A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA (2019).",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Cultura, de requerimento de convite ao Ministro da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es, Marcos Pontes, para esclarecimento ao \u00f3rg\u00e3o de den\u00fancia veiculada pelo jornal Folha de S.Paulo  sobre a exist\u00eancia de plano avan\u00e7ado de remo\u00e7\u00e3o das comunidades quilombolas instaladas na regi\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, em face da celebra\u00e7\u00e3o do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, a Folha de S.Paulo revelou, na \u00faltima semana, que o Ministro da Ci\u00eancia e Tecnologia, Marcos Pontes, mentiu sobre a situa\u00e7\u00e3o das comunidades quilombolas de Alc\u00e2ntara. Ele tem dito que as comunidades n\u00e3o ser\u00e3o afetadas com o Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas. Posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria j\u00e1 foi admitida pelo Minist\u00e9rio da Defesa, que diz que as fam\u00edlias do entorno da base poder\u00e3o, sim, ser removidas, para se viabilizar o projeto de explora\u00e7\u00e3o comercial do Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara.\r\nO Ministro Marcos Pontes n\u00e3o s\u00f3 mentiu, como tamb\u00e9m, pela revela\u00e7\u00e3o da Folha de S.Paulo, tem tocado um plano muito avan\u00e7ado visando \u00e0 remo\u00e7\u00e3o daquelas fam\u00edlias. \r\nOra, a Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 169, da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, determina que qualquer medida legislativa que venha a afetar as comunidades e povos tradicionais precisa ser submetida, antes, a uma consulta pr\u00e9via, livre e informada junto a estas popula\u00e7\u00f5es. Trata-se de um processo que est\u00e1 sendo violado pela C\u00e2mara dos Deputados, por decis\u00e3o da Mesa Diretora, que n\u00e3o tem sensibilidade e prefere rifar a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, privilegiando o bolsonarismo, para fazer uma concess\u00e3o ao Governo Bolsonaro, ostentando uma mentira que j\u00e1 est\u00e1 mais do que desmascarada.\r\nN\u00f3s continuaremos incansavelmente do lado certo da hist\u00f3ria, do lado desses cidad\u00e3os e cidad\u00e3s do Estado do Maranh\u00e3o e de todo o Brasil, que t\u00eam sido negligenciados pelas pol\u00edticas p\u00fablicas e por uma maioria de homens brancos, herdeiros, ricos, que n\u00e3o t\u00eam compromisso de fato com as maiorias sociais. O quilombola \u00e9 um cidad\u00e3o do Maranh\u00e3o tamb\u00e9m! Quando dizem aqui que os interesses do Maranh\u00e3o est\u00e3o acima de tudo, na verdade, est\u00e3o ignorando esta popula\u00e7\u00e3o, que historicamente vem sofrendo com esta viol\u00eancia.\r\nHoje, na Comiss\u00e3o de Cultura, n\u00f3s aprovamos um convite para que o Ministro Marcos Pontes venha \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados prestar esclarecimentos sobre a den\u00fancia revelada pela Folha de S.Paulo. \r\nPor que o Sr. Ministro mentiu? J\u00e1 est\u00e1 em andamento um plano de remo\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias quilombolas da \u00e1rea. Eles t\u00eam at\u00e9 uma campanha de comunica\u00e7\u00e3o pensada, com imagens dos quilombolas, para ganhar cora\u00e7\u00f5es e mentes - usando um termo da Ministra Damares. Eles j\u00e1 t\u00eam uma estrat\u00e9gia de convencimento. Embora a base do Governo queira dizer que n\u00e3o vai afetar essas comunidades, toda a trama j\u00e1 foi armada. Mas n\u00f3s estamos aqui de p\u00e9, e sabemos que estamos fazendo a defesa correta, justa, \u00e9tica, de boa-f\u00e9, fundamentada tecnicamente.\r\nHoje voc\u00eas podem vencer, mas n\u00e3o passar\u00e3o no tempo da hist\u00f3ria!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=279&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, DEN\u00daNCIA, COMPROMETIMENTO, HOMIC\u00cdDIO, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Den\u00fancia sobre o poss\u00edvel envolvimento de membros da fam\u00edlia Bolsonaro no caso do homic\u00eddio da Vereadora Marielle Franco. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es populares contra o Governo Federal e pela elucida\u00e7\u00e3o do homic\u00eddio da Edil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente.\r\nO nosso Pa\u00eds n\u00e3o merece o desgoverno que foi instalado na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. S\u00e3o muitos desmandos, muitos abusos, muitas irregularidades e muitas den\u00fancias grav\u00edssimas que rondam a figura do Presidente Jair Bolsonaro, sua fam\u00edlia e tamb\u00e9m boa parte dos Minist\u00e9rios. E ontem, com a den\u00fancia feita de que h\u00e1 possibilidade de envolvimento direto da fam\u00edlia Bolsonaro com a execu\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da Vereadora Marielle Franco, no Rio de Janeiro, n\u00f3s instalamos um novo momento na crise pol\u00edtica do nosso Pa\u00eds.\r\nOs movimentos populares t\u00eam dito: \"Basta de Bolsonaro!\" No dia 5 de novembro, v\u00e3o ocupar as ruas para dizer que este Governo n\u00e3o pode continuar. E querem saber quem mandou matar Marielle. As investiga\u00e7\u00f5es precisam ir at\u00e9 o fim, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, RACISMO, POLICIA, HOMICIDIO, NEGROS, EXPOSI\u00c7\u00c3O DE ARTE, CAMARA DOS DEPUTADOS, CENSURA, DANIEL SILVEIRA, PROTESTO, CRISE, SEGURAN\u00c7A PUBLICA.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atitude do Deputado Coronel Tadeu de destrui\u00e7\u00e3o de cartaz demonstrativo da viol\u00eancia praticada contra a popula\u00e7\u00e3o negra no Brasil, em exposi\u00e7\u00e3o nas depend\u00eancias da Casa. Rep\u00fadio \u00e0 censura do Deputado Daniel Silveira ao cartaz. Luta da oradora pela implanta\u00e7\u00e3o de modelo de seguran\u00e7a p\u00fablica cidad\u00e3 no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, estou estarrecida com a atitude indigna e covarde do Deputado Coronel Tadeu hoje, ao quebrar uma placa que demonstrava a realidade do genoc\u00eddio da popula\u00e7\u00e3o negra, exposta numa homenagem que a C\u00e2mara dos Deputados faz \u00e0 resist\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o negra no Brasil, mas mostrando as ra\u00edzes profundas do racismo.\r\nTamb\u00e9m repudio a atitude do Deputado Daniel Silveira, que quis censurar essa mesma placa, ao n\u00e3o reconhecer que a viol\u00eancia policial, a letalidade policial, o racismo estrutural s\u00e3o parte desse grave fen\u00f4meno que n\u00f3s estamos denunciando aqui. N\u00e3o \u00e9 quebrando a placa que esse fen\u00f4meno vai deixar de existir. \r\nN\u00f3s lutamos por outro modelo de seguran\u00e7a p\u00fablica, uma seguran\u00e7a cidad\u00e3, de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida, inclusive, dos policiais, policiais negros e negras, policiais brancos e brancas, policiais de todas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RACISMO, COMBATE, EXPOSI\u00c7\u00c3O (EVENTO), PREJU\u00cdZO, VANDALISMO, CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, RETRATA\u00c7\u00c3O, DECORO PARLAMENTAR, NECESSIDADE.\r\nDIA NACIONAL DA CONSCI\u00caNCIA NEGRA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao ato de vandalismo praticado pelo Deputado Coronel Tadeu contra exposi\u00e7\u00e3o em homenagem ao Dia Nacional da Consci\u00eancia Negra, realizada nas depend\u00eancias da Casa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de todos os colegas para que mirem a Mesa deste Plen\u00e1rio. Observem essa Mesa: \u00e9 uma cena deplor\u00e1vel, indigna! Temos ali o Coronel Tadeu, autor de um ato de vandalismo contra uma exposi\u00e7\u00e3o em homenagem ao Dia da Consci\u00eancia Negra, em homenagem \u00e0 resist\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o negra no nosso Pa\u00eds contra o racismo.\r\nEsse senhor sentiu-se autorizado a quebrar um dos pain\u00e9is dessa exposi\u00e7\u00e3o, que tratava do genoc\u00eddio da popula\u00e7\u00e3o negra e que denunciava inclusive o problema da viol\u00eancia policial e do racismo institucional nas for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica. \r\nN\u00f3s sabemos que a luta antirracista \u00e9 uma luta por igualdade, \u00e9 uma luta pelo fim da viol\u00eancia, para que n\u00e3o haja mais mortes, inclusive nas corpora\u00e7\u00f5es policiais. \u00c9 uma luta pela vida dos policiais, pela vida das comunidades, pela vida da maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira. No entanto, esse senhor indigno e covarde violou o nosso Pa\u00eds e est\u00e1 sentado ao lado do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, que se mant\u00e9m omisso, sendo conivente com essa cena deplor\u00e1vel.\r\nN\u00f3s n\u00e3o permitiremos que isso continue!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VIOL\u00caNCIA, POL\u00cdCIA MILITAR, S\u00c3O PAULO (SP), ATUA\u00c7\u00c3O, EVENTO, DAN\u00c7A, FAVELA DE PARAIS\u00d3POLIS, V\u00cdTIMA, HOMENAGEM.\r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O CULTURAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio de observ\u00e2ncia de 1 minuto de sil\u00eancio em homenagem p\u00f3stuma \u00e0s v\u00edtimas de a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar na favela de Parais\u00f3polis, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Vincula\u00e7\u00e3o entre a  viol\u00eancia e a forma de atua\u00e7\u00e3o das for\u00e7as policiais no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que, antes das comunica\u00e7\u00f5es, considere a possibilidade de fazermos 1 minuto de sil\u00eancio em homenagem \u00e0s pessoas que foram mortas em Parais\u00f3polis, no Estado de S\u00e3o Paulo, durante um baile funk, em uma a\u00e7\u00e3o desastrosa das for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nIsso traz para n\u00f3s a necessidade de discutirmos a escalada da viol\u00eancia e o recrudescimento desse modelo de Estado penal, repressivo, que n\u00e3o promove a vida, que n\u00e3o garante a integridade da popula\u00e7\u00e3o como deveria ocorrer. N\u00f3s precisamos de uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a cidad\u00e3. Precisamos respeitar as diferentes manifesta\u00e7\u00f5es culturais.\r\n\u00c9 inaceit\u00e1vel que haja a criminaliza\u00e7\u00e3o da cultura do funk como uma maneira de controle populacional, uma forma de racismo institucional. N\u00f3s precisamos discutir o direito \u00e0 liberdade, o direito \u00e0 cultura e o direito \u00e0 vida principalmente.\r\nPor isso, eu pe\u00e7o esse 1 minuto de sil\u00eancio em homenagem aos mortos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Atendendo ao pedido da Deputada \u00c1urea Carolina, fa\u00e7amos, ent\u00e3o, 1 minuto de sil\u00eancio, em homenagem aos mortos da comunidade de Parais\u00f3polis, em S\u00e3o Paulo, meu Estado.\r\n(Faz-se um minuto de sil\u00eancio.)\r\nO SR. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG) - Obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DOS DIREITOS HUMANOS, HOMENAGEM.\r\nPOPULA\u00c7\u00c3O IND\u00cdGENA, HOMIC\u00cdDIO, DEN\u00daNCIA, MARANH\u00c3O, \r\nCULTURA (ARTES), PREJU\u00cdZO, CENSURA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTRA, COMISS\u00c3O INTERAMERICANA DE DIREITOS HUMANOS.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional dos Direitos Humanos. Apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos, de den\u00fancia contra o Governo Jair Bolsonaro por persegui\u00e7\u00e3o a artistas, realizadores culturais e professores. Assassinato de lideran\u00e7as ind\u00edgenas no Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sra. Presidenta. \u00c9 uma honra! Neste Dia Internacional dos Direitos Humanos, n\u00f3s precisamos reafirmar o nosso compromisso inabal\u00e1vel com essa agenda que \u00e9 estruturante da democracia.\r\nQuero anunciar que juntamente com v\u00e1rios Parlamentares da Oposi\u00e7\u00e3o e com a Vereadora Cida Falabella, de Belo Horizonte, apresentamos \u00e0 Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos uma den\u00fancia sobre as graves viola\u00e7\u00f5es que t\u00eam ocorrido no desgoverno Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas culturais e \u00e0 institucionaliza\u00e7\u00e3o da censura no nosso Pa\u00eds. Essa quest\u00e3o contraria a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e tem significado uma persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-ideol\u00f3gica a artistas, realizadores culturais, professores, professoras, educadoras. Enfim, aqueles que t\u00eam um posicionamento cr\u00edtico em rela\u00e7\u00e3o ao Governo sofrem com retalia\u00e7\u00e3o.\r\nNesta data, tamb\u00e9m quero fazer coro \u00e0s den\u00fancias e manifestar a nossa indigna\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mortes de lideran\u00e7as ind\u00edgenas que t\u00eam ocorrido no Brasil. Recentemente, dois ind\u00edgenas da etnia guajajara foram assassinados no Estado do Maranh\u00e3o.\r\nEst\u00e3o acontecendo mortes em outros Estados, lideran\u00e7as t\u00eam sido perseguidas e criminalizadas, e a resposta do desgoverno \u00e9 um desastre.\r\nEmbora o Ministro Moro tenha enviado a For\u00e7a Nacional ao Estado do Maranh\u00e3o para lidar com essa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 bem verdade que negligenciou as den\u00fancias que foram feitas at\u00e9 aqui e tem sido um inimigo da pauta ind\u00edgena, tem sido um inimigo da luta em defesa da seguran\u00e7a cidad\u00e3 de todas as popula\u00e7\u00f5es, especialmente dos povos e comunidades tradicionais. N\u00e3o podemos permitir isso. Nesta data precisamos estar juntas em defesa dos povos ind\u00edgenas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MIGUEL OT\u00c1VIO, CRIAN\u00c7A, V\u00cdTIMA, EDIF\u00cdCIO, RECIFE (PE), ACIDENTE.\r\nPL 2477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, EXCLUS\u00c3O, TRABALHADOR DOM\u00c9STICO, TRABALHADOR DIARISTA, TRABALHADOR MENSALISTA, RELA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, GARANTIA, DIREITO DO TRABALHO, INTEGRALIDADE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, EXCE\u00c7\u00c3O, CUIDADOR DE IDOSOS, CUIDADOR DE DEFICIENTES, OBRIGATORIEDADE, EQUIPAMENTO DE PROTE\u00c7\u00c3O INDIVIDUAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Transcurso do primeiro m\u00eas da morte do menor Miguel Ot\u00e1vio, em decorr\u00eancia da queda do 9\u00ba andar de edif\u00edcio residencial, em Recife, Estado de Pernambuco. Apelo \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 2.477, de 2020, sobre a inser\u00e7\u00e3o do \u00a7 12 no art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, a respeito das medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, com vista \u00e0 n\u00e3o inclus\u00e3o de servi\u00e7os dom\u00e9sticos no rol dos servi\u00e7os essenciais; \u00e0 garantia de direitos trabalhistas; e \u00e0 inclus\u00e3o de cuidadores de idosos e deficientes entre os profissionais de sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite. \r\nObrigada, Sr. Presidente. Obrigada, querida Deputada Fernanda Melchionna. \r\nEu quero fazer um apelo aos colegas Parlamentares para que n\u00f3s possamos aprovar um projeto de lei de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s trabalhadoras dom\u00e9sticas durante a pandemia. \r\nAmanh\u00e3, dia 2 de julho, completa 1 m\u00eas a morte do menino Miguel Ot\u00e1vio, que caiu de um pr\u00e9dio de luxo em Recife enquanto a sua m\u00e3e, uma trabalhadora dom\u00e9stica, cumpria jornada de trabalho. A crian\u00e7a estava sob o cuidado da patroa, que foi negligente, acabou abandonando aquela crian\u00e7a numa hora em que o menino precisava de aten\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 importante que as trabalhadoras dom\u00e9sticas contem com uma medida especial de prote\u00e7\u00e3o para que esse servi\u00e7o n\u00e3o seja considerado atividade essencial durante a pandemia, assegurando-se o sal\u00e1rio, o rendimento e todas as medidas para que as suas fam\u00edlias tamb\u00e9m sejam amparadas. J\u00e1 existe um projeto de lei e um pedido de urg\u00eancia protocolado junto \u00e0 Mesa Diretora, e agora precisamos da solidariedade e do compromisso de toda a Casa para aprov\u00e1-lo. Refiro-me ao Projeto de Lei n\u00ba 2.477, de 2020. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDC 861/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, CONVEN\u00c7\u00c3O INTERAMERICANA CONTRA O RACISMO, A DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL E FORMAS CORRELATAS DE INTOLER\u00c2NCIA, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL (2013).",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Natureza hist\u00f3rica da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 861, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo, a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e Formas Correlatas de Intoler\u00e2ncia, adotada na Guatemala, por ocasi\u00e3o da 43\u00aa Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, em 05 de junho de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Deputado Orlando Silva, muito obrigada por me conceder a palavra. \r\n\u00c9 uma alegria, \u00e9 muito importante t\u00ea-lo \u00e0 frente na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos desta sess\u00e3o hist\u00f3rica da C\u00e2mara dos Deputados, que aprovar\u00e1 a ratifica\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo.\r\nEsse documento vai estabelecer, no \u00e2mbito da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, aquilo que \u00e9 reivindica\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos movimentos negros, das lutas antirracistas e, como bem disse a Deputada Joenia, tamb\u00e9m dos povos ind\u00edgenas e dos povos e comunidades tradicionais, que s\u00e3o diversos e est\u00e3o por todo o territ\u00f3rio brasileiro.\r\nEssa conven\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 estabelece a import\u00e2ncia de que tanto o setor p\u00fablico quanto o setor privado adotem medidas de promo\u00e7\u00e3o da igualdade racial, como tamb\u00e9m prev\u00ea a responsabiliza\u00e7\u00e3o desses agentes quando houver pr\u00e1tica de discrimina\u00e7\u00e3o racial no seu funcionamento, seja ela em car\u00e1ter institucional, estrutural ou individual.\r\nIsso \u00e9 um avan\u00e7o fundamental, porque hoje existe uma lacuna na legisla\u00e7\u00e3o brasileira que leva \u00e0 impunidade e a uma falta de pol\u00edticas proativas de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia, \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o racial e ao tratamento inaceit\u00e1vel que a popula\u00e7\u00e3o negra, os povos ind\u00edgenas e os povos e comunidades tradicionais em geral t\u00eam recebido no nosso Pa\u00eds.\r\nNo \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Externa coordenada pelo nobre Deputado Dami\u00e3o Feliciano, n\u00f3s fizemos uma discuss\u00e3o muito importante acerca da prioriza\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias mat\u00e9rias que tramitam hoje na C\u00e2mara dos Deputados e que poder\u00e3o significar um avan\u00e7o na legisla\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nA aprova\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo \u00e9 o primeiro passo necess\u00e1rio, mas ainda muito insuficiente para que tenhamos uma cobertura ampla, para que casos como o assassinato do Beto Freitas, em Porto Alegre, n\u00e3o se repitam; para que crian\u00e7as negras n\u00e3o sejam assassinadas na porta de casa enquanto est\u00e3o brincando; para que lutadoras e lutadores, pessoas que defendem os direitos humanos, como Jane, em Porto Alegre, n\u00e3o sejam v\u00edtimas da viol\u00eancia de Estado. Esse terror de Estado que significa o genoc\u00eddio da popula\u00e7\u00e3o negra no nosso Pa\u00eds precisa ser contido, e \u00e9 responsabilidade do Parlamento brasileiro dar uma resposta. \r\n\u00c9 triste que apenas depois dessa trag\u00e9dia criminosa que aconteceu no Carrefour n\u00f3s tenhamos retomado a tramita\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o, que \u00e9 important\u00edssima. Ela j\u00e1 estava conclu\u00edda para vota\u00e7\u00e3o desde 2018. Ent\u00e3o, h\u00e1 uma letargia, h\u00e1 uma omiss\u00e3o, h\u00e1 uma neglig\u00eancia do Parlamento, e passou da hora de corrigir isso e mudar de postura. \r\nAinda bem que n\u00f3s este momento important\u00edssimo est\u00e1 acontecendo agora. Honra-me muito fazer parte da bancada de Parlamentares negros e negras. Somos, ainda, uma minoria no Congresso Nacional. N\u00f3s lutamos para aumentar a representatividade, a participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da popula\u00e7\u00e3o negra e dos povos ind\u00edgenas. S\u00f3 assim vamos corrigir essa desigualdade hist\u00f3rica.  \r\nE mais: ao prevenir pr\u00e1ticas discriminat\u00f3rias, n\u00f3s garantiremos que teremos uma perspectiva de vida, uma perspectiva de igualdade, de direitos, de uma sociedade muito mais acolhedora, uma sociedade de amor e de oportunidades para todas as pessoas. \u00c9 o que n\u00f3s esperamos. \r\nQue este passo hist\u00f3rico, hoje, seja consagrado, com o apoio desta Casa!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BANCADA FEMININA, FIM, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL).\r\nDIA INTERNACIONAL DOS DIREITOS HUMANOS, HOMENAGEM.\r\nMARIELLE FRANCO. VEREADOR, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMICIDIO.",
        "nomeDeputado": "\u00c1urea Carolina",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional dos Direitos Humanos. Encerramento da campanha 21 Dias de Ativismo pelo Fim da Viol\u00eancia Contra as Mulheres. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o de projetos de resolu\u00e7\u00e3o sobre a designa\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os da C\u00e2mara dos Deputados em homenagem a mulheres, especialmente \u00e0 lider quilombola Teresa de Benguela. Luta da bancada do PSOL contra a viol\u00eancia \u00e0 mulher e \u00e0 comunidade LGBTQIA+. Transcurso do mil\u00e9simo dia do assassinato da Vereadora Marielle Franco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. \u00c1UREA CAROLINA (PSOL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Presidenta, Deputada Soraya Santos.\r\n\u00c9 uma alegria estar aqui nesta data t\u00e3o importante, o Dia Internacional dos Direitos Humanos, quando fechamos mais um ciclo de 21 Dias de Ativismo - Pelo Fim da Viol\u00eancia Contra as Mulheres, depois do Novembro Negro, depois da sess\u00e3o de ontem, hist\u00f3rica, em que n\u00f3s aprovamos a ratifica\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana Contra o Racismo, para reafirmarmos o que nos traz, como mulheres lutadoras, para ocupar o Parlamento brasileiro, em defesa da democracia, dos direitos sociais, da corre\u00e7\u00e3o de desigualdades socioecon\u00f4micas, porque na sua estrutura fundamental o nosso Pa\u00eds tem um componente machista, racista, LGBTIf\u00f3bico, que n\u00e3o reconhece a diversidade, e n\u00e3o garante oportunidades e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida para todas as pessoas, de igual para igual.\r\n\u00c9, portanto, muito importante que n\u00f3s fa\u00e7amos esta homenagem, merecida e simb\u00f3lica, a importantes mulheres que deram uma contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade brasileira, que demos a espa\u00e7os da C\u00e2mara dos Deputados os seus nomes. Destaco o corredor que d\u00e1 acesso ao plen\u00e1rio, que receber\u00e1 agora o nome da honrosa l\u00edder quilombola Teresa de Benguela, uma mulher negra que viveu no Estado de Mato Grosso e que d\u00e1 nome ao Dia Nacional da Mulher Negra, o dia 25 de julho, que \u00e9 tamb\u00e9m o Dia Internacional da Mulher Negra Latino-americana e Caribenha.\r\nEnt\u00e3o, fico feliz de fazer parte desta luta, junto com todas as mulheres da bancada feminina, com as mulheres da bancada do PSOL, que passa a ter maioria de mulheres. Pela primeira vez, teremos na nossa bancada na C\u00e2mara dos Deputados mais mulheres, com a chegada da Deputada Vivi Reis, do Par\u00e1, que vem por causa da sa\u00edda do Deputado Edmilson Rodrigues, que foi eleito Prefeito de Bel\u00e9m, o que nos alegra muito.\r\nN\u00f3s trazemos tamb\u00e9m a for\u00e7a do enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia pol\u00edtica contra as mulheres, especialmente contra mulheres negras e pessoas LGBTQIA+. Nesta semana, tivemos o marco dos mil dias da execu\u00e7\u00e3o de Marielle Franco, uma viol\u00eancia pol\u00edtica inaceit\u00e1vel que tem-se acentuado no nosso Pa\u00eds. N\u00f3s estamos juntas, irmanadas, para que haja mudan\u00e7a n\u00e3o s\u00f3 na legisla\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m na cultura pol\u00edtica brasileira, para termos igualdade e representatividade nos espa\u00e7os institucionais.\r\nEstamos juntas!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]